第一卷03——贱卖的商品上沾染了鲜血

？？？视角

“还以为被宰了……但这么看来我赚大了啊！”

听见买下我的奴隶商人那惊叹的语气，我的第一反应是笑出了声。

还赚大了呢，呵呵，呵呵呵呵，呵呵呵……

像我这种快被人用烂的肉便器居然还会有人买下来之后觉得『赚大了』？

不是我自嘲，想把我卖出去大概还得给对方倒贴精神损失费吧。

然而等那个奴隶商人派人把我的身体清洁干净，换上了一套全新的衣服，推到了镜子面前后，我就笑不出来了。

这是魔法，幻术，还是什么整人用的恶作剧？

从镜子中映出的少女容颜，仿佛一个未经世事的温室大小姐，又好比一个做工极尽精良的人偶……不，也许这两者遇到了她也只会变得黯淡无光吧。

“这……这是……我？”

要不是对方做出了和我完完全全一模一样的动作，我大概怎么也不会把她和每天生活在被人从早轮奸到晚，只能把精液当饭吃的环境中的自己联系在一起。

“啊……”

那个女孩的眼眶似乎变得湿润了，所以我慌忙的伸出手去想帮她擦干，结果伸出去的手却碰在了镜子上，和对方的手重叠到了一起。

然后，不由自主的，豆粒大的泪珠顺着我的脸颊滑落到了地面上。

“为什么……这是为什么……”

不敢相信，理应千疮百孔一触即溃的身体却丝毫没有我想象中那种瘦骨嶙峋的模样，反倒可以说是『健康』也不为过。

“啊啊啊，这比我想象中的还要好！！一定能赚大钱的……！不，说不定我应该占为己有会更……”

如果不是在被当做『货物』交接的过程中一直保持着清醒，我说不定还会以为是这个奴隶商人出于好心或者利益把我彻底治好了呢。

『好奇怪，这也太奇怪了吧……』

正常人被没日没夜的轮奸成那样死个上百次我都觉得不过分，可为什么如此弱不禁风的我不仅活下来了，现在身上还会连一丝伤痕也没有呢？甚至就连精神也没有崩溃？

『外挂』这个词汇突然的浮现在了脑海中，从常识中得到的解释是这可能是因为『穿越』的时候所获得的特殊能力。

“呜……”

如果是那样，我宁愿没有这种『外挂』，说真的，死掉可轻松多了！

“好好待在里面，等店关门了会来喊你的。”

可惜那个奴隶商人才不会管我内心在想些什么呢，他把我领到一个橱窗面前后就让我坐在了里面的一张凳子上。

果然是要把我当做『商品』来展示吗，也行吧，这种『工作』可比之前轻松太多太多了。

不就是每天被人当成人偶那样指指点点吗？偶尔动一下还会听见『这家伙居然是活的』的惊呼哦。

『曾经被没日没夜轮奸的我居然会得到这种评价，这些人的眼睛烂了呀』——他们大概想象不到橱窗对面的我内心会有这种感觉吧。

当然，这种『闲暇时光』并没有持续太久，很快我就被人看上，然后据说是以惊人的价格买了下来。

那个奴隶商人在把我卖出去的时候，肯定隐瞒了我曾经被人当成肉便器随意使用的经历，而我也很清楚这一切都是为了增加我的『商品价值』而已。

“……”

买下我的家伙是个贵族，那种有着巨大宅邸的贵族，光从大屋子就能看得出相当相当有钱。

被他告知今后这就可以当成是自己的家，而我已经成为了他的小妾的时候，我又一次的呆住了。

也是啊，有谁会花那么多的钱只为了买一个像是仆人一样的存在呢？肯定是看上了我的身体才会挥金如土吧。

但无论他的动机为何，能让我洗到热水澡，吃到香喷喷的食物，躺在软绵绵的床上，这些就足以让我感恩戴德。

当天夜里，他推开了房门，在看见我的一瞬间就如同野兽一般扑向了我的身体，然后把我按在了床上。

与想象中的『贵族绅士』相去甚远，倒不如说和那些山贼几乎如出一辙的疯狂，使得我着实没有体验到所谓的『做爱的美妙』。

可吃着他的饭，用着他给我的东西，用自己的身体来作为交换这也没什么大不了的……反正不就一个人嘛，同时来四五个对我来说也不算大场面。

在这种方面觉得自己『习惯了』的我果然很不正常。

然而那时候我根本不知道，只是『应付』那名贵族的性欲，是远远不足以在那个宅邸里生存的。

这种在夜晚『独占』那名贵族的行为，使得那名贵族的其他妻妾开始逐渐记恨起我来。

在那些人眼中，我作为一个新来的家伙，没跟她们打声招呼就做出这样的事严重的破坏了规矩，必须要惩罚，所以便开始在暗地里搞各种小动作。

比如在我经过的时候偷偷绊倒我，或者在我的鞋子里放入碎石块与图钉，又或者把我喝的水替换成一些根本不能喝的刺鼻液体。

处于弱势的我根本找不到和她们抗衡的手段，实际上我的力气甚至比不过她们之中看起来最瘦弱的哪一个。

然而就算我恳求那名贵族让我休息几晚，也被敷衍着拒绝了，所以很快的，他的妻妾们的愤怒彻底爆发。

趁着贵族出门在外的一个早上，我被她们捉住并硬生生的拖到了一个小房间里团团围住了。

头被摁在水里，一次又一次，而她们则是看着我挣扎的样子哈哈大笑。

等我的肚子因为喝了太多的水而胀大时又用力的踢了过来，完全无法躲避的我被迫将胃里的东西吐了个干净。

接着她们又强行撬开了我的嘴巴，把一些根本不能吃的东西往我的喉咙里死命的灌，最后还拿着一些尖锐的碎片将我下半身划得支离破碎。

直到傍晚那名贵族回到家，我才被她们像块破抹布似的丢到了他的面前，而顶不住妻妾怒火的他最终也没有选择袒护我，而是将当时已经奄奄一息的我又降价卖回给了之前那个奴隶商人。

又回到了当做『商品』被人评头论足的日子——虽然想这么说，但很快我就被一个商人看上了，单身的商人。

『这次可不会再后宫起火了』想到这里我稍微的松了口气，然后那名商人需要我做的事，和贵族差不多。

晚上侍寝就完事了，第二天也一样，第三天一样，第四天，第五天……

每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚每晚。

之前没过多久就被妻妾欺负，所以我没怎么想过那名贵族到底有多少精力，但很明显现在的这个商人不是那种『性欲无底洞』的类型。

可不管早上看起来多么『温文尔雅』，到了晚上他也会变成野兽。

该说不出所料吗，很快他的身体就垮了，连家业都毁于一旦，而我也被当成抵债品送回给了那名奴隶商人。

那时我发现了，自己除了恢复力高于精神强韧外，似乎还能无意识的吸引周围的人——令他们不顾一切的来侵犯自己的身体。

“标准的红颜祸水啊，呵呵呵。”

没有任何人会去顾及一个奴隶的自嘲，我仍旧被当成商品卖了出去，而结果嘛，自然就是很快又惹出了一堆麻烦所以被卖了回来。

这种过程重复了估摸着有个六，七次吧，因为转手太多回了所以价格终究还是降了下来，结果到最后我被卖给了一个老爷爷。

作为唯一一个没有在路上就对我的身体垂涎三尺，问我晚上想用哪种姿势的家伙，出于好奇我在到他家后问了这样一句话。

“……恋童？”

“……”

没有回应。

“你恋童吗？”

“……哈？……你在说什么？我耳朵有点背，没听清。”

“我说！你是不是想和我做爱才把我买回来的！是的话我现在就脱！”

边说着边把衣服解开，身上穿的连衣裙本来就是易穿脱的设计。

“你你你你你在干什么！我只是想找人陪我聊聊天而已！没有想过要做那种事的！我太老了受不起这种刺激的！”

老人家虽然变得面红耳赤，但还是大声制止了我，老实说我惊讶之余不知为何还挺失望的。

跟他聊了一会我才知道，这个老爷爷是因为一个人生活太寂寞了，才想要养个小孙女的。

『看上谁不好怎么偏偏看上我……』

不幸的预感在入夜后就变成了现实，那名看似年过八十的老头一边说着“不知为何我的下半身燥热难耐啊！帮我缓解一下吧！”一边逼近了过来，并且不由分说将我身上的衣服全部脱光了。

作为奴隶自然不可能反抗主人的要求，所以我按照他说的与他交合了。

只不过，那名老爷爷很明显的高估了自己的身体能力，他在啪啪啪的过程中就这样咽下了最后一口气。

“……哼，真是个傻瓜……”

这件事也导致了我的身份从『奴隶』降格为了『杀人犯』，被直接扔进了大牢，连审判和裁定的过程都省了呢。

正当我以为下半辈子都要品尝牢狱之灾的时候，突然有一群很『奇怪』的家伙把我给带走了。

我这才知道原来在牢房里待着是多么幸福的事。

因为那群『奇怪』的混蛋，一边宣传着至善至美的理念，一边又竭尽所能的破坏我的身体与心智。

那时候我才明白，所谓的『不会坏掉』并不是什么『祝福』，反而是一种『诅咒』，一种能让自己失去最后的自我保护手段的『诅咒』。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“不过如果彻底坏了的话，这之后就算见到主人大人也……”——莉莉丝

“你想说有利有弊吗？”——鲁威尔

第一卷12——比无能更糟的结果

莉莉丝视角

莉莉丝——圣经外典中记载的诱惑人类和扼杀婴儿的恶魔，代表着夜晚，黑暗，梦魇，淫欲等等……

她留下的神话传说多得数不胜数，最广为人知的大概就是这家伙因为不满亚当而离开伊甸园，最后堕落的事了吧。

从正常的角度来考虑，她一定是个大坏蛋没错吧？但为什么我在使用『自我鉴定』后会得到『自己就是她』的结果呢？

连人类都不是了哦……

“主，主人大人……”

“怎么？成功了吗？”

“……嗯，嗯……自我鉴定，应该……应该是成功了。”

我确实看见了自己的种族信息和名字，但无论怎么想都有些不对劲啊。

看来本应值得纪念的『转生后第一次成功使用技能』并没能给我带来太多的喜悦，反而是加重了疑惑呢。

“有什么让你纠结的事情吗？”

“呜……主，主人大人……”

“大胆的说出来呗，至少在这里的话你会很安全的。”

也是啊，假如主人大人想对我出手的话，那根本就不需要任何理由，直接把我按倒在地上不就行了？我现在还能好好的坐在主人大人面前，就表明主人大人对我相当的宽容不是吗？

“那，那个……主人大人……我好像……变得……不是人类了……的样子？”

“这样啊。”

“主，主人大人不惊讶吗？我，我不是人类的事情？”

“嗯……这个世界不仅存在着魔法，也有着和人类外貌相似但其实完全不同的种族啊，比方说精灵族，兽人族等等……很奇怪吗？”

“呃——！”

这么说起来很久以前我在奴隶商会的时候确实见过几个兽耳娘啊，至于精灵似乎就没什么印象了。

“但，但我说自己是『异世界人』啊，地，地球上可没有其他种族的哦？”

“我记得，在『穿越』之后改变种族的案例，应该不少吧？反正从我听来的情况上是这样。”

“唔……”

主人大人的反应好平淡哦，这样看来一直在纠结的我反而像个笨蛋一样诶？

“那，那主人大人啊！”

“怎么？”

“我，我鉴定出来的……自，自己的名字是『莉莉丝』，种族是『魅魔』什么的，主人大人也完全能猜到咯？”

不管了，豁出去啦，这么想的我自暴自弃般的一股脑把自己查看到的信息全都讲了出来。

“……”

然而这次，主人大人却并没有对我的话一笑置之，而是沉默了半响。

“主人……大人？”

难，难不成我又惹主人大人生气了？还是说种族是『魅魔』，名字是『莉莉丝』真的是一件很不妙的生气？

“唉……果然吗？”

“主人大人？”

“在把你搬回家之前，我曾经去找过一个朋友来着，他是『异世界人』。”

稍微停顿了一下后，主人大人接着说道。

“关于『另一个世界』的事，我大多都是从他那里学来的，当然帮你做过的『鉴定』也是出自他之手。”

“唔～～～也，也就是说……主，主人大人其实从一开始就知道我是『魅魔』，而且名字叫做『莉莉丝』吗？”

“姑且算是是知道吧，但当时还是将信将疑的。”

“唔姆姆姆姆姆姆姆——！！！”

知道的话早点告诉我不就好了嘛！还要害我独自一个人纠结半天！主人大人好坏哦！是坏人！

我用力的鼓起脸颊嘟着嘴表示抗议，可主人大人完全无视了我的这一行为。

“你想想啊，就算我突然告诉你『你已经不是人类，是魅魔了』，你会直接相信吗？更何况我也不能确定啊。”

“唔诶！”

很好，这个问题难住我了。

然而等我开始仔细的回想起过去遇到的，各式各样的悲惨遭遇后，突然发现自己可能真的有着魅魔的体质。

整天被人干趴下，然后醒来继续被干趴下，然后再醒来继续被干趴下……

从魅魔的角度来看我做得挺好的不是吗？

“不对不对不对不对！我在想什么啊！”

“……你不要紧吧？”

“那，那主人大人……你是不是还认识其他『异世界人』啊？”

为了将奇怪的念头从脑海中驱散掉，我慌忙的转移了话题。

“经常见面，有联系的只有那家伙一个，你如果想见上一面我倒是可以带你去一趟。”

“会，会有那么容易见到吗？听主人大人的口气就好像是街坊领居一样诶？”

“也不是街坊领居的程度，他住在城里，这里是城外的郊区。”

“这……这其实没差多少吧？谢，谢谢主人大人的好意，暂时不需要……”

突然觉得『异世界人』的名头一下子就从让人自豪的程度变得一文不值了。

简直就跟菜市场里的大白菜差不多，格调超低。

“嘛。总之，这样就能知道他『鉴定』的结果并没有错了。”

“主人大人……我，我……”

“怎么了？”

“我现在越来越……越弄不清楚自己是谁了……”

虽然我在内心深处一直都觉得，这个少女的身体不属于自己，而且自己原本也不属于这个世界，但不管是『自我鉴定』还是别人对我使用的『鉴定』都阐明了同一个事实，那就是我就是『莉莉丝』。

“我，我是不是并没有『穿越』过？只是因为什么原因，失去了记忆而已？其实并不是什么『异世界人』？”

毕竟我根本用不出只有『异世界人』才能使用的鉴定，那会不会只是把从别的『异世界人』那儿听来的一些事当成了自己的『常识』呢？

“身份这种问题很重要吗？你继续当你自己不就好了？”

“我……我自己……？”

虽然主人大人的话听起来很酷的样子，但果然这种乱糟糟的感觉不可能说丢掉就丢掉吧？

再说了，我自己又是谁呢，是『莉莉丝』吗？还是别的什么存在？

“啊呜！？”

正当我胡乱的抓挠着自己的脑袋的时候，身体就突然的被什么东西拉了一把。

等我回过神来，已经被主人大人抱在怀中了。

“主，主人大人……？”

“不管曾经发生了什么，最重要的还是向前看，不是吗？未来可不会因为你回顾过去就停止接近哦。”

“主人大人……”

一，一下子就用摸头攻势什么的是犯规的啦！但，但是好舒服，手法好温柔，真的好舒服哦……

“呼喵～～～！”

蜷缩成一团窝在主人大人怀中感觉好好啊！要是这样的肌肤之亲能一直持续下去的话，确实纠结过去也没什么意义嘛！

“喂喂喂，你怎么回事？怎么突然笑得那么淫荡啊？难不成立马就作为魅魔觉醒了吗？”

“主，主人大人啊……笑，笑声应该和是不是魅魔没什么关系吧？”

“……那意思是你天生就那么淫荡咯？”

“主人大人啊啊啊啊——！！！”

请不要拿自己的奴隶寻开心，就算是魅魔也是会害羞的！

“唉……至少现在你的表情没有那么凝重了。”

“如果主人大人继续摸我的头的话，我会更开朗的哦！”

“你现在的表情让人有点背脊发凉所以算了。”

呜哇！打击啊！严重的精神伤害！我明明是发自内心的因为舒服才笑的诶！

绝不是在幻想着永远躺在主人大人怀中度过一辈子会开心到什么地步哦。

“……就算你瞪着我也没用……”

“我，我才没有瞪着主人大人啊！我……我……”

我是希望主人大人继续把我抱在怀中摸我的脑袋啦！哎哟！

主人大人看起来太木头了，可能需要我来主动进攻才行！

“呃，是说，你只看见了种族和名字吗？”

“主人大人想转移话题！”

“……只有种族和名字吗？”

“呜……呜，是，是的……”

一不留神得意忘形了，主人大人好像有些生气的样子，糟糕！

“嗯～按理来说应该不止这些吧，你再仔细的看看？”

“好，好的。『自我鉴定』！”

之前发动的『自我鉴定』在持续时间结束后就消失掉了，于是我只得重新发动了一次。

触摸屏应声出现，和之前的造型一模一样呢，那么上面有写什么新东西吗？

[姓名：莉莉丝]

[种族：魅魔]￬

没有，和之前一模一样……？

“诶，这里怎么会……”

在相当不起眼的地方，我发现了一个向下的箭头，感觉只要戳一下的话，信息说不定就会翻页了。

“啧，这种按钮不应该做得显眼一些吗？”

要么就一次性全弄出来啊，非要搞得那么隐蔽做什么。

“我戳！”

果然，按了一下之后页面就跳转了，新的东西被显示在了触摸屏上。

[经验次数：38192回]

[前穴次数：24366回]

[后庭次数：4329回]

[口交次数：9497回]

[吞精次数：452回]

[自慰次数：148回]

[精液储量：304337ml]

这还真是相当相当惊人的数值……！特别是最后一个，一下子突破5位数大关来到6位数的程度了哦！

有这么多的话感觉拿来泡澡都没问题了！

不对啊！现在不是逃避现实的时候啊，这什么鬼混蛋玩意，『自我鉴定』就是用来看这种东西的吗！？

公交车什么的根本不是我的对手嘛，要来比的话起码也得拿高铁来较量哦……

万人斩也就这样啦，干脆把目标定成十万如何！？

“噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢！！！”

“喂？突然怎么了？你不要紧吧？”

我都不明白自己在想啥了，一定是出现幻觉了！要不然就是『自我鉴定』本身出了问题了！

再，再来一次……再来一次！肯定是刚刚看错了……

“『自我鉴定』！”

将刚刚的触摸屏用手砸烂，然后我今天第三次发动了这个技能……话说居然能打烂的吗？

总之，新的触摸屏又出现了，而上面显示的是：

[经验次数：38192回]

[前穴次数：24366回]

[后庭次数：4329回]

[口交次数：9497回]

[吞精次数：452回]

[自慰次数：148回]

[精液储量：304.3L]

“这特喵的除了最后一个数值换了单位外有毛的区别啊！？缺少的部分连零头中的零头都算不上诶！？”

“所，所以你在说什么，你到底看见什么东西了？”

“呜呜呜呜呜呜呜，主，主人大人……我……我……我……”

『可能嫁不出去了』这句话又被我硬生生的噎了下去，这哪里只是『嫁不出去』的程度啊？

作为一个女性来说已经完蛋了吧？都……都被用到彻底稀巴烂的程度了哦？

眼前一片灰暗，莫名的反胃，好想吐出点什么……但一想到就算吐出来的东西可能也全都是精液，就又吐不出来了。

结果直到后来，主人大人把我抱在怀中蹭了又蹭，蹭了又蹭好一阵子，我才勉勉强强的恢复了正常。

据说当时我脸色的阴暗程度，差点让主人大人都退避三分。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“………………”——莉莉丝

“别消沉啦。”——鲁威尔

第一卷19——决定床上胜负的不仅是寝技

莉莉丝视角

“你，你在做什么？”

“不是吧～～～！主人大人，我都做到这种地步了还不明白的话，就算是我也是会生主人大人的气的哦！”

再怎么木头也不应该木头到这种程度吧，主人大人？

“不……怎么说呢，我是知道了你的心意了，但是……跟我这样的人做这种事，真的合适吗？”

“唔姆姆姆姆姆姆姆姆！！！主人大人，请您明白一点，如果女方都已经做出此等举动了，主人大人还妄自菲薄小瞧自己的话，那就等同于在说我是有眼无珠的啦！”

“……既然你都说到这个地步了……再拒绝这份心意就是我的不对了，抱歉，我不会再阻止你了。”

“主人大人～～～！最喜欢了！”

“但是这里做这种事不太合适吧，来我的房间如何？”

“好的，主人大人～就按照主人大人的意思来就行！”

于是，我跟在主人大人的身后转移了战场，来到了主人大人的房间之中。

比预想中的还要朴素一些呢，这个地方，除了必要的家具外只有基本书摆在了床头柜上，不过这些都不要紧啦，其实有床就够了～

“最终防卫线破除～————哇！？”

在解除主人大人下半身的全部『防线』后，我被『唰——』的一下弹出来的擎天巨物吓到说不出话来了。

从下往上看，赶紧那根东西的长度甚至超过了我的脸蛋诶，而且比起我的手臂还要更粗的样子，近距离观看的时候似乎还能听见『砰砰砰』的鼓动声。

“主，主人大人……这看起来积攒了不是一般的久啊！？它，它一幅非常凶暴的样子哦？”

“毕竟……教会给的『结界石』一开始功能并不完善……”

也就是说主人大人这段时间一直是靠着自己的意志力来束缚住欲望的吗？它好可怜哦，我要赶紧让主人大人从痛苦中解放出来才行！

“咕啾咕啾～”

没做多想我就用嘴巴含上去了，虽然距离能把整根都吞下去差了挺远，但通过给予前端适当的刺激，先让主人大人射出第一发的话，应该至少能让主人大人的分身稍微轻松一些的。

“怎么样啊？主人大人，我的嘴上功夫？”

以前的我肯定想不到吧，自己有一天居然会主动摆出一副如此下流的表情，明明之前对这样的事情厌恶不已的。

“这，这刺激好强……”

“只要主人大人舒服就好了～”

在『穿越』之前的我应该是个男性吧，因此我似乎很清楚『自我发电』时刺激什么部位才能感受到最充分的快乐——而现在我正把这些知识用在主人大人的分身之上。

“味道有些咸咸的，说起来这是我第一次仔细的品尝哦主人大人～”

右手手指抚弄着主人大人的大腿内侧，左手则从下往上轻撩着他储藏小宝宝的地方，同时再用舌尖在冠茎上划着圈圈。

当然嘴巴里是不会闲着的，舌根与口腔内壁一起轻轻挤压着头部的最前端，只要察觉到主人大人的视线，我便会挤出些许的眼泪来刺激他的施虐心和征服欲，使得主人大人的自制力被进一步削减。

“你，你这样搞的话……”

“别再有什么矜持了啦！”

我都能感觉到主人大人的分身在发出悲鸣了哦，毕竟之前都已经忍了那么久了，现在还在被这样刺激，就算『一触即溃』我也不会惊讶哦。

“唔！”

虽然主人大人不愧是主人大人，但自制力什么的也是有极限的啦，现在思考应该被下半身的快感完全占据了吧？

证据就是没法好好说话了哦！

察觉到海绵体开始进一步膨胀的我立即拼命的张开嘴巴，努力将主人大人的整根分身尽可能的吞下去，同时开始猛烈的吮吸起来。

这最后一击让主人大人的防线彻底决堤了，充满浓烈气味的雄性液体一下子的灌进了我的口腔深处与喉咙。

“咳咳咳——”

果然最后的部分用力过猛了会喘不过气来吗，将主人大人的分身抽离自己嘴巴后忍不住咳嗽起来了。

但浪费『食物』这种事我是不会做的啦，洒出来的部分被我用手心接住了，重新送回到舌头上慢慢品尝了哦。

从没想过略带鱼腥臭味的粘稠液体味道会是如此的好，只要尝过一口就会变得欲罢不能，仿佛全身都染上了主人大人的气味一样。

“……”

可为什么呢，明明挺舒服的呀，却总觉得好像差了什么似的，就好像拼图缺了最后一片没补齐那样。

“哈……哈……哈……”

刚刚射爆一次的主人大人正坐在床上喘着粗气，分身在上下跳动的时候主人大人似乎想把它压下去的样子。

“啊，主人大人！”

突然间，我明白了违和感的来源。

“怎，怎么了？”

“主人大人，太温柔了！”

“啊？”

“我想说的是，主人大人太顺着我的意思了！”

刚刚整个口交的过程中，主人大人甚至没用手碰过我一下，完完全全就是我一个人在动啦。

感觉就好像我在强迫主人大人和我做一样，完全没有滚床单时应有的气氛。

我猜主人大人一定在想着，假如碰我的话会不会让我想起什么不好的回忆这样的事情，所以才什么都不做的。

“呃，但是……”

“主人大人，我也是有那种渴求的哦……希望主人大人展现出雄性的魅力，把我压倒在自己的身下，把我变成主人大人的所有物什么的……”

过度保护的话，那就不是我期望着的关系啦，从『爱人』降格到『女儿』什么的我可敬谢不敏哦。

“这，这样好吗？你以前……”

“我就知道主人大人肯定会这么说！就是为了把以前那些不愉快的往事都统统忘掉，才要主人大人稍微……稍微……”

“粗暴……一些？”

“就是这样，主人大人！抛弃掉理性，大胆的上吧，我可是魅魔，以性福感为生的种族！”

看起来主人大人有想法了，原本稍微有些平复下去的小兄弟在我的挑逗之下重新变得坚挺。

“我觉得这样不好……”

“哎哟喂啊主人大人，难道主人大人都被我说到这种地步了还要退缩吗？”

“这可是你说的哦。”

“是我说的啦主人大人～没问题的～”

大概是终于下定了决心吧，主人大人默默的叹了一口气，然后把我抬了起来，放倒在了床上。

“咿呀～～～”

看来主人大人很清楚我的说法嘛，刚刚的矜持果然都是装出来的。

“含住它。”

嘴巴一下子就被主人大人的分身塞满了，话说已经进不去了所以不要再往里面塞啦！

是我的错觉嘛，怎么感觉比刚刚的还要更大了！？

“姆姆姆～～～～～！？”

“没想到你是个这样的家伙，是个看见肉棒就把脸主动贴上去的婊子啊。”

“————！？！？！？”

仰视着主人大人的时候，才发现他好像变了个人似的，眼中没了一丝一毫温柔的气息。

我，是不是踩到什么地雷了？触碰了很糟糕的开关？

这样的主人大人好可怕啊！

“你这家伙！是不是对着别的收留你的人也是这样主动缠着他们榨汁啊！？像我只不过是你的一个新的目标而已！？”

“——————！！！！”

不是的啊主人大人！我从来都没有这么想过！主人大人是不同的！别人压根就连好脸色都没给我看过！

然而头却被主人大人按住了，舌根被主人大人的分身强硬的压死了，喉咙被撑开，嘴巴被塞满的情况下我什么话都说不出来。

“看吧！现在反而比之前更湿了，你果然是个不折不扣的婊子！”

“————！？”

那是身体的错！不是我的本意啊！主人大人你听我说！不要这样了！不要粗暴的主人大人了！我受够了！好可怕！救救我！

就算拼命的摇头，也没法从主人大人的双手中挣脱开来，发不出声音的我根本没法将自己的想法传递给主人大人。

“婊子归婊子！嘴巴依旧是名器啊！给我接好了！”

完全没有任何征兆，或者说我已经来不及注意这些情况了，总之量比之前更大，气味也更浓烈的粘稠液体被强行灌到了我的食道中。

好痛苦，感觉气管被堵住了，可是主人大人却完全不愿意放手，射精也一直在继续，这么下去真的会像本子里那样被精液溺死的。

“————咳咳！————咳咳！”

直到我的视野因缺氧而泛白，快要失去意识的时候，主人大人才把他的分身给拔了出去。

超过这个身体能承受的极限了，今天就到此为止吧？

“怎么，想我停下来了？”

是注意到我的想法了吗？主人大人这么问道，我连忙点了点头，看来主人大人还是肯听我说话的……刚刚真的吓到我了！

“那就如你所愿。”

“！？”

还没等反应过来发生了什么，主人大人就把我重新举到了半空中。

『噗嗤——』

身体，这是自由落体了吗？然后有什么硬物就这么刺进来了？

“呀——！？！？！？”

好痛好痛好痛好痛好痛好痛好痛好痛！！！

啊咧，为什么会那么痛啊？我不是早就该习惯这种插入的行为了吗？这种感觉就和我刚来这个世界就立马被侵犯了一样啊！？

疼痛使得我弓起了身子，但主人大人却丝毫没有放过我的意思。

“你想停下的话也行，但我不需要这么没用的家伙。今晚做完后就滚出这个家吧！”

“————！？”

为什么啊，主人大人！为什么突然说出这种话！？

“很开心是不是？果然因此夹得更紧了呢。”

没有！这不是我能控制的！不要！不要把我赶出去啊！求求您了！唯独这种事情不要啊！

拜托了，停下来，饶了我吧，好可怕，好痛苦！

手在拼命的抓着床单试图向前爬行，让身体逃离这个危险的地方，但这一切似乎都是徒劳。

主人大人很轻易的就把我抓住了，然后固定到了半空中，仅仅留下他的分身作为支撑的点。

下半身不断的有和东西碰撞着的感觉，而我则是被当成道具似的被扯起来，又放回去。

就算我不愿意也没用，这样的行为一直在重复。

“作为飞机杯来说，质量还是不错的嘛！”

完全没有被当成一个女性来对待，主人大人仅仅只是将我当成了一个物品而已，还是个用完就要丢的物品，结束了使命就只有被抛弃一途。

“差不多也该结束了，收下这发后就滚蛋吧！”

“！！！”

好痛好痛好痛！不要！拜托！求求您不要射出来！求您了主人大人不要抛弃我啊！

“唔————！”

然而，我最后的挣扎似乎反倒成为了助推剂，让主人大人在我的体内彻底的喷射了出来。

他满足的吐息声也成了宣告我命运的钟响，身体与心灵到达极限的我就这样失去了意识。

…………

……

“你醒了啊？”

“唔～～～！！！”

光是听见那个声音，身体就忍不住抖起来了。

“啊，抱歉，昨天晚上稍微粗暴了一些，结果没想到你就直接晕过去了。”

“……主，主人大人！粗，粗暴！粗暴不是那个意思啦！！！”

哭出来了哦，大声的。

眼泪止不住的落在被子上，因为昨晚的经历实在太过可怕了，以至于主人大人安慰了我好长一段时间才让我恢复过来。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我明白了，魅魔也需要被温柔的对待。”——莉莉丝

“我觉得这算自作自受。”——鲁威尔

第一卷24——自己的事情自己做……不到

莉莉丝视角

“欢迎光临魔杖专卖店。”

在主人大人把店铺大门推开的时候，正上方突然传来了一个柔和的声音，我慌忙抬头看了看，却并没发现任何人浮在半空中。

“诶诶？”

“怎么了？”

“咦，不，呃……这该不会是那个吧？”

像是一些便利店啊，餐厅的入口处用到的，与传感器联动起来的播音设备？

“嘛，是这样啦，这确实是您们『异世界人』带到这边来的技术，顺便一提一些大一点的店铺还装有靠近就会打开的自动门。”

“这现代化的程度是不是有点高啊？”

明明魔法盛行的异世界啊，但我觉得这技术水平也完全不落后于地球嘛。

“主人大人啊，这里卖的全都是魔杖吗？数量好多哦……”

“是啊，毕竟是专卖店。”

“这，这种武器类的东西是可以随随便便买到的吗？在这种方面倒是感觉挺危险的呢……”

“还好吧，这里的量产货也不是那种特别危险的类型。”

既然主人大人都说了不危险，那大概就是真的没问题了吧，反正这也不是我能担心的事情。

“主，主人大人啊，这些魔杖……怎么还分种类的？『火球』魔杖，『冰锥』魔杖，这边的还有『风刃』魔杖……不是只要装备了魔杖就能随随便便的使用魔法了吗？”

“你是不是把『魔杖』和『法杖』搞混了啊？『魔杖』其实就是把以前那些『魔法卷轴』封入到这些棍子里，做成便携式的产物哦。”

“诶……”

“『法杖』才是正统的魔法师们用来提升魔法威力的道具，从原理上来说就是不一样的。”

“唔——”

这和我的认知稍微有点差异诶，在我的印象中『魔杖』和『法杖』仅仅只是造型有点区别，没想到在这边算是两种完全不同的东西。

“意，意思就是就算我装备了『魔杖』也不代表我就真的能学会用各种各样的魔法咯？”

“那当然，不过你在家的时候可没这么说哦？”

“主人大人，我那时候以为真的有那种只要填充魔力进去，就能自动使用各式各样魔法的高级武器的啦……”

打个比方，就好像某个白色暴君的旭日之心那样，简单又粗暴。*1

“有那种东西我也想要一个，可惜没有。”

“唔，稍微有点落差，不过也还行啦……诶？主，主人大人？怎么标签上还写有使用次数啊？难不成这些都是一次性的吗？”

“当然啊，不都说了『魔杖』的原理和『魔法卷轴』是一样的吗？只不过和真的只能用一次的『魔法卷轴』不同，一根『魔杖』的使用次数基本能有个二十到三十次吧。”

“诶——都需要消耗使用者的魔力了，居然还限制次数啊？”

“就算和你解释它的原理，你也懒得听吧，就当成使用时会磨损就行。”

“主，主人大人！”

什么时候被发现的，我看主人大人给我的那些魔法书时基本上都是囫囵吞枣的事……我明明觉得自己装得挺认真的啊？

“顺便一提，因为增加了使用次数的关系，由『魔杖』来发动的魔法威力会比人们直接使用要小一些，稍微注意一下。”

“呜哇——一根魔杖只能使用一种魔法就算了，次数还有限制，威力还要比正常发动小……这种东西有什么用啊主人大人……就算是当做武器也是相当程度的劣质品诶？”

除开像我这种不会使用人类魔法的魔族外，这种东西真的有人会买吗？我可不相信会有魔族在人类的城镇里开店铺……心是有多大啊？

“哈哈哈，这种时候你倒是挺敏锐的哦。”

“主，主人大人……如果把『这种时候』去掉，我会很开心的！”

主人大人在夸奖我时就不能别加那些奇怪的限定吗，直接一点夸我多好……

“别看『魔杖』有着诸多不便，但实际上销量还是很可观的，不然就不会有这种专门卖『魔杖』的店家了。”

“到底谁会来买啊……买回去做什么哦？”

“学生们啊，魔法学院的那些学生们买来练习魔法用的。”

虽然主人大人说得挺轻描淡写的，但信息量可一点也不小啊。

“这，这边连魔法学院都有哦？”

“有啊，大一点的城市都有，比如王都隆德兰，顺便一提专门培训战士的骑士学院也是有的……”

“比预想外的还要制式化！这让人想起了九年义务教育呢……”

“怎么，你有兴趣？想要在这边上学？”

“不！主人大人！没有兴趣！”

且不说在地球的时候就已经受够了上学的痛苦了，要和主人大人分开什么的根本做不到……我也不觉得主人大人会有空在我身边陪读呢。

“唔……没有就算了。”

“主，主人大人居然少见的直接放弃了！？”

“因为我也觉得不是很必要嘛。”

这么说真的好吗主人大人，没有跟王国的政策冲突什么的？好像这也不是我能关心的事情诶……

“别担心啦，没事的。总之『魔杖』对魔法的学习是有帮助的，因为可以让使用者观察『构筑』的过程，能让学生们对『构筑』更加有印象吧。”

“……”

“怎么？突然盯着我干嘛？”

“主人大人，我在想啊……主人大人原来是不是做过老师？”

感觉主人大人在给我解释这些东西的时候特别开心呢，应该不是我的错觉。

“啊哈哈哈哈～没有啦，不过倒是有训练自己部下的经验。”

“斯，斯巴达？”

“那是什么？”

“唔……意思就是想问主人大人是不是那种特别严格的类型……”

稍微有点怕啊，如果我继续说着想要变强，然后踩到主人大人的某个开关，化身魔鬼教官啥的话，那可真的痛苦了——物理上的会很痛苦。

“别担心啦，你按照你自己的想法来就行。”

“主人大人～～～”

“行了行了你们两个，能别一大早就在我店里放闪吗？”

正当我准备拥抱主人大人的时候，一个略显老气的声音从店铺的深处传了过来，只见一个老头子拿着鸡毛掸子站在那里。

“呜诶——！”

虽然早就知道这种店里不可能没人，但还是被吓到的我慌忙躲到了主人大人的背后……不，这次我稍微胆子大了一些哦，可以稍微把脑袋露出去一些偷看情况了呢。

“什么鬼，我的脸有那么可怕吗？”

“啊，抱歉，这家伙稍微有些怕生。”

“主人大人……”

不是『稍微』，是『非常』怕生哦主人大人，可以的话请继续和店主对话，我就在身后待着就行。

“噫呀！？”

然而正当我这么想的时候，却被主人大人抓住了肩膀，然后就这么拖到了面对那个老爷爷店主的地方。

“主，主人大人！？”

“是你要买东西吧，不好好站出来怎么行。”

“可，可是……我，我会害怕啊……陌生人什么的……很可怕……”

“你不是说过自己在那边生活了几十年吗？难道连自己买东西都没试过？”

“呜——当，当然试过啦，我……我还没那么……没那么胆小！”

没关系的，相信自己，这个老爷爷应该不是坏人，而且还有主人大人在身后保护我，一定可以的！

“那，那个，我……我想买，买一些『魔杖』！用，用来练，练习魔法！”

说出来了！鼓足所有勇气把话说出来了！向着才见面没多久根本不认识的陌生人，成功的说出一句完整的话了！

“……这样啊，那你自个挑吧，有什么不懂的可以来问我。”

是不是被我的勇气打动了呢，那个老爷爷店主没再说些什么，就又转身回到了店铺深处的柜台那。

“主……主人大人！我，我做到了！做到了哦！”

“嗯，我看着呢，做的不错。”

“诶嘿嘿嘿嘿～～～什，什么嘛，看起来也没那么难啊……只，只要我努力的话还是能办到的不是吗？”

甚至还能得到主人大人的夸奖哦，真不愧是我，太厉害了！

“是啊，那我把这些钱给你，等下你自己到柜台那边结账哦。”

“主，主人大人！？不，不要一下子就提高难度啊！”

没有主人大人在身边的话，我肯定坚持不下去的啦！

“不行，自己的事情自己做，你能做到的。”

“主，主人大人……这，这就叫斯巴达啊，唔唔唔……”

然而我始终还是敌不过主人大人的视线，最终还是被迫一点一点的把身体挪向了柜台。

直到当天晚上，我都无法忘记那个店主老爷爷在我买单时看着我的那完全可以说是怜悯的目光。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说，说起来……主人大人，『隐秘』怎么感觉一点用都没啊，大家不都能看见我嘛……”——莉莉丝

“你说那个哦？唉，一开始就没用『隐秘』啦，只是给你个精神安慰而已……”——鲁威尔

*1：neta自《魔法少女奈叶》系列。

第一卷26——为了缓解压力

莉莉丝视角

“主人大人！我想通了，这个家缺少猫耳幼女的元素啊！我觉得自己需要一个猫耳幼女，没有猫耳幼女是不行的！”

现在是下午茶时间，所以主人大人正在客厅放松，于是我趁着这个机会一边拍打着桌子一边向主人大人阐明自己的想法。

“……哦。”

“……”

“……”

“主人大人！我认为如果有了猫耳幼女的元素的话，所有的事情都会往好的方向发展的！”

“那个，我听见了，你不需要再重复一次啊。”

坐在沙发上的主人大人抬头看了我一眼，然后又回到品茶模式了，于是现场再次被沉默所笼罩。

“主，主人大人？”

“怎么？”

“对，对我的想法……主人大人难道没有什么表示？”

“我不是告诉你『我听见了』吗？你想要猫耳幼女对不对？嗯……你想要的话就去弄一个呗。”

“诶——！？！？！？”

听见主人大人的答复后，一时半会脑袋没转过弯来的我就这么楞在了原地。

“等，等等等等等！不对啊，主人大人！我是在说猫耳幼女的事情哦！猫！耳！幼！女！真的不是在说自己想要养猫哦！？”

虽然家里有只会『喵喵～』叫的猫没准也不错啦，但和我想要表达的意思是完全不同的哦。

“我知道，你说的是那种头上长有猫耳的猫族兽人女孩对不对？一开始我的理解就没错吧？”

“主，主人大人既然知道的话……”

“我刚刚不是说了『你想要的话就去弄一个』吗？都已经同意你的想法了，为什么还一幅那么奇怪的表情？”

“呃！”

这可真是个好问题，让我想想哦……

感觉可能就像是以前想让父母帮买玩具时，准备了一万条说服他们的理由后终于提出要求，他们却啥都不问立马答应那样。

“唔……”

“你要是肚子不舒服就去厕所呗。”

“我，我才没有肚子不舒服！主人大人，我是不明白您为什么二话不说就同意了我的想法啦！”

“那你是希望我反对咯？”

“才，才没有啦！只，只是我原以为主人大人会刨根问底，所以准备了许许多多的借口，结果却一个都没用上……就有点不是滋味。”

“借口？”

“啊！不，不是啦……是理由，理由才对！啊哈哈哈哈哈……”

这大概就叫强颜欢笑吧，总之我发自内心的叹了一口气。

老实说，我是希望主人大人把我当成自己的『所有物』来看待的啦。

假如主人大人能说出像是“你就陪在我身边就够了，要什么猫耳幼女？”这样的话，我肯定会立马放弃掉这样的念头的。

只可惜主人大人并不是这样的人，只要没有危险的话，他一定不会阻止我外出与别人接触的，倒不如说主人大人一直希望我别那么家里蹲。

明明把我一直绑在身边多好，现在的话就算给我套上项圈拴在家里我也不会介意的哦，倒不如说大欢迎……可现实和预想的差距有些大！

“盯——！”

“你怎么突然一脸愤恨的瞪着我啊？”

“没什么！”

主人大人明明有些时候会做出一些很帅气的举动让我陶醉不已，可关键时刻就变得极其木头了。

讲道理，我都那么积极的向主人大人示爱了，也相互表达过心意了，甚至连床单都滚过了，为什么主人大人连帮我戴个戒指的事都不肯做嘛！

不能戴在左手无名指上，那戴在中指上也好啊！

该不会主人大人只把我当成一个『炮友』来看待吧？连『奴隶』或者『所有物』都算不上的，就只是纯粹的『肉体关系』？

不，感觉不太像，很可能是当成女儿了吧，毕竟生理上看起来年龄差距确实有些大，但我的心理明明相当成熟！

“砰砰砰砰！”

“哇，莉莉丝你干嘛突然用拳头砸自己脑袋啊？”

“因为我头疼！主人大人！”

我需要点东西来缓解一下自己的心理压力，而这个『东西』不能是压力的发生源——『太过木头的主人大人』，想来想去就只剩下『猫耳幼女』了呀。

反正『没有兽耳少女的异世界也不是真正的异世界』，大家肯定也又这样的想法，而我则是需要一些毛茸茸的东西来放松，是双赢的局面呢。

“你不要紧吧？”

“没关系的，主人大人，我的身体结实的很……”

倒不如说因为我的力气并不是很大，所以也没法对自己造成多少伤害。

“那就好。”

“说起来主人大人，我还是想知道主人大人为什么不惊讶？我在说想要『猫耳幼女』的时候。”

“嗯……虽然我是不太清楚理由，但据说『异世界人』都挺喜欢像是精灵族和兽人族那样的亚人。对了，罗德里克王国的建国国王还专门制定过保障亚人权益的法律呢。”

“等下！主人大人……该不会……”

“啊，之前忘了和你说，这个国家的初代国王就是『异世界人』哦，其实书房里放了许多历史读物，你有兴趣可以看看。”

“……”

我怎么感觉那些书有很高的概率会写得跟地球上的『龙傲天式转生小说』一个套路啊，说句实话我不是很想看诶。

但至少主人大人不惊讶的理由我是明白了，包括我在内穿越到这边的『异世界人』可能真的多了点，导致都见怪不怪了是吧？

“像是《一无所有者的王国再建记》和《关于穿越到这边的我的那件事》其实都挺不错的哦。”*1

“停停停停停！！！主人大人停一下！再说下去会有许许多多的问题的！我们还是继续讨论有关『猫耳幼女』的事吧！”

光听名字就有相当强烈的既视感，我想其他后来的『异世界人』八成会和我有一样的想法吧，还好这边不是地球。

“呃，为什么那么慌张……算了，关于你说的『猫耳幼女』，不考虑『幼女』范畴的话……你想要哪种类型的猫族兽人？”

“居然还能挑选的嘛！？话说主人大人为什么不吐槽『幼女』的元素啊？”

我从一开始就在等着主人大人问我为什么要『幼女』，然而主人大人却对这个词汇不理不睬诶。

“我吐槽你也没意义吧，所以我放弃了。”

“嗷嗷嗷！”

不要轻言放弃啊主人大人！顺便一提我想要『幼女』的原因是自己的体型好像不够把『少女』抱在怀中哦，毕竟我自己的个头也不够大……

“总之，你想要什么类型的？”

“唔，如果可以的话……有没有那种一身黑的黑猫族啊？”

说到猫咪，最可爱的自然是全身乌黑的黑猫，千万别给我搞什么毛色雪白还叫『小黑』的商业欺诈就行。

“有的。”

“嘛，我是不是要求太高了呀？黑猫族哪里会那么容易找到，比较多的一般都是茶色猫或者灰猫吧……诶！？主人大人您说什么！？”

“我说有的，黑猫族有的。”

“看起来我的耳朵也和主人大人一样没出问题呢！”

还以为是自己刚刚敲头敲得太厉害导致耳鸣产生的错觉，结果不是哦？

“……那不是挺好……嘛，不仅有黑猫族，我甚至还认识他们。”

“主，主人大人！？您是不是有点太万能了啊！？”

我现在开始怀疑主人大人和我一样是『异世界人』了哦，没准还是来自更久远的未来的某个蓝色狸猫型机器人的人型版也说不定！*2

“你需要我去联络他们吗？”

“那，那就拜托主——不对！不对不对不对！”

正准备全权交给主人大人的时候，我突然间想到了一个很严重的问题。

假如让主人大人替我找一个猫耳幼女回来，在主人大人寻找的过程中，那名猫耳幼女又迷上了主人大人……那我真的是自己给自己找麻烦！

别说缓解压力了，简直就是把自己的脑门往枪口上撞诶！

这件事果然得我自己一个人来做才行，不能让主人大人插手，必须在主人大人完全没有干涉的情况下解决需求。

“主人大人，这件事我要自己动手丰衣足食！”

“诶——你这下真的让我惊讶到了……”

那可真是太难得了，今天能看见主人大人难以置信的表情什么的，意外的很赚嘛。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“所以主人大人，您知不知道黑猫族生活在哪里啊，能不能给我一份地图，然后再给我一封像是介绍信一样的东西？”——莉莉丝

“嗯……行吧，既然你坚持的话……”——鲁威尔

*1：neta自《黑暗之魂》，《现实主义勇者的王国再建记》，《关于我转生成为史莱姆的那件事》。

*2：neta自《多啦A梦》。

第一卷27——前进，目标黑猫村落

莉莉丝视角

“唔呕呕呕呕呕——”

“你还好吧？”

“……我想应该不太好……”

偶像可能不会拉屎，但魅魔还是会吐的啊，我今天算是明白这个道理了。

双手撑着墙壁，把胃里的东西倒了个一干二净后，我总算是从反胃和晕眩感中稍稍获得了一点解脱。

“所以我不是说了，不要一吃完饭就急冲冲的出发吗？”

“还不是因为主人大人骗我！说『传送』魔法的感觉可能和『飞行』差不多，我才觉得没事的诶！问题是这算哪门子的『飞行』啊！？”

好像忘讲了，我现在正和主人大人位于离家十分十分远的，一个名叫『宛华亘』的地方。

据主人大人所说，这个地方和『哈利塔克斯』一样，是『罗德里克王国』边境上的一座小型城镇，而我们刚刚则是通过城镇与城镇之间设立的『传送魔法通道』一瞬间就从『哈利塔克斯』来到这边的。

“比，比起『飞行』，我倒是感觉更像是蹦极……还是特高空的那种……”

“总比坐马车坐个几天几夜好吧？”

“说，说的也是啦……”

在全国各地大大小小的城镇中，几乎都有着名为『XX站点』的建筑，而其内部似乎是由各式各样的『传送石碑』所构成。建造它们的似乎也是以前来到这边的『异世界人』，因此我们才得以享受这样方便快捷的出行。

“出了『宛华亘』后继续向东边前进，很快就会进入『兽精之森』了，那边的领土就不再属于人类，而是属于兽人族和精灵们了哦。”

“嗯，我知道了主人大人，地图什么的我还是能看得懂的。”

只不过有点想吐槽『兽精之森』这个鬼名字到底是谁取的呢……我想很高概率也是以前来到这边的『异世界人』干的好事吧？

“那我就先回去了哦，如何使用『站点』往返的方法都记住了？所需的费用我也都给你了，大抵是没问题的。”

“记，记是记住啦，但……但是主人大人……能，能不能再拜托你一件事？”

“什么事？”

“那，那个……能，能不能把我送，送到城外没，没什么人的地方再回去啊？这，这边人也挺多的，我……我会害怕……”

原以为自己的精神已经坚强不少了，但事实证明在人群中待久了该撑不住还是会撑不住，倒不如说如果没有主人大人在身边，现在的我肯定会开始坐在地上大声的哭出来。

“你多少也该努力……行啦行啦行啦别再泪眼汪汪的看着我了，我会送你到城外的，所以忍着别哭好不？”

“谢，谢谢主人大人！主人大人我爱死您了～”

“亏你之前还说要『自力更生丰衣足食』……唉……”

“唔！主，主人大人，我……我会慢慢……慢慢的成长起来的啦！我会努力的好不好？”

谁叫主人大人的身边总是让人那么安心呢，就好像大冬天的被炉那样充满了魔性的魅力哦！

“……唉……”

“主，主人大人！不要一边摇头一边叹气的走掉啊！主人大人！”

尽管我的叫喊声似乎让周围的人都发出了异样的目光，但现在不是管这个的时候，我拼命的追赶上了走在前方的主人大人，不一会便来到了『宛华亘』的城墙正门外。

“呜哇……”

眼前除了一片一望无际的大森林外，还有一根极其巨大且深入云端的柱子耸立在那边，高得稍微有些过头，从这儿根本看不见顶端。

“那颗被精灵们称作『世界树』，虽然根本就不在大陆的正中央呢……对了，有传闻说那棵树的上头似乎是半毁的状态，因为以前来到这边的一个『异世界人』把它给打断了。”*1

“呃——”

我刚准备问有没有人到过那颗树的顶端，如果没有的话还想着自己飞上去一看究竟……结果却是这种情况吗……兴致一下子被打消了。

“按你说的，接下来我就不陪你了哦？有什么事就使用『通讯戒指』吧。”

“好，好的主人大人！我，我会努力的！”

『猫耳幼女捕获计划』，现在就要开始实施了，为了缓解主人大人太过木头所积累的压力，这一切都是必须的！

“那就这样咯，回头见～”

“等，等一下啦主人大人！等一下！”

“……你又怎么了？”

唔，因为我好几次的这样叫住主人大人，导致主人大人的脸上出现了不耐烦的表情啦！不好，做得有点太过了！

“对，对不起……对不起，主人大人……”

“别道歉了，赶紧说还有什么事吧！”

“我……我肚子饿了，能，能不能一起吃点东西主人大人再回去？”

虽然主人大人给我的背包里有准备了『爱心便当』，但是现在就吃掉未免太浪费了，那是需要等到危急时刻再拿出来用的东西哦！

“……你呀！”

“唔——”

还好，主人大人虽然看起来有些头疼，但还是带着我去城门附近的一家餐厅里吃了一顿，不过我一直都在盯着主人大人的脸看所以没尝出什么味道。

“主人大人……回去了……”

留下了孤零零的，独自一人站在城外的我。

“主人大人～～～”

“哎哟喂啊！你又怎么了？”

“唔……没，没什么，只……只是想试试看这个通讯戒指有没有起到作用。”

如果说开始想念主人大人的体温啊什么的话，肯定会被骂的，可能会被骂个狗血淋头也说不定。

“你在家的时候不天天都在试吗？几分钟就联络一次几分钟就联络一次的，这东西不是让你这么用的好不好？”

“对，对不起……主人大人……对不起……我错了……”

有什么办法嘛，还不是因为主人大人把这个戒指给我了，让我觉得可以随时随地和主人大人在一起什么的……这都怪主人大人啦！

让我变得这么离不开主人大人，其实都是主人大人的错！

这种话可不能说出口，不然很可能会被臭骂一顿，然后被赶走的……

“好了，没什么事的话我就挂了，你赶紧去找黑猫族吧。”

“知，知道了……主人大人……再见……”

把主人大人给我的背包取下，改成拎着的提包模式后，我在城外找了个四周都看不见人影的地方发动了『魔化』。

“『飞行』还是很便利的～”

想要正常的穿越森林的话，绝对不能像我这样穿着如此轻便的装备就出门，什么大砍刀啊，探险用的防护服啊，驱虫药水啊，帐篷啊之类的都得随身携带才行，但我就不需要了。

几份『爱心便当』，几根『魔杖』，然后一张地图，一把小匕首外加一点钱，我总共就带了那么点东西。

“反正我又不是去狩猎什么不得了的魔物啦，也没那个打算……”

假如真的遇到战斗事件那就第一时间逃跑，同时使用『通讯戒指』向主人大人求救就完事了，真要打起来我觉得自己胜算太低了……

“我看看哦，先朝着那颗大概是世界树的东西飞过去好了，感觉要花上一段时间诶……”

明明看起来挺近的，但实际上想要飞到那里却意外的有点远，而且越近就越觉得那玩意特别大。

花了大概一个来小时左右后，再回头看看宛华亘的方向，城墙什么的已经像是建立在地平线上似的了。

“话说……大致活动区域在这一块……但是光凭这个地图真的能找得——诶……？”

话都还没来得及说完，我就看见了在不远处的地方，似乎有烟从森林的深处冒出来的样子。

不会错的，那肯定是炊烟，证明那个方向要么有林间小屋，要么就有村落在。

“结果是后者啊，比想象中的还要容易诶？”

再往前飞行一段距离，并且把高度下降了一些后，我看见冒出烟的地方确实是有着一个村子。

然而，想都没想就朝着那个村落前进的我，却完全没想到自己正犯下一个特别愚蠢的错误。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊，重置版的剧情里，这个错误是第二次犯了呢。”——莉莉丝

“没事啦，反正我都习惯了。”——鲁威尔

*1：neta自《破戒眼的尤莉》

第一卷29——关于村长不是随处可见的NPC的事

莉莉丝视角

在昏昏沉沉的时候如果看见自己喜欢的东西突然出现在眼前的话，大家会采取什么样的行动呢？

我的话是会冲上去抱住对方的哦，因为已经很长一段时间没见了嘛～

“主人大人～～～”

“呼喵？”

然而等我快要碰到‘主人大人’时，它猛的一回头，我才发现这家伙根本不是我的主人大人，甚至连‘人’都不是，只是个体型庞大的野兽。

“呜哇！？”

过度的惊吓使我猛的睁开了双眼，于是刚刚张着血盆大口的怪物就这么消失了，看起来是做了个噩梦的样子。

“头好晕哦……嗷！？”

正准备爬起来活动下身子，之前后脑勺被敲打到的地方却撞在了一块坚硬的板子上，疼痛使得我又缩回了一团。

本想着用手揉一下，结果发现手不知何时被人绑到了背后，根本没法自由活动，这时我才发现自己好像被人关起来了。

“唔……”

随着脑袋慢慢清醒过来，我渐渐的明白了自己的处境，此时此刻我正被人关在了一个似乎是木制的那种用来装野兽的笼子之中。

这个笼子还是被悬挂在半空中的，下面能听见叽叽喳喳的声音，似乎有不少人在盯着这边看。

身上的话，没能闻到腥臭味，当然下半身也没有被撑开过的扩张感，就连衣服都和之前一样是破破烂烂的布条，既没变得光溜溜的也没变得焕然一新。

“……好事做到底，送佛送到西啊……就不能送我一套新衣服吗？”

正当我想着自己这样的思考方式是不是有点太得寸进尺的时候，笼子下方的嘈杂声一下子安静了许多。

然后我听见有个人喊到“村长来了！”。

“村长！”“是村长！”“哎呀，终于来了！”类似的声音此起彼伏，但因为视野被笼子挡住的关系，我看不见下面发生了什么。

“别叽叽歪歪了，该干活的就干活，小孩子的话自己找伴玩去！”

是相当粗犷的声音，光是听见就能感觉到威压扑面而来。

不过这看起来对下面那些想要看热闹的‘村民’不太起作用，证据就是还能听见他们嘈杂的讨论声。

“都说了不要在这里妨碍我工作，听见没有！”

……我要投诉，这绝对算是异世界的噪音公害，已经导致我出现耳鸣，胸闷，头晕，心律不齐等症状了……

“你…………个………………族？”

那个村长不知什么时候把笼子下放到了离地没那么高的位置，接着朝被关在笼子里的我喊话了。

很可惜我根本听不清这家伙在说什么，谁叫他那么大声的吼完之后让我的耳朵到现在还在嗡嗡作响呢？

“……在……话……呢！”

“哎哟喂啊别吼啦！我又不是聋子！没必要说那么大声好吗！”

倒不如说如果我聋了那一定是你害的，让美少女失聪什么的罪过可不小！

“……我女……的……魔……？”

“我听不清楚你在说什么！给我等一下！等我的耳朵恢复先！”

真的是，吵死个人了，但说完我才想起来自己还是被关着的状态，用这种方式说话会不会太嚣张，惹对方生气啊？

“……”

“……”

出乎意料的，对方在我听见我的话后还真的保持沉默了，因此我便趁此机会观察了一下这个被其他人称作‘村长’，嗓门特别特别大的家伙。

一言蔽之，他是个相当符合刚刚那种大嗓门的大个子黑猫兽人，甚至比主人大人还要高出许多，简直给人一种属性点全加在力量和体质上的感觉。

顺便一提他的皮毛似乎没法掩盖住身上数不清的伤痕呢，看起来就是个相当彻底的武斗派。

嘛，不过这种脑袋里长满肌肉的家伙，居然真的愿意‘等一下’我是相当惊讶的啦，原以为他会不管不顾继续吼我的呢。

“喂！你这家伙，我保持沉默不是让你想些杂七杂八的事情的！”

“诶！？”

不是吧？读心术！？明明是肌肉猛男却会这种东西吗！？

“你小子是不是欠揍了？”

“呜哇啊！对，对不起！”

我突然想要感谢那个把我关在笼子里的人了，不然现在代替笼子被碾得“嘎吱嘎吱”作响的大概就是我的脑袋了吧。

等一下，我的脑袋硬度好像比不上这个笼子吧，感觉真的被他抓在手里的话，很有可能会像被压路机碾过的西红柿那般，‘噗——’的一下爆浆，然后只剩一堆看不出原样的残骸呢。

“多少给我有点自觉，你的处境。”

“呃，抱……抱歉……”

真亏我之前还吐槽某只猫耳幼女没教养呢，看起来我自己根本没什么资格说这样的话。

但还好啦，得亏对方是个兽人，我才不至于像害怕人类一样害怕他，算是不幸中的万幸了。

“快说，你来这个地方想做什么？”

作为村长的他似乎还肩负着首位村庄的重担，因此看起来审问‘入侵者’的工作也全权由他一个人来处理了。

也就是说，只要过了他这一关的话，我不就能在这个村子里抓到足够多的猫耳幼女玩到爽了嘛？

“喂，你在打什么坏主意？小心我直接把你丢到池塘里喂鱼。”

“等等等一下！等下！你刚刚已经把挂着笼子的绳子扯断了吧！？”

我听见了“啪”的一声哦，然后现在这个关着我的东西还在四处摇晃，是不是已经被你抓到手中了啊，这哪门子的警告，完全就是处刑的现在进行时吧！

我真的没有做鱼粮的打算哦，不仅疼还会窒息怎么想都很可怕诶。

“赶紧说，你到底想来这里做啥？”

“呃呃——”

有句古话说得好，坦白从宽牢底坐穿，抗拒从严回家过年是不是……所以我现在应该……

“别想着撒谎，我可以分辨出来的。”

唔，我懂了，这个村长肯定持有着类似‘读心术’或者‘辨别真伪’的能力，不然也不至于我想什么他都那么清楚。

“……好吧，那我说了哦，我说了啊，你别吓到哦……”

“哈？”

“等等等！不要往那边走！我能看见那边是池塘的！而，而且鱼吃了我也不会长得好的啦！”

没准把我丢进池塘的一瞬间，里面的鱼就会开始疯狂交配然后产下无数后代结果造成生态圈的破坏也说不定……我在想些什么乱七八糟的东西……

“那就快说！”

“我，我是来寻找猫耳幼女的啦……”

“……”

“……”

“……”

“……”

这肯定是实话啦，但为什么现场又一次被沉默所笼罩了呢？

“……我说了，不要撒谎！我能分辨出来！”

“呃！但我也没撒谎啊……我是真的是来寻找猫耳幼女的……”

还不信的话就请看着我的眼睛，看看它们有多么澄澈，多么透明，拥有此等双眼的人像是会说谎的家伙吗？

“……”

“喂，你怎么突然就移开视线了！”

那个村长大叔还真的低下头来透过笼子的缝隙朝着我这边看了一眼，结果却是马上把头扭到了一边。

“你这家伙，跟我女儿说的一样，眼神里充满了邪念啊！”

“怎么又是‘邪念’啊喂，顶多就是‘欲望’吧……诶，等下……你女儿？”

说到女儿的话，之前我确实见过一个猫耳幼女啦，她还朝我脸上打了一拳又从背后给了我一下把我打晕了呢……

虽然说出来有点丢人，但那家伙的个子可是比我还要小一圈的哦，然后她是眼前这个彪形大猫的女儿？

“……基因突变？”

“啊？”

“没，没什么……”

解释给他听的话，我可能真的要被丢到鱼塘里喂鱼去了，这种事还是尽量避免的比较好。

“听女儿说她抓到一个魔族的时候，我吓得差点连心脏都跳出来了，结果现在一看没什么大不了的嘛。”

“什么鬼？我可是天才魅魔莉莉丝！是很厉害的家伙！”

最近已经能和波波兔打得不分上下了哦，这就证明了我一直在进步，总有一天我也会变得很强的！

“……天才到保持着‘魔化’就朝这个村庄前进，还被我的女儿一箭射下来吗？”

“唔！”

可恶，我当时没想到这种地方居然外头还有警卫嘛，下次会注意的啦！

“你是个笨蛋真是帮了大忙了。”

“喂！你这家伙突然骂——诶哟！”

忘了自己还被关在笼子里了，想站起来抗议结果撞到了头，超痛。

“……不对，等下，你，你知道我是个魔族吗？”

“是啊，我女儿老早就告诉我了。”

“那，那你怎么……”

我记得主人大人以前跟我说过，魔族和其他种族的关系相当差，差到了见面就会引发斗争的程度，而我甚至还是一个‘入侵者’，就算真的被人丢去喂鱼也是很正常的……

“你手上的那枚戒指，是鲁威尔给你的‘通讯戒指’吧？在你被带到这里的时候它响起来过。”

“诶……你，你……您认识主人大人……？”

“以前受过他的一些照顾，只是还个人情罢了。”

看起来在我昏迷的时候，主人大人就已经帮我扫清了前方的障碍了……明明想着不要依靠主人大人的呢……结果还是受到了帮助吗？主人大人真是对我太过温柔了……

“诶，也不对啊，那……那您既然知道……知道我的事情，为什么还要把我关起来？不是应该当做客人来对待吗？”

准备好床铺，食物，顺便再来个导游啥的，我会欣然接受哦。

“嘛，他也说了不要把这件事告诉你，毕竟如果需要他出面，那就代表你肯定闯祸了。”

“唔……”

“而且我女儿还警告我，你的想法相当邪恶！”

“都说了邪恶是多余的啦！！！”

怎么你们老是把我说得跟个坏蛋似的啊，哪天我真的做坏事的时候你们可别怪我哦！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这一定是黑化的开端！”——莉莉丝

“讲道理，姐姐当时的念头是挺邪恶的呀。”——？？？

第一卷34——连自己都觉得有点拔O无情了

莉莉丝视角

深夜，黑猫村落，村长家中用于给来访者休憩的小房间里……

我正等着『美餐』——也就是猫耳幼女主动送上门，毕竟那个臭老头虽然很不情愿，但还是答应了我的要求。

“吱呀——”

正当我想着等会应该怎么玩弄落入『魔爪』的『猎物』的时候，房门被推开了，接着外面的人走了进来。

“……”

“……”

“晚上好……”

比起楞在原地的我，还是对方的反应更快一些，她先跟我打招呼了。

“晚，晚上好……？呃？你，你来做什么？”

要知道我现在可是衣服脱光，只用被单裹着身体坐在床上的状态，相比之下全副武装的洛斯简直就如同来突击扫黄的警察。

“来让你摸啊。”

原来不是来抓我的啊，真幸运。

“哦～那还真棒……你以为我会这么说吗！？”

确实，在汇报任务完成的时候，我有三番五次的申明『报酬』必须是『猫耳幼女』，但我万万没想到那个村长居然会把自己的女儿送过来诶。

也不是说洛斯就不好啦，倒不如说她就是我理想中的『猫耳幼女』的形象，然后像村长把自己的女儿许配给『勇者』的话好像也没什么问题……

但总感觉哪里就是不对啦，就好像外出找人嫖娼的时候发现对方是自己的弟弟一样诶？*1

“我，呃……我觉得你做这种事不太好……”

“嗯，我也这么觉得，所以再见。”

“喂！？还真走啊！？”

没想到洛斯说着就要关上房门离开，我不得不出声喊住了她。

“……你到底想怎样？还要不要摸我了？”

“唔，该怎么说呢？我确实想找个猫耳幼女抱着蹭到爽啦……但可以的话最好还是素不相识的那种，这样我也比较好接受……”

大概这就是『以炮会友』的感觉？我也不是很清楚该如何形容呢。

“……所以你觉得我不行咯？”

“不，不是这个意思……”

“是我自己要求的。”

“诶？”

“是我自己主动要求当做『祭品』的。”

“祭，祭品？哇……有没有必要说得那么难听哦……”

简直就好像我会把人吃掉一样，虽然确实可能吃会『吃掉』，『性』的意味上的『吃掉』？

“猫科兽人的警戒心都很高，如果不是十分信任的人，是不会让他随意触碰自己的身体的。”

“……这还真是多谢你的科普了……所以说你已经很信任我了？我是不是该感到很高兴？”

“当然没有，只是一点点的信任罢了，但帮助爹地收拾这个烂摊子还是有必要的，所以才同意让你摸摸看。”

“唔——”

一点点的信任也是信任啦，虽然从洛斯的语气来看这『一点点』真的只有『一点点』呢！

“你到底摸还是不摸？”

“我，我摸，我摸还不行吗！？”

这跟我预计中的场景不太一样诶，怎么主动权掌握在对方手上了？

原本我可是想着猫耳幼女被我摁倒后被我高超的撸猫技巧弄得娇喘连连，就算努力试图挣扎逃开，也始终无法办到，最后不得不在屈辱与快感的泪水中迎来高潮的哦。

“……”

但现在却变成我战战兢兢的伸出手，像是蜻蜓点水那般碰了一下洛斯后，又给缩回来的情况了。

“……这就完事了？”

“唔……”

“根本一点感觉也没有嘛。”

“唔唔……”

就算被这么吐槽了，该提不起劲还是提不起劲啊，毕竟洛斯看起来挺信任我的，实在是不好意思对她做出这样那样的事诶？

“对比一下还是爹地叫我『侍奉』起来麻烦些呢。”

“唔唔唔……诶？诶！？”

“怎么了吗？”

“等等等等等等等！？洛斯你刚刚说了什么？”

我刚刚好像有一瞬间听见了什么相当不得了的东西，希望只是我还在耳鸣。

“怎么了吗？”

“不不不，『怎么了』的前一句。”

“对比一下还是爹地叫我『侍奉』起来麻烦些？”

“哇，不是耳鸣哦？不对，洛斯啊，你真的知道『侍奉』的意思吗？”

“就是让对方感觉到很舒服，直到射出白色的液体为止？”

“解释得一点都没错反而哪里不对了啊！”

我早该想到的吧，这个世界可没有不能近亲相奸的法律哦，更何况这里是黑猫村落，就算和那个臭老头搞过也是很正常的嘛。

毕竟你看都『爹地爹地』叫得那么欢了，是个父控也很正常啦，把第一次献给自己老爸也是理所当然的对不对。

“诶哟我在想什么乱七八糟的东西？”

“你真是个奇怪的家伙。”

“唔唔唔……”

是不是既然来到了异世界就别去管地球上的伦理道德比较好？比方说我也成为了主人大人的奴隶啊，原来的地方可不能这样哦？

“还以为你一直在说想抱着猫耳幼女蹭到爽有多可怕呢，结果不过如此嘛，爹地的技术比你好多了。”

“啪——”

这大概是名为理智的神经被扯断时发出的声音。

“我可是，我可是……魅魔啊！”

“魅魔又怎——咦……咦？你，你的眼睛？”

“都被你这么说了我怎么可能还畏畏缩缩的！”

洛斯，你这是在玩火知道吗，既然你非要挑逗我的话事情可不会这么简单的就结束的哦？

可不知为何，她似乎并没有对我的宣言做出反应，只是晃晃悠悠的走到了床头，接着坐到了我的身边。

嘛算了，反正这正合我意，今天就让你见识一下种族优势外加丰富经验所带来的爽到飞起来的感觉！

“呀～～～”

明明我触碰的力度和刚才一样，但洛斯却开始了娇嗔，但现在的我可不会再退缩了，将她按倒在床上后我趴在了她的身上。

从头顶上的尖耳朵开始舔舐，揉搓，我可是很清楚猫耳幼女的耳朵属于敏感地带的哦。

接下来就是尾巴，然后是脸蛋，脖子，侧腹，大腿——衣服什么的太碍事了都给我脱光光吧！

胸部，阴户，嘴唇，我同样不会放过的，这些重要的地方我会一个不拉的全部舔个遍哦！

呜哇，之前这个趾高气昂整天『坏蛋』，『邪恶』啊什么的一直喊个不停的猫耳幼女此刻在我的攻势之下只能像是条砧板上的鱼一样扭来扭去的感觉实在是太爽了点，不过她肯这么配合我还是挺感动的啦。

“既然这样我也得拿出真本事来才行呢，『魔化』！”

有些地方实在不适合用手指去抠弄，所以就交给尾巴来代劳吧，毕竟我的尾巴可是和以前曾经有过的老二有着相同的功能哦。

像是口腔深处，喉咙之中，前面的，后面的甚至是摘花用的洞洞，我全都会帮你一个不拉的填满的，那种臭老头就给我忘到九霄云外去吧！

少女奋斗中……

…………

……

“哎哟，真是个神清气爽的早晨。”

总感觉全身的压力都被排空了，更确切的说是积压在身体里的欲望都被发泄得一干二净了呢。

“如果身边没有一个猫耳幼女正翻着白眼趴在床上翘着屁股，全身上下的洞穴都在向外流着白灼液就更好了……个鬼啊！？”

就和我一边看着一边形容的那样，洛斯此时此刻感觉快要被淹死在精液池里了，完全无法想象她居然会露出这副模样，更加无法想象的是在脑海中逐渐复苏的记忆正告诉我造成这一切的元凶不是别人。

“啊……先，先翻过来再说！别呛着了！”

还好，虽然洛斯的身体还在一个劲的抽搐，可能高超次数太多导致现在还没缓过来，但毕竟还是兽人啦，看起来还没坏掉，承受能力还是很高的？

不过这非常的不妙吧？已经完全不止是『抱着蹭个爽』的程度了，都基本上变成了真刀实枪的披挂上阵了哦？

我倒是完全没料到自己的尾巴能喷出那么多的东西，这量感觉都快超过我自身的体重了，到底是从哪里来的啊？

当然现在也不是想这些的时候，如果被她老爸发现我做了这样的事，我想被切碎去喂鱼大概都算是轻松的程度了吧。

就算确实答应了我愿意给我个猫耳幼女蹭到爽，我想那个老头也没料到我居然会如此的纵欲吧……大概……

“果，果然还是先逃跑吧，赶紧回去再说。”

招呼什么的没必要打了，正好这间房子的窗户没上锁，直接跑路才是正确的选择也说不定！

“喂，刻二耳狗柏子洛斯，该起床了。”

“！！！”

就在这时，门外传来了那个臭老头的声音，发觉事情不太妙的我想都没想就发动了『魔化』，一口气从窗户那儿飞了出去。

你问去哪里？那当然是回家啦，只要回到主人大人身边就总有办法可以解决这种危险得不行的事情啦。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“事实上，这个问题没能解决呢……”——莉莉丝

“谁叫姐姐当时采取了最恶劣的做法啊？”——洛斯

第一卷41——类似钓鱼执法的感觉

莉莉丝视角

“你，你特么说谁，谁是——包，包——”

“包茎男！又短又细的牙签！性无能！这些称号全都送给你了如何？”

呜哇，直到现在我才明白，当时洛斯骂我是『坏蛋』，想法很『邪恶』的时候其实已经算是相当高的评价了——相对而言的。

在猫耳幼女口无遮拦……或者说污言秽语的地图炮轰炸之下，大多数女性冒险者老早的就退得远远的，看起来怎么都不想和我们扯上任何关系了，而就连在场的男性冒险者，也纷纷面面相觑，脸上露出了难色。

嗯？我怎么好像看见有人在暗爽？错觉吗？

“你，你，你他妈的！”

至于那个被骂的大叔嘛……脸色就像是染坊那样的从红变紫，再从紫变黑，感觉如果他身体不太好的话没准现在已经脑溢血外加心肌梗塞了。

“大，大哥，冷静！冷静啊！不要那么生气！”

“难道你被人这么瞧不起后还能咽的下这口气吗！？还是说你们之中有谁被这么说了后还能心平气和的不发火！？”

这话应该是对着还在围观的男性冒险者们问的，他们你看看我我看看你，大家都摇了摇头……我是能理解的啦，毕竟洛斯说的话是有些太过分了点。

“在，在我们的业界，这，这算是奖励啊……”

正当我以为全员都持统一意见的时候，突然听见有人说了这样一句让人莫名熟悉的话。

啊，不是错觉，是真的有个身材矮小又臃肿，头发乱糟糟脸上还带着厚厚的瓶底眼镜的人，在听见洛斯大放厥词后自嗨得非常开心。

主人大人和马尔特会长诚不欺我，来这边世界的『异世界人』还真不少，眼前就有一个啊……但老实说我不想和他扯上关系。

“你不说话没人当你是哑巴！”

那名『异世界人』，或者说『异世界死宅？』一下子就被冒险者们围了起来，一番拳打脚踢后丢出了公会的大门……看来他的这种变态行径持续了也不是一天两天了，所以大家似乎都很熟悉应该如何应对。

“吵来吵去的演猴戏也没多好看啊。”

洛斯啊，这群家伙的矛头好不容易才调转了方向，你能不能少说两句别再惹他们生气啦？

“你！你！你！你可别得寸进尺！别以为你是个平民我就不敢打你了！”

“大，大哥！住手！如，如果随便动手打她的话，这不就正中了这个小妮子的圈套了吗？可能会被告上法院被迫赔钱的啊！”

……不是吧，这个世界也有这种事情的吗？我怎么感觉这说法那么耳熟呢？难不成这也是『异世界文化』的一种……？

总之还是注意一下好了，冒险者殴打平民可能会惹上麻烦……这么说来我更加不想做冒险者了诶。

“……现在我好像知道姐姐大人为什么不想做冒险者了……”

“呃？”

这种时候扯上我做什么，你不管我的话我都打算偷偷逃跑了哦。

“跟这群混子的名号相同，我自己都觉得丢人。”

洛斯的态度一下子来了个一百八十度的大回转，原本兴致勃勃的她现在却耸拉下了耳朵，看起来相当失望。

“什，什么！？你，你这家伙！？就你这种家伙居然也是冒险者！？这样一个小女孩？看来冒险者公会也腐败了啊！”

这话和刚刚那句『这算是奖励』听起来一样的耳熟，果然事情最终还是会发展到这种地步吗，虽然矛头指向的不是我，而且一开始挑衅寻事的也是我们这边就是了……

“腐败不腐败我不清楚，但看不出别人的实力的话，那你也只是个不入流的家伙罢了。走吧，姐姐大人，我们回家。”

“诶？……诶？”

你终于愿意听我的离开这个是非之地我是很开心啦，但现在好像想走也没那么容易了诶……

“站，站住！给我站住！”

我就知道，肯定会被拦下来的啦，而且不愿让我们离开的人增加了，似乎有不少人都因为洛斯刚才的话而被激怒了的样子。

“怎么了？想打架？来啊，我随时奉陪。啊，姐姐大人退开一点。”

不用你说我也会做的啦，倒不如说在你们开打之前我一定会想办法找个安全的角落待着的。

“你这个臭小鬼！”

先动手的果然是那个小弟被揍，还被洛斯骂做包茎男的男性，他抡起拳头直接朝着洛斯的胸口砸了过去。

“咔——”

但是那看起来差不多都和洛斯的头一般大的拳头，在打中对方之前就硬生生的停在了半途中。

“什——”

“现在，你知道我为什么说你不入流了吗？”

拳头停下来的原因是因为手臂前端的护手被洛斯抓住了……不，这个大小差距很难让人想象出这是『抓住』的动作，倒是更像『托住』诶。

“你，你这家伙做了什么！？”

那名男子想要收回他的拳头，却很快就发现整个手臂就像是和空间固定在了一起那般，纹丝不动，原因自然也是洛斯正在抓着他。

如果这里不是异世界的话，我感觉眼前的景象简直就好像在拍武打片诶，四两拨千斤吗？还是什么特殊的招数……

“没用的啦，你的力气太小了。”

“你，你这家伙！”

等，等下……难不成洛斯她什么技巧都没用，只是凭借蛮力就这么制住了对方吗？请告诉我这是错觉行不？如果不是的话那这只猫耳幼女的数值得高到多么变态的地步啊？

“我很少使用防具所以不是很清楚，这种东西真的能保护到身体吗？”

如果说洛斯把那个身材比她高大好几倍的男人的拳头硬生生拦下来的事已经够让人吃惊了，那接下来发生的一幕可以说几乎让在场的所有人大跌眼镜。

“咔吧咔吧咔吧咔吧——”

那名男子的护手……怎么说也应该是金属制品……但在洛斯的手中软得简直如同蛋糕上的奶油那般，就连抗争一下都做不到的被轻易的碾扁了。

“啊啊啊啊——！！！”

随之而来的是他痛苦的惨叫，也难怪哦，这家伙的手腕应该连同护手一起被当成『易拉罐』处理了。

还能看见有大量的暗红色液体从防具的缝隙中渗出，幸好有护手……不然眼前的应该就是十分血腥的场面了。

“大，大哥！你，你都做了什么啊！”

“……打发时间？”

“啊啊啊啊！你，你！啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

哇，我还是第一次听见男人发出这种杀猪般的嚎叫声诶，虽然我对这样的场面并没有兴趣，但还算是增长了见识吧。

“你，你们还愣着干嘛，快，快点去救救我大哥啊！”

围观的那些冒险者们在听到那名小弟发出的求救信号后，纷纷反应过来拔出了武器，这已经完全是把洛斯当成『魔物』来看待了诶，明明大家都一样是冒险者的说……

可是也就仅此而已了，只是『拔出武器』，却没人敢上前一步，就好像洛斯当时在黑猫村落时躲避我那样，这群冒险者们明显也在躲避着洛斯。

“切……真无聊，我还以为你们会一起攻过来呢。”

“唔噢！”“砰——”

洛斯一边砸了砸嘴，一边把那名被她捏断手腕的男子给抛飞了，飞出去的方向刚好是他的小弟的那边……他们两人狠狠的撞在了一起，然后重重的摔在了地上，看起来一时半会是爬不起来了。

“还有谁？”

回应洛斯询问的，只有其他冒险者摇得像是拨浪鼓的脑袋，不过他们倒是没像那种老大被秒杀后的小弟那般四处逃窜，大概是因为还坚守着身为冒险者最后的尊严吧？

虽然只是一瞬间，我突然很好奇要是洛斯去吓吓他们的话事情会变成什么样了，但还是算了，再这么和他们纠缠下去也没有任何意义。

于是几乎是在所有人警戒的目光之下，我和洛斯踏上了回家的旅途。

顺便一提，自从那天之后，洛斯成为了传说，成为了在这个城镇里冒险者们绝对不能忤逆的存在之一。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“什么鬼，后来我不是挺和蔼可亲的吗？”——洛斯

“最好是这样啦，和蔼可亲……”——莉莉丝

第一卷49——和猫耳幼女一起做任务

莉莉丝视角

“呜哇哇啊啊啊啊啊啊啊——”

少女的惨叫声在森林间回荡，这种场景往往被用做恐怖电影的开头呢。

可惜现在被迫一边呐喊一边逃窜的正好是我本人，因此我根本没有那个闲情逸致去欣赏所谓的『影视作品』。

为什么突然就变成了现在这样呢？事情还得从几个小时前说起。

…………

……

“姐姐大人～”

“……”

“姐姐大人！～”

“哎哟，我又没聋，能听得见啦！”

洛斯啊，别在耳边喊了好不好，看不出来我现在不想搭理你吗？

你知道昨天主人大人回来时刚好撞见我『调教』完你的那一幕时露出了多么吃惊的表情吗？

我可是花了超大的力气才和主人大人解释明白，是你这家伙在故意挑衅我，我才做出那种举动的哦！

“谁叫姐姐大人都不肯回话呢？”

但看起来她是不知道了，证据就是洛斯明显无视了我摆出的厌恶态度，还是一如既往的缠了上来。

“我在想一个问题……”

“什么问题～姐姐大人？”

“你为什么现在还能活蹦乱跳的？”

我昨天可没有心慈手软哦，就是抱着让洛斯最好几天都躺在床上不能动的想法，全力全开的发动了『指向性魅惑』。

按理来说她当时应该会因为身体的敏感度无限倍增，导致一波高潮时产生的痉挛刺激会立即引发下一波的高潮，然后陷入一个无限循环的高潮地狱才对……

虽然我没经历过那种事啦，但按照以前在地球上看过的那些动漫作品中的描述，被这么一搞之后她应该会像个废人那样吧？

“活蹦乱跳？姐姐大人是指什么呀？我现在可精神了～”

“……”

不知道是因为兽人的超高恢复力，还是我嘴上说着不留情，实际上还是心慈手软了，反正洛斯一点都没有像块破抹布似的瘫软在地上的样子，而是容光焕发诶……

“不知道为什么，我突然想让姐姐大人再来一次昨天的那种玩法了～”

“……你是猫还是兔子啊……”

她的发情程度让我这个『穿越』后的魅魔都不禁退避三舍。

“是黑猫兽人啦，姐姐大人～既不是猫也不是兔子～”

“……”

“啊，姐姐大人不要扭过头去啦，我是真的有事情来找姐姐大人的哦。”

“……”

“姐姐大人～！”

切，没跑掉吗，明明都选择了扭头就走，却还是被洛斯喊住了。

“我，我要去找主人大人了，能不能不要来烦我……”

“鲁威尔先生不是出门了吗？而且这件事就是和鲁威尔先生有关的。”

“……什么事？”

“啊，姐姐大人先别摆出这样的表情嘛，我要说的事情可是对姐姐大人百利而无一害的哦。”

“……呃……”

这种不知为何像是推销员的说辞让我的警惕心越发的加重了，总觉得洛斯在设下一个陷阱等我走进去。

“我注意到了哟，姐姐大人其实最近一直都在偷偷练习如何使用寄宿在体内的那只史莱姆吧？”

“……那又怎样……”

虽然我不觉得能一直隐瞒下去，但这么快就被洛斯发现了也是意料之外的。

“姐姐大人难道不觉得，比起一个人偷偷摸摸的练习，直接进行实战可以获得更多经验吗？呀～姐姐大人先别跑嘛！”

“我再不跑就要被打了呀，为什么不跑？你的意思不就是想和我打吗？你明知道我不是你的对手诶！”

虽然我现在确实可以勉强召唤出史莱姆触手，并让它们做出类似『突刺』和『鞭打』的动作，但那些攻击的速度实在颇为缓慢。

反倒是那只超巨型史莱姆自身为了保护我而生成的『屏障』，展开速度那是相当的快。

简而言之就是如果我现在和洛斯战斗，那就只有当沙包的份，我可没有那么无聊的兴趣。

“……才没有啦，姐姐大人，我完全没有想过要和姐姐大人打架哦～……”

“镜子？镜子在哪里？你对着镜子再说一次看看？用你的『辨识真伪』看看是不是真话？”

就连我这个没有『辨识真伪』的都能看得出你在说谎诶，倒不如说洛斯说谎的功力还真不怎么样……

“嗯，我的意思是，想邀请姐姐大人和我一起去完成委托。”

“……”

“姐姐大人想要去找魔物签订契约的原因不就是变强好能帮上主人大人的忙吗？先和我一起积累一些经验不是更好？”

“喂？你为什么知道的那么清楚！？”

“马尔特会长告诉我的啊，在我前几天去洞窟找你的时候。”

那个家伙！我明明有提醒他不要和其他人说这件事的！明明就想偷偷的变强然后给主人大人一个惊喜的说！

“所以呢？姐姐大人意向如何？”

“是……什么委托……？”

这可不是因为闲着没事做想要出去逛逛打发时间哦，当然是为了能更早的帮上主人大人的忙啦！

而且如果真的出了什么麻烦，还可以把责任全都推到洛斯身上，毕竟是她主动提起来的嘛！

“诺，给姐姐大人自己看比较好～”

接过委托简报，我大略的浏览了一番。

委托要求：采集铃光花X10*1

委托难度：A级

委托备注：S级冒险者升级鉴定（3/5）

“嗯……？铃光花？是什么超级稀有的药材吗？光是采集一下难度居然有A级？哇，还是升S级的考核任务？等下，洛斯你都快S级了吗！？”

其实光从实力上来说，这只猫耳幼女能成为S级什么的我倒是一点都不奇怪，毕竟人家能单手撕烂铁质盔甲哦，回想起来都觉得鬼扯。

只不过事情发展的如此之快，倒是完全出乎我的意料就是了。

“诶嘿嘿嘿嘿～多亏了姐姐大人是『异世界人』的关系，马尔特会长同意让我跳过很多没必要完成的任务了呢～”

“诶嘿嘿你个鬼啊！给我解释一下现在的情况啦！”

“铃光花其实不算是稀有的药材，哈利塔克斯附近的森林深处就有一片生长地来着。”

“那，委托难度有A级，是因为有魔物守着的关系咯？”

“没错哦，姐姐大人这不是很清楚吗？”

啊……毕竟一般游戏的套路就是这样啊……如果一样东西不稀有，取得难度却很高，那肯定是被牢牢看守着的。

“问题来了，看守那片铃光花田的又是什么妖魔鬼怪？”

“好像是名为『巨甲黑蛛』的魔物，它以极其坚硬的外骨骼而闻名哦。”

“听着就满满的『BOSS』气场，但洛斯啊，你不是挺擅长破甲的吗？”

“唔……用拳头打它的话，会被那家伙外骨骼上的倒刺给刺伤啦……虽然确实能打碎它的盔甲，但我也会因为被刺伤而陷入『麻痹』的状态哦，那些倒刺是带毒的呢。”

洛斯一边说着，一边揉了揉手。

“原来你已经试过了吗！？”

“啊哈哈哈哈～”

“等下，那你随便找个武器去砸它不就行了呗？”

“一般的武器根本伤不到它呀，就算攻过去也只会落得个支离破碎的下场哦……秘银制的武器哈利塔克斯的武器店虽然有，但我没找到几件能用称手的……所以……”

诶？这只猫耳幼女的潜台词是不是『普通武器还不如自己的爪子靠谱』？

“好吧好吧，我明白这个任务不简单了……那你想让我帮你什么？话说这种考核任务可以找人帮忙的？”

“是不能直接帮忙啦，但不直接的帮忙是可以的，比如在我昏迷的时候把我拉出战场什么的。”

“诶——”

等下，难不成前两天我在抓史莱姆的时候，洛斯和主人大人一起出门就是做这种事吗？

“开玩笑的啦，我这次打算先砸烂它的盔甲，在陷入麻痹的时候想让姐姐大人稍微吸引一下那家伙的注意力，然后等我恢复后就可以直接干掉它了～”

“……”

我真的很想吐槽一句，就没有那种不要陷入麻痹的攻略方法吗？

虽然要去考核的人不是我，但就没有类似先吃点麻痹解药再去攻略方法吗？洛斯这完全就是在硬莽诶……虽然她是有硬莽的资本在那里就是了。

“姐姐大人？”

“……我先声明哦，如果见势不妙我会丢下你逃跑的！”

“放心啦，姐姐大人～我有对比过的，那只『巨甲黑蛛』的攻击力很难突破姐姐大人的『史莱姆屏障』呢。”

“……最好是这样啦……”

于是乎，在洛斯的怂恿之下，我和她一起给主人大人留了张纸条，然后踏上了头一次委托的旅途。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“巨甲黑蛛……姻缘啊，或者说孽缘啊……”——莉莉丝

“我想起来了，姐姐以前……嗯～”——洛斯

*1：neta自游戏《石炉》的药草之一：光铃花。

第一卷50——巨甲黑蛛

莉莉丝视角

“城外草原区啊……”

在洛斯的带领下前往哈利塔克斯附近森林的我，在经过草原地带时看见了一些正在和波波兔交战的冒险者们，便忍不住感叹了一句。

“姐姐大人？”

“没什么。”

明明不久之前，我就算拼尽全力都只能勉强干掉一只波波兔，如果遭遇两只夹击就会陷入十分危险的情况。

但现在的话，因为有了寄宿在体内的那只超巨型史莱姆的帮助，这种弱小魔物的攻击通通都会被『史莱姆屏障』给拦住，而我要做的就只是用『史莱姆触手』抓住它们，一番殴打之后带走罢了。

“作弊般的成长，大概指的就是这种情况吧……明明『原型』都让我挺绝望的呢，现在感觉还行诶……”

“姐姐大人，就算得到了外界力量的帮助，也不能疏于自身的锻炼哦～”

“我知道的啦……我知道的……”

有一说一，我就是为了积累实战经验，以便日后能更好的帮上主人大人的忙，才特意跟着洛斯一起出任务的哦。

只不过十几分钟后……

“啊，不行了，脚好酸……”

“姐姐大人？我们才走了多久啊？”

“但是我的脚累了嘛，走不动了呀……麻烦死了……『魔化』！”

我觉得吧，积累经验也分『有效经验』和『无效经验』两种啦，像我的体能会因为『原型』的关系无法依靠锻炼来上升，所以就算多走点路身体也不会变得更加健壮哦……这就是『无效经验』啦。

说白了，我决定使用『飞行』偷偷懒，反正这里附近也快要没人了，就算变成『小恶魔形态』也不会被人发现。

顺便一提，这个『小恶魔形态』的名字是我自己取的，毕竟『魔化』后会长出翅膀和尾巴嘛。

“姐姐大人啊～”

“有技能不去用不是很对不起自己吗？”

“话是这么说没错啦，但姐姐大人要注意点哦，林间飞行小心别撞着脑袋。”

“这倒不用担心啦，我在家也没少飞过！”

话说这真的值得骄傲吗？我在家里倒是经常被主人大人吐槽说“你怎么老是不好好走路啊？”。

于是时间又过去了几十分钟……

“洛斯啊，你真的没有走错路吗？”

“当然没错啊，还要再往前一点才能到达目的地呢。”

“可这句话你都说了四还是五次了诶？”

“因为姐姐大人从刚进森林就开始问啊。”

不知为何我开始讨厌起『做任务』这种事情来了，光是来回可能就要好几个小时，这还是我在『飞行』状态下移动的情况哦，要是走的话不知道得花多久。

“算了算了，我飞上去确认一下方向。”

“姐姐大人，稍——”

无视了洛斯的阻拦，我扇动起背后的翅膀，穿破树木枝条的阻碍，来到了森林的上方。

“呜哇！？”

然后就被眼前的景象狠狠的吓了一跳。

空中的视野并不比在森林中好多少，因为这里有许许多多的『蜜蜂』正在我的周围飞来飞去。

不，这大小用『蜜蜂』来称呼实在是说不过去啊，它们个体的体长起码超过一米了，简直就好像拍电影特效时才会出现的那种巨型昆虫一般哦！

但十分幸运的是，那群『巨型蜜蜂』好像对我的突然出现不是那么在意的样子，它们仅仅只是稍稍调整队形后就绕开我继续前进了。

“……？”

仔细观察一番后，我才发现那群家伙飞行路线的正前方，就有一片粉白色的花田，而直觉告诉我那也正是洛斯接到的那个任务的目的地。

“诶，等下，这可是一片花田诶？任务要求只有10朵？这何止10朵啊？起码成百上千了吧……”

感觉就是随便两手一抓，都能轻松完成诶？真的有必要设定为『A级冒险者』才能接的任务吗？

可正当我在思考着，这个任务是不是会和那群『巨型蜜蜂』的采蜜行为产生冲突的时候，异变发生了。

那一大群『巨型蜜蜂』好像一下子少了一些——更准确的说法是有一部分的『巨型蜜蜂』突然的消失了。

“诶？”

是我眼花了还是怎么地？仔细再看了一下，结果那成群结队的『巨型蜜蜂』群变得更少了。

“等下！林子里有什么东西！”

眼睛看不见的地方，利用『史莱姆的感官』才能透视出来的，森林里此时此刻有着一个大到吓人的庞然大物正拦在那片花田的前方。

从传回来的感知情况来看，对方的体型几乎可以媲美现在寄宿在我体内的那只超巨型史莱姆了，也就是起码都有主人大人的房子那么大。

“唔——”

而正是从那个地方，借住树林的掩护，它对着那群『巨型蜜蜂』发动了攻击，吐出了几乎透明的像是『网』一样的东西，有不少的『蜜蜂』中招之后直接被牢牢缠住，失去飞行能力后坠落到了地面上。

“发动攻击的一方……应该就是『巨甲黑蛛』了吧？怪不得它要守着那片花田啊！”

之前还在奇怪呢，为什么一只蜘蛛要做这么『奇怪』的事情，原来是因为它发现了只要在那里等着，就会不断的有『猎物』主动送上门，是一个绝佳的『猎食场』！

“真，真是见识到了不得了的东西！”

魔物之间原来也存在着这样弱肉强食的关系吗？这跟我想象中的似乎有那么一点不一样呢。

“姐～姐～大～人～～～”

“啊啊——”

听见下面传来了洛斯的叫唤后，我重新调整了浮力，下降到了地面上。

“姐姐大人？你不要紧吧？现在森林的上空应该有不少的『魔蜂』哦。”

“噢……原来那叫『魔蜂』啊……还真是简单直白的名字……”

不知道『波波兔』是不是也能叫做『魔兔』啊？

“姐姐大人已经看见了吗？不过看起来好像没被它们攻击的样子呢，可能它们都急着去那片花田采蜜吧。”

“我知道……而且我还看见它们被那只『巨甲黑蛛』给网住的场景了。”

一网一大片，那只『巨甲黑蛛』就好像渔夫一样的在撒网捞鱼哦。

聊着聊着，我们就来到了铃光花田的附近，而正如『史莱姆感官』所传递回来的画面显示的那样，确实有一只如同房屋一般大的超巨型蜘蛛守在那里。

“妈耶，没对比就没伤害啊！”

明明『魔蜂』就够大了，但在那只体型更大的『巨甲黑蛛』的面前简直就如同零食一般——真的是零食没错，那只蜘蛛捡起地上的一只被网住的『魔蜂』就这么塞进嘴巴里吃掉了！

“喂，洛斯？那些『魔蜂』那么『友善』的吗？就放着同伴被那只大蜘蛛这么吃了也不管的？”

我印象中地球上的蜂类，你弄死一只它们就会倾巢出动干你了哦……

“当然不会啊，但它们早就学乖了，自己的攻击对那只大蜘蛛一点用也没有，啊……看来还是有不信邪的家伙……”

洛斯一边说着，一边指着一只离队了的『魔蜂』，那家伙扬起了自己的尾针，对准了『巨甲黑蛛』的后背。

花田的上方没有任何树木遮挡，所以那只离群『魔蜂』可以相当有效的发动自己的攻击，它以十分惊人的速度俯冲而下，将尾针直接刺入了那只『巨甲黑蛛』的背部。

“啪——”

不，不是刺进去，只是看起来像是『刺进去』了而已，实际上是那只『魔蜂』的尾针直接的断掉了，明明闪着寒光，看起来锐利无比的尾针，硬生生的断成了两截。

那只巨甲黑蛛在感受到背部传来的冲击后，甚至连该有的反应也没有，仍然在继续吃着地上那些被它网住扯下来的倒霉蛋们。

反倒是那个发动攻击的『魔蜂』，因为『巨甲黑蛛』背部甲壳外的倒刺的关系，腹部被捅出了好几个洞，不一会儿翅膀就扇不动了，然后坠落到了地上。

“……哇……”

“顺便一提哦，这些『魔蜂』单体其实都有B级冒险者的战斗力，复数出现时讨伐难度是会上升到A级的哦。而作为它们主要攻击手段之一的尾针，硬度堪比一般冒险者佩戴的精钢长剑呢。”

“……”

我现在是应该怕眼前这个刀枪不入的怪物呢，还是应该怕身边这只能把怪物徒手撕碎的猫耳幼女呢？

“姐姐大人？要不要打打试试看？它正忙着吃东西，应该不会还手的。”

“啊？呃？你认真的？”

“放心。如果它真的想要动姐姐大人手的话，我会拦住它的～”

“……你说的啊，那就……『莱姆枪』！”

说白了，就是让体内的史莱姆触手变成长枪的形状，然后刺向对手。

“咚——！”

“……”

响亮的声音，而且史莱姆触手并没有折断，但是也没有刺进那只『巨甲黑蛛』的身体中，只是弯折到了别的方向上。

就跟洛斯说的一样，即便我基本上算是全力发动了一次攻击，对方真的连一眼都没往这边看，仿佛就当我不存在那样。

“果然，这家伙就知道吃啊。”

“我该不该感到高兴啊？它没把我放在眼里……”

“这我可不太清楚哦，姐姐大人～但接下来就需要我来动手了～。喂！大个子，看这边～”

洛斯一边说着，一边向着那只正在吃『魔蜂』的『巨甲黑蛛』丢了块石头，而那块石头似乎还不偏不倚的正好砸在了对方的一只眼睛上。

“！！！”

呜哇，如果我没看错的话，刚刚一心只顾着吃饭的那只『巨甲黑蛛』在跟洛斯对上眼后，居然毫不犹豫的就丢下了嘴边的食材，直接转过身来摆出了相当警惕的『临战态势』……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“哎呀，因为不是第一次打这家伙了嘛～”——洛斯

“答案很明显了，比起那只大蜘蛛，洛斯才更加可怕诶……”——莉莉丝

第一卷55——你从哪里看出来我是个好人的？

莉莉丝视角

“很久以前，我们一家三口是生活在城外郊区的贫民窟那边的，虽然日子过得不算太好，但靠着孩子她爸起早贪黑的狩猎波波兔，女儿把那些战利品拿到城里来卖，也还过得去……”

“哦……”

完全看不出来这大叔居然有能战胜波波兔的实力，厉害啊，你可比之前的我强上好几个档次呢！

好了好了不开玩笑了，大家应该都看得出来我在干什么——没错啦，就是在听『任务简报』，一般在游戏里如果从『NPC』那儿接『任务』的话都要听的各式各样的对白。

在告知了这两人，其实我不是哪家的『贵族大小姐』后，他们一时间显得有些手足无措，但说了自己是冒险者后，这对夫妇的眼中似乎又燃起了名为『希望』的光芒……

看来没告诉他们我只是个『临时的』是正确的决定。

话说回来，如果是游戏中的话我会选择『SKIP（跳过）』这种丝毫没有营养价值的部分啦，但这里是『异世界』而不是『游戏中』，所以并没有那么便利的功能，我只能一句句的把这两人的话听完。

还好那群士兵在我要求他们带我去见领主后，显得有些慌乱而跑得远远的去『开会』了，不然我觉得等那群人讨论出个结果了，我这边都不一定能把『背景故事』听完。

“结果几个月前的一天——”

不过嘛，作为一个善良又贴心的小魅魔，我就不拉着读者们和我一起浪费时间了，直接讲重点完事。

简单来说，就是这对父母的女儿被哈利塔克斯的领主看上了，然后被招到城堡里当做了女仆，靠着工资养活了家里的两口子，还让他们搬到城里来住了。

只不过那之后女儿虽然还在给家里寄钱，却越来越少回家，最近他们还得知女儿不知为何变成了领主的『性爱奴隶』。

“道理我都懂，但她不是已经逃出来了吗？为什么还要这样光明正大的走到大街上被抓住？真要跑的话远走高飞不好？”

面对我的质疑，这对夫妇互相对视了一眼，然后陷入了尴尬的沉默中。

“……这……这个……”

最终，那位大叔先开口了，虽然依旧在支支吾吾。

“是有什么不能说的东西吗？”

“老，老伴……难，难得有人愿意帮助我们，跟她说一下也没关系吧？”

“可，可是……你看她，她不也还小吗？可能还没有我们家女儿大诶？跟她说这些事真的好？我，我甚至觉得拜托她去救人可能是个错误了！”

“………………”

一个个的都以貌取人真讨厌，尽管如果误认为我很没用就掉以轻心露出破绽的话倒是大欢迎啦，不过被人看扁果然还是挺不爽的。

“算了算了，你们不愿意说也没关系。”

“……诶？诶？”

“其实我基本都能猜到个大概啦，嗯。”

常看那种小薄本的人肯定会知道的，色情漫画中没少出现过的桥段……

作为被害者的少女在经历过各式各样的『调教行为』后，就算偷偷的溜走（也有可能是故意被放走），身体也会因为忘不了当时的快感，逐渐的为了追求『性』的刺激而堕落吧。

基本上大多都会主动回到『调教者』的身边啦，毕竟是『色情漫画』嘛。

“老套的剧情啊，不过百用不厌就是了……唉……”

“什，什么？你，你在说些什么？”

“没什么，我姑且会努力尝试一下的。”

假如这真的按照『那种』小薄本里的剧情去发展下去，那么很可能在接了这个任务后下一个『受害者』会是自己——这样的心理准备其实我是有的。

但果然还是忍不住想要试试看，自己到底和『之前』有什么不同，在有了干劲后努力一番能做到何种地步，想要知道。

“嗯……为了保险起见，还是先和主人大人说一声好了～”

先给自己留一条『逃生通道』好了，这样就算真的出了事情也还有补救的余地嘛，我就是那么的机智。

想到这里，我告别了那对『发布任务』的夫妇，找到了无人的小巷，往戴在左手无名指上的『通讯戒指』中注入了魔力。

“哔——哔——哔——”

“咦！？”

奇怪的声音从戒指中传了出来，吓得我慌忙用手捂住了它。

“哔——哔——哔——”

只不过这声音依然响个不停，于是我只好暂时切断了魔力供给，才总算让戒指安静了下来。

“怎，怎么回事？打不通？”

之前的话就算主人大人很忙，依旧会再接通后骂上我几句再挂断的，而像现在这种完全连接不上的情况我还是第一次遇见。

“唔，难，难不成主人大人有点厌烦了吗？说起来我确实有事没事就给他打电话啦……唔……”

自己的行为其实和跟踪狂别无二致这件事……其实我是有自觉的，但见不到主人大人的时候，果然就会越发的想听见主人大人的声音嘛……就算是骂我的也好啊～

“唉……主人大人啊～～～”

越是听不见主人大人的声音，我就越想要见主人大人一面了，要是能依偎在主人大人怀中睡觉觉就更好啦……

可就算回家，也只能见到洛斯……主人大人估计最早也要到下午才能回来，好难受哦，突然就一点动力都没有了！

“嗯……”

为了不让自己半途而废，我决定再次叫住了那对打算离开现场的夫妇。

“你们两个先别走！”

“呃，什，什么事？”

“刚刚『一不留神』就忘了报酬的事了，先拿点定金来啊，我正准备去救你们女儿呢，不来点东西表示一下吗？”

是要十万好呢，还是要二十万好啊？人命关天，所以要多点总没问题吧！

说起来我好几次跟着主人大人出来『约会』的时候都是主人大人买单的诶，其实我对这边世界的物价还不是特别清楚……

但先做出一个要一大笔钱的手势还是没错的啦，既然要帮忙总不能白白损失劳动力对不对？

这毕竟不是由『冒险者公会』发布的任务，真的完成了得不到报酬也是有可能的哦，大家要注意一下。

“这，这个……我，我们现在一，一时半会拿不出——”

“没那么多钱是吧？也行——”

正当我们在讨论至关重要的事情时，那群士兵似乎总算讨论完毕了的样子，他们中的一位正朝我这边走了过来。

“……这位小姐，请……请跟我们来吧，我们带你去见领主……”

“啊，你们来的正好！我改主意了！领主什么的我不去见了！”

“““诶！？”””

面面相觑，三脸懵逼，全都可以用得上，挺好的。

“谁叫你们连钱都给不出来！就这还想拜托人办事？天上会有馅饼掉的吗？”

“呃，呃——”

“对了，士兵先生～就是他们两个怂恿我去妨碍你们『执行公务』的，我现在要举报这对夫妇，有没有奖励啊～”

都浪费了那么多时间了总不能亏对不对，如果不能从这对夫妇身上榨取钱财，那从领主那边拿点钱不也是个办法吗？

“你，你——！”

“你什么你！钱都拿不出来还指望别人帮忙？让我喝西北风吗？给我抓住他们，史莱姆～”

甚至不打算给那对夫妇反应的时间，我召唤出两根史莱姆触手将他们捆了个严严实实。

““～～～～～！！！～～～～～～！！！””

嗯，看来为了避免吵闹提前堵住他们的嘴巴是很正确的行为，我也不想引发太大的骚动呢。

“你，你这家伙！”

“干嘛，我现在可是在帮你们办事诶～怎么还一脸凶神恶煞的表情？”

“虽，虽然我的确在帮这里的领主办事，但……但你作为冒险者，这……这么做也太……”

“哎哟，冒险者也是要吃饭的嘛对不对，要报酬是天经地义啦。”

“————！！——！！！”

“诶？你好像还有什么要说的样子，说来听听？”

稍微放松了一点缠在那个大叔身上的史莱姆触手，于是他总算能说话了。

“你，你这家伙！我们给钱！给钱还不行吗！二十万是吧，呜呜呜……为了女儿，你拿去吧！”

“早这么说不就好了？……只不过现在情况有些不一样了诶？”

“什，什么不一样！？”

“你看，你们现在不已经是把自己的『恶行』暴露在了这群领主直属的士兵面前了？难道不需要再多『支付』一些费用来请我『保护』一下你们的人身安全吗？”

““魔，魔鬼！！！””

能说话的两人异口同声的骂了过来，别这样好不好……我只是个人畜无害的小魅魔罢了～

“事情发展到这种地步我也不愿意看见啦……但我转念一想哦～”

“又，又怎么了？”

没准是被我盯得有些发毛，那名士兵明明身材比我高大许多，却还是向后退了几步，真丢人。

“你们不就是在为这里的领主，也就是哈利塔克斯的领主工作吗？真要找他的话我完全不需要你们带路啊～”

“什——”

“钱到时候我会来找你们要的，至于士兵先生嘛……嗯，要不要在这里『美美』的睡上一觉？就跟你的同伴那样？”

“噫——！！！”

最后的最后，在双方的尽力和解，与支付报酬下，事情发展到了由我来『押送』这对夫妇去领主的宅邸拯救他们女儿的地步。

真是皆大欢喜，皆大欢喜呢～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐，姐姐，哎哟喂啊……”——洛斯

“我都不知道该说什么好了……”——鲁威尔

“主人大人！还有洛斯！哇，不要用这种眼光看我啦！”——莉莉丝

第一卷59——『莉莉丝』

莉莉丝视角

“可恶可恶可恶可恶！”

看着被映红的天空，我拼尽全力的提高了飞行的速度，可即便如此依然觉得自己实在慢得可笑。

“千万，千万不要出什么事情啊，主人大人……！”

但命运似乎总是在造化弄人，越是我不希望发生的事情，它越是这么发生在了眼前。

当我好不容易从领主宅邸赶到城外事发现场时，那里已经被一片火海淹没。

主人大人的房子，往日让我倍感安心的『家』已经不复存在，无论怎么想我都已经来迟一步。

“！！！”

不，现在就被吓傻未免太早，在那熊熊烈火中还可以看见人影晃动。

其中一个已经倒在血泊之中了，看外形勉强能分辨出她是最近一直在死缠着我不放的黑猫幼女，洛斯。

而另一个则在不远处背靠着一根尚未烧尽的柱子，垂着头坐在地上，那分明就是令我最为爱慕的主人大人！

到底发生什么了！为什么我才离开一小会就发生了那么可怕的事情！？

“z——”

疑惑，悲伤，愤怒，被各式各样情绪占据脑海的我几乎就要一边哭喊着一边冲上前去，但紧接着又强迫自己用双手把嘴巴捂住，然后停在了原地。

因为我猛然地察觉到，除了我们三人之外，这片火海中似乎还有其他人在。

而那个家伙，此时此刻正在缓缓的走向主人大人的身边。

“……！”

现在绝对不能自乱阵脚，情况确实危急无比，但越是这样就越是要冷静！

只有这样，才能找到自己该做的与能做到的事情！

『刚刚，这个家伙绝对不在这里的……』

就算我第一时间把注意力全都集中到了主人大人身边，也不至于会看漏像是人类那么大的家伙才对，而且就算我『没注意到』，『水汽感知』也会弥补我看漏的部分！

即便这片火海中『水汽感知』的效果并不理想也一样！

『他是什么时候来的？怎么来的？还是说……』

正当我绞尽脑汁拼命思索时，那个人影已经来到了主人大人的跟前，并且对着主人大人举起了一只手。

『在这种情况下还在『慢悠悠的走路』，而不是『急忙冲上前去帮忙』，没有第一时间为主人大人和洛斯疗伤……可以肯定『这家伙』绝不是我们的『伙伴』了！』

不是『伙伴』的话，那么一定是『敌人』，甚至是『罪魁祸首』！

已经不是该犹豫的时候了，立刻将之排除才是正确的选择！

『不要怪我卑鄙啊，为了保护主人大人，我会不择手段的……』

从人影的后方上空悄无声息的靠近，并且瞄准了对方的脑袋，我迅速且不动声色的召唤出了『史莱姆触手』，接着将之化作了至今为止最锐利的长枪，以最快的速度朝着他的要害刺了过去。

“什！？消……消失了！？”

明明我在伏击时没有发出任何的动静，这个位置也是对方视野的死角啊？为什么他能察觉到？啊，难不成是掌握一些特殊的感知类技能吗？

不过，这家伙在消失之前身体稍稍抖动了一下，说明在我出手之前他应该是没注意到我的存在才对。

而我现在虽然已经暴露，对方却没有立刻展开反击，说明他在警戒是否还有『除了我以外的』其他人接近这里。

是个相当『谨慎』的敌人，不过这种『谨慎』就代表了他在一小段时间内肯定不会做出『大动作』，所以我现在就应该趁此机会到主人大人的身边，保护好主人大人让他不再受到伤害！

“主人大人！！！对不起！我，我来迟了！您不要紧吧！？”

召唤出复数的史莱姆触手扫荡驱逐不断蔓延靠近的火势，我总算来到了主人大人的身边。

“唔……莉莉丝？你怎么……我不是叫你……别回来了吗……”

“主，主人大人？都这种时候了您在说什么啊！？您，您的伤不要紧吧！？呜——”

忍住，不能哭，现在绝对不是哭的时候，想要躺在主人大人怀里发泄情绪什么的，等事情全数解决再做也不迟。

“咳咳……我……不要紧的。这些，都不是致命伤……”

主人大人虽然嘴上这么说，但实际看起来完全不像是没事的样子啊，必须得要赶紧治疗才行，但是我既不会治疗魔法，身边也没有准备像是『特效恢复药』的东西……

“为什么，为什么会发生这种事！主人大人！这都是谁做的！是谁！？”

“咳……别问这些了，莉莉丝……赶紧的，离开这个地方，越快，越好……”

“啊！？为……为什么……要我把主人大人丢在这里！？我，我怎么可能做得到呢！？”

让我做出这种丢下主人大人逃跑的事，还不如直接让我去死简单点！

“咳咳咳……听我的话，莉莉丝，真的……听话！”

但像是为了让我下定决心一般，主人大人把我一直握在他手臂上的双手给用力的甩开了。

“主，主人大人……这……这种事，我做bu——”

然而正当我的话说到一半的时候，『水汽感知』在我的脑海中响起了警报，有什么东西出现在了附近，而且位置是……正后方！？

这怎么可能！敌人几乎是完全贴身的站在了我的背后哦？一口气来到距离那么近的地方，我居然都没能提前发现吗！？

而且看样子对方是已经做好了攻击的准备了，如果我闪开的话主人大人势必遭殃，防御的话『史莱姆屏障』展开是需要一丁点时间的，可能会来不及……

『看来只能硬吃这一下了，反正就算重伤了我也不怕！』

大不了用『原型』来恢复就完事了！

“啪——”

并非预想中那种足以把我轰杀至渣的力道，反而是相当『轻柔』的一下。

但这样的攻击正是我最不想碰到的——根本不会造成什么伤害，却足以让我昏迷。

这家伙，很清楚这个身体的弱点所在！

“呜！”

可是留给我思考的时间已经不多了，视野正在迅速暗转，意识也渐行渐远，无论怎么看我都没法继续保持清醒太久。

“……家伙，果……让……找！”

朦胧中，我似乎能听见一个相当熟悉的声音，而且说话的家伙看起来很高兴。

『怎么可能，让你称心如意啊！？』

“噗——！咳咳咳——”

“什么！？”

啊啊，就算看不见我也能感觉得出来，对方脸上的笑容消失了。

“咳咳咳……呜，好痛，好痛哦……”

毕竟就在刚才，在即将失去意识前，我给寄宿在体内的『超巨型史莱姆』下达了『用触手将这个身体刺成马蜂窝』的命令。

“第一次用……好不……好不习惯啊……”

就连身上穿的连衣裙都变得破破烂烂了，之后又要拜托主人大人去买了呢。

“你这，你这家伙居然！？”

“想把……想把我打晕……？门，门都没有……！”

真的是灵机一动，想出这种利用『自杀』的方式来触发『原型』的超恢复效果，甚至就连『晕眩』的异常状态都能解除掉。

但说实话我真的不想再体验一次了，毕竟疼痛什么的，我其实超级讨厌。

“啧——可恶！本来还想着……”

“呵，呵呵……就让我们堂堂正正的较——！？”

勉强擦掉了粘在发梢上的血迹，好不容易重新睁开眼后，打算要嘲讽一下敌人的我却的楞在了原地。

“你……你是……！？”

怪不得刚刚的『声音』我会觉得意外的『熟悉』，实际上如果『不熟悉』才应该是『无法理喻』的事情！

因为现在站在我面前的，分明就是『我』啊！

不，应该说是『我』的身体吧，在还没『穿越』之前，共同生活了二十多年的身体！

“切，还是被看见了啊，『我』！”

“……我应该说一句『彼此彼此』不是吗？『我』！”

能感觉的出来啊，正在使用着『我的身体』的家伙到底是谁，就像我现在能感觉到自己的『灵魂』被『我的身体』呼唤一样，想必对方此刻也有着一模一样的感受吧。

“看来……你知道的很清楚嘛，原『人类』……”

“你不也一样吗？原『魔族』？”

不，考虑到内在『灵魂』的性别，我也许应该用『她』来称呼也说不定。

大家应该已经能猜到了吧，正在使用着『我的身体』的这个家伙，就是本应被主人大人用『魂灭』讨伐过的高位魔族之一，魅魔『莉莉丝』本人。

也怪不得她会主动袭击过来了。

只可惜现在的我完全没有与自己『原本的身体』相遇时的兴奋。

“姑且，让我问一句吧……”

“什么？”

尽最大可能控制住自己的情绪，我一字一句的说到。

“这里的一切……都是你弄的吗？”

“对把我杀过一次的家伙复仇，有错吗？”

“……没有，去死吧！”

利用对话争取到的一丁点时间，我让其中一根『史莱姆触手』通过『钻地』绕到了『莉莉丝』的背后，而现在就是刺杀她的绝好机会！

“贯穿她！莱姆枪！”

“！”

可是，即便如此隐蔽的攻击，依旧只得到了个落空的效果，『莉莉丝』仅仅只在一瞬间的愣神后便消失在了我的眼前。

“这家伙……”

她果然是有着特殊的感知技能，能察觉到来自视野死角的偷袭。

“亏你还说什么『堂堂正正』呢，结果尽是在玩阴的不是吗？”

“说得好像你就『光明正大』似的。”

出现在身后想要再次敲晕我的『莉莉丝』似乎察觉到了我提前张开好的『史莱姆屏障』，所以她随即向后跳了几步，主动的拉开了距离。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“见鬼，这一战我几乎全程挂机了来着。”——洛斯

“谁叫你之前不听自己家里人的话好好吃药养伤？”——莉莉丝

第一卷62——尾声&极密资料

莉莉丝视角

“唔姆姆姆……床什么的，还是比不过主人大人的膝枕啊！”

『莉莉丝袭来』事件后又过了几天，我正躺在主人大人的怀中，吃着从冒险者公会那里送来的甜点。

至于洛斯嘛，她由于在那一战中受了重伤，又没有来得及进行治疗，而永远的离开了……——开玩笑的啦。

这家伙后来吃了点从她家送来的秘药后，又在床上多躺了两天就又变得活蹦乱跳的了……

只不过她有点耿耿于怀呢，整天都在跟我说她是因为是带伤参战才没打赢『莉莉丝』啦，如果不是之前那只臭蜘蛛弄伤了她，一个人也能单挑啦等等。

顺便一提还对我没有早点去用『史莱姆』救她表示生气。

唉，算了，对这种人我是懒得去担心了，暂时随她便好了。

“嘛，无论如何我都要谢谢主人大人啦～诶嘿嘿嘿嘿嘿……”

据主人大人所说，以他独自一人的力量发动的『灭魂』魔法，威力是要比之前有整个『执行队』所发动的『灭魂』低出一个档次呢。

当时的威力，刚刚好卡在了能让『莉莉丝』的灵魂彻底灰飞烟灭，而我的灵魂似乎还留有一小部分存活的程度。

因为那个魔族，之前就吃过一发『灭魂』了，所以灵魂的完整度要比我低出不少呢，这也就造成了分解程度的差异。

“啊，不过当时感觉还是很糟糕就是了……”

毕竟是灵魂被从身体里抽出，然后高速分解啊，绝对不想体验第二次的！

但也正因如此，保留下来的一部分，无法回到本就『濒临死亡』的我自己的那个原本的身体中，反倒是因为有着和『莉莉丝』体内的那只『超巨型史莱姆』千丝万缕的联系……又一次的回到了『莉莉丝』的体内。

总而言之，我们不仅彻底消灭了那个曾经的『魅魔莉莉丝』，我还完美的继承了她的遗志——啊不对，是肉体，得以继续作为一个『超绝天才美少女』而待在主人大人身边！

“其实，我总觉得是主人大人特意为了救下我，提前中止了技能，冒着失控的风险呢……是不是啊？主人大人？”

“唉，亚玄知，你还是那么喜欢自言自语诶……”

“主人大人，都说了，别再叫那个名字啦～还是叫我莉莉丝比较合适！”

“……你这家伙……好吧好吧，莉莉丝……”

“我在的哦，主人大人！”

对我来说，这真的是个难以想象的一个皆大欢喜的结局，其实我真的做好了和『莉莉丝』一起命丧黄泉的准备了。

“主人大人，对那么拼命的我，奖励个亲亲不过分吧？我想要个亲亲作为奖励！最好是法式湿吻的那种！”

把头抬起来一点方便主人大人亲到嘴巴哦，如果只是脸蛋的话就没有意义了！

“哦哦，好的。”

“咚！”

一声巨响。

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！不是指关节和额头的亲亲啊！！！”

承受了巨大伤害的我从主人大人的膝枕上掉了下来，开始捂着额头在地板上打滚。

“没给你一巴掌算好的了，你知道我当时有多担心吗！？”

“诶？诶嘿嘿嘿嘿嘿……主人大人在担心我诶？”

“你还笑啊！当时叫你逃跑的时候你为什么不赶紧逃跑呢！”

“呜，主，主人大人……这……主人大人明知道我……不，不可能丢下主人大人的嘛……”

委屈，主人大人是不是想让我哭出来啊？我真要哭出来的话就要主人大人亲亲抱抱举高高三连才会停了哦！

“……也是，为了这种事责怪你也不好……”

“所以嘛，主人大人，亲亲～～～”

“在此之前，你先说明一下，在赶回家之前你都做了些啥？”

咦，主人大人不是原谅我了吗？怎么表情看起来还是那么的险恶啊……

“做，做了些啥……呃？我记得好像是去了一趟领主宅邸来着？”

“那你都干了些什么事啊？”

“唔……”

没等我回话，主人大人就『啪』的一声把一沓报纸丢到了我的头上。

“我看看，呃……『哈利塔克斯的领主被发现死于自己的办公室，初步推断死因是纵欲过度』……”

果，果然事情变成这样了吗，这还真是出乎意料啊，不愧是『指向性魅惑·改』，超过承受能力的敏感度暴增外加一堆『母狗』在身边的话……

“但，但是……他，他，他也算是死得其所啦，爽死的嘛，他本来就很喜欢这种东西，所以才……呃……”

稍微解释一下的话，主人大人应该会原谅我的对不对……

“行行行，这一切都不是不可抗力，所以我原谅你了——你以为我会这么说吗！？”

“唔诶！？这，这……呃！？”

看来奖励的亲亲一时半会是拿不到了，现在还是想想如何回避惩罚的『亲亲』吧。

我是指的，屁股和脚面的『亲亲』，也就是跪坐。

“姐姐大人还是老样子啊。”

“洛，洛斯，既然你在看的话就帮我向主人大人求求情！”

“请容许我拒绝，因为姐姐大人惨叫的样子也很可爱。”

“你这家伙！！！”

“喂，别转移话题啊！莉莉丝，站住！”

故事，到此就告一段落了。

不过这嬉闹的生活嘛，怎么看都还会继续下去的样子。

完～

资料档案：[魅魔·莉莉丝]——查阅所需权限：部队长以上（极密）

由圣护教教会侦察部队发现，冒险者公会确认，最终评定为威胁度S+（接触禁忌）的人形高位魔族。

该对象外貌酷似人类成年女性，若只是从远处观察恐怕很难将该对象与普通人类区分开来，但随着与该对象距离的缩短，便会发现该对象的容颜呈现急速上升的态势。

已有案例指出如果与该对象距离过近，则极有可能出现神智丧失的状况。

备注1-1：关于该对象身上的服装，报告指出该对象似乎和其他高位魔族不同，没有使用自身魔力凝聚成服装的习惯，该对象所穿之物大多出自目击位置附近的商店内，据推测该对象很可能使用了某些特殊手段来取得这类衣物。

备注1-2：承接[备注1-1]，已由『异世界人』确认，该对象身上的服装根据裸露程度的不同，有着一定量的『封印自身能力』的作用，虽然该对象主动封印自身能力的目的尚不明确，但倘若遇到被迫与该对象交战的情况，请务必注意不要破坏该对象的衣物，已有案例证实当该对象接近全裸之时，极大范围内的魔物与人类都会陷入『魅惑』的异常状态中。

备注2-1：关于其双眼，报告指出似乎有着摄人心神的能力，若目光与该对象相对便有可能出现短暂的失神（昏迷）状态，若与该对象遭遇，则避免直视对象应放在首位考虑。

备注2-2：承接[备注2-1]，已由『异世界人』确认，[备注2-1]所述仅为该对象双眼的通常状态，当该对象情绪激动，双眼泛起红光时，无论直视与否，她的目光所及之物（人类/魔物等）皆会陷入『魅惑』的异常状态中，此时应想尽一切办法躲在掩体后方，避免这种无差别攻击造成的损害。

备注2-3：承接[备注2-2]，已有报告指出，该对象的双眼泛起红光之际，被该对象目视的单位，[魅惑耐性]与[魅惑抗性]，[全异常状态耐性]与[全异常状态抗性]会被完全无效化，现已把该对象造成的此种异常状态改名为『强制魅惑』。

备注3-1：关于其身体，报告指出该对象的肉体强度与一般的高位魔族相比呈现出较弱的态势，同时该报告也指出该对象并不擅长近身作战。但由于[主要部分]与[备注1-2]的资料所示，与该对象展开接近战仍属下下策。

备注3-2：承接[备注3-1]，有报告指出，该对象的身体在受到□□□□□□□会突然出现□□□□□□□的状态，虽在此之后该对象的能力并不会上升，但由于目前仍未有报告指出该对象使用此种能力的次数限制，故暂且认定该对象可以不受限制的使用此种能力。

备注3-3：承接[备注3-2]，由『异世界人』确认，此种能力源于该对象所持有的特性[原型]，目前已被认为是无法借由外力去除的，因此□□□□□□□□□□□□□□□□□□□，所有查阅此资料的人应尽量避免与之解除。

备注3-4：承接[备注3-1]，有报告指出，某些情况下，该对象会发动高位魔族的常具备特性之一[魔化]，并在外貌上出现变化，同时身体能力产生飞跃性的提升，但由于如[备注3-1]所述，该对象的基础身体能力并非特别强力，因此[魔化]后的威胁较一般高位魔族来得更小一些。

备注4-1：有报告指出，该对象在极少数情况下会做出一些对人类『友好』的举动，例如『打招呼』，『交谈』等，但后已证实递交该报告的人员有遭遇□□□□□的情况，因此该报告作废。

备注4-2：承接[备注4-1]，□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□□。

□□□□□□

备注7-1：据圣护教教会高层报告，该对象的讨伐作战已成功实施，现认定该对象已被完全消灭，故不再添加其余资料，现存资料依序实施封印处理。

第二卷15——魔力暴走与对策

莉莉丝视角

“……唉……”

在听完返回旅店的我的报告后，主人大人就一直在进行着扶额，摇头，叹气这三种动作的循环。

虽然很想说一句『面带忧郁的主人大人好帅啊』，但现在还是算了吧，我可是『读空气』技能点满的天才魅魔呢。

“……啧，莉莉丝，麻烦你把今天发生的事情再报告一遍吧，我好把思路理清楚一些。”

“呃，好的主人大人……今天早上我和洛斯一起出门——”

“抱歉打断你了，直接从你和洛斯分开后开始讲吧。”

“噢……和洛斯分开后的话……”

于是我又一次把自己刚才的经历一五一十的叙述给了主人大人，尽管我能看出来主人大人越是听，脸色就越阴沉。

“……基本上就是这样了，接着洛斯就来找我了。”

“……嘶……唉…………”

“主，主人大人……”

就像个犯了大错的小孩子那样，我蜷缩成一团忐忑不安的等待着主人大人的处置，老实说就算有惩罚我也愿意接受啦……只要别太严厉的就行……

“莉莉丝。”

“呜——”

“唉，平时虽然没感觉出来，但你在出乎我意料方面倒真的很有『异世界人』的风范啊……”

“诶？我，我有这么厉害吗？”

“这可不是在夸你。”

“呃——我想也是啦！”

如果可以的话，真想大声的吐槽一句『这次真不是我主动惹事啊』这样的话，毕竟谁能想到我会刚出家门没多久就撞见个死神嘛？

撞见了也就算了，事态发展的速度简直快得让人根本无暇反应，回过神来时才发现几乎没有挽回的余地了……

“唉……”

只是转念一想，这不正是我曾经追求过的，想象中的『异世界冒险故事』里才会发生的剧情吗？因此你让我真的发自内心的憎恨可儿什么的……也不是那么容易做到的。

毕竟无论魅魔也好，异世界人也罢，内心深处都是渴望着『刺激』的啦。

对，我渴望着『刺激』啊，不论是哪种『刺激』都行，如果是来自主人大人的『刺激』的话就是最佳选择！

呜哇，我是多么的幸运，主人大人不正好就站在我面前吗？

“主～人～大～人～～～～～”

“喂！不要突然就自顾自的抱上来发情！我现在真没空陪你玩！”

“唔～～～主人大人～～～”

就算主人大人这么说，我还是希望能稍微亲热一下啦，毕竟一整天都没看见主人大人了，『主人大人能量』早就耗尽了。

刚刚虽然通过和洛斯『磨豆腐』稍微发泄掉了一些欲望，但那也只有冰山一角的程度哦，距离真正满足还差得远呢。

“一点点，就让我稍微摸一下就行！”

“喂！别扯我的裤子！莉莉丝你突然怎么了？”

“没关系的主人大人～我保证只用来蹭蹭，不会进——”

“啪！”

“嗷呜～～～”

话都还没说完，额头被狠狠的弹了一下，超痛！发动攻击的不用说当然就是面带怒色的主人大人啦～

你还别说，生气时的主人大人看起来也是那么的帅气诶，如果没再瞪着我那就更好啦。

“……喂，莉莉丝你怎么了？再发情下去我要把你绑起来咯？”

“我，我哪有发情～我超正常的啦主人大人～不过……主人大人也喜欢那种有点难度的玩法吗？我是指『捆绑play』啦～”

以前看过的本子里有提到，被绳子勒紧的地方摩擦起来会更爽，但我从来没实际体验过诶。

“……洛斯，麻烦你拿条绳子过来，莉莉丝看起来有些奇怪。”

“我一点都不奇怪呀主人大人～只是满脑子都在想着要和主人大人好好亲热一番而已嘛～～～呀～洛斯轻一点，别绑那么紧嘛～”

“姐姐大人……鲁威尔先生可能说的没错啊……”

不知怎么的，就连正在把我五花大绑的猫耳幼女都面露难色了。

“绑好了吗？绑好了就把她丢回房间里关起来呗。”

“诶诶诶诶诶！？捆绑完了是放置吗？我想要的不是这种吊胃口的玩法啦……请直接不客气的上吧！”

我的小穴都已经变得湿漉漉的了哦，因为没穿内裤的关系蜜汁都快要顺着大腿流下来了呢……

“鲁，鲁威尔先生，这样真的好吗？姐姐大人看起来并不希望这样……”

“这也是为了她好，等下再跟你解释吧。”

“哇～～～不要啊！我不要这样被关起来嘛！洛斯用的又不是『龟甲缚』，关键的地方根本没被绳子勒住，这样一点也不舒服！”

虽然被绑在了椅子上，但这种姿势下想要找点什么东西来蹭一蹭真是难上加难，越发空虚的小穴变得瘙痒难耐了。

主人大人真是的，给我几个道具缓解一下又不会怎么样，振动棒啊跳蛋啊夹子啊刷子啊什么都行啊！

“……洛斯，麻烦你去二楼的储物室，把……应该是在进门右手边第二个柜子的，从下往上数第三层，那里放着的一个黑色项圈拿过来可以吗？”

“……是要给姐姐大人用吗？好吧……”

“咦？难不成主人大人想把我当成宠物来养吗～？那，那样根本不用把我绑起来，直接说出来不就好了～？我完全不会抗拒成为主人大人的宠物哦～多棒的一件事啊～”

“……”

明明听见了我发自内心的感叹，主人大人却只是沉默不语诶。

“是这个吗？”

“嗯，没错，多谢了。”

“主，主人大人～～～快把这个项圈栓到我身上吧～～～能成为主人大人的母狗对我来说可是至高无上的荣耀哦！”

看见洛斯拿过来的项圈，一想到它马上就要套住我的脖子，宣誓我是主人大人的所有物，内心就有种说不出的性奋感涌现出来。

但明明应该是皆大欢喜的事，猫耳幼女看见我的模样却不由得后退了一步，你认真的吗？

“莉莉丝，先说一句，可能会有点不舒服，抱歉。”

“嗯？不舒服？是指疼吗？没关系的主人大人～如果主人大人愿意的话，就算在特别的地方穿环，我也能忍受的～～～”

“………………”

没有接我的话，主人大人慢慢的走到了我的背后，然后像是戴项链那般的把那个黑色项圈套到我的脖子上。

“……咦？？？”

明明刚带上去的时候感觉还挺松的呀，为什么突然脖子就被勒住了！？

好，好难受啊，喉咙像是被人掐住了那样，根本就喘不过气来。

“咳咳——主，主人……主人大人？”

“莉莉丝，深呼吸！然后控制住你体内的魔力！”

“深，深呼吸？怎么深……咳咳——咳咳咳——”

就算主人大人这么说，我却感觉自己一口气都吸不上来，倒是眼泪不断的往外流，超级难受的。

“呜呜呜，救……救救我，主人大——”

正当我觉得自己的视野开始越变越暗，就要失去意识的时候，双唇突然被什么柔软的东西给堵上了。

『诶诶诶——眼，眼前的是主人大人！？主人大人在亲我？诶为什么？』

空气送进来的瞬间，不知为何我的脑袋一下子就清醒了过来……只不过紧接着又陷入了完全懵逼的状态。

我，我刚刚不是还在和主人大人报告自己今天遇到过的事情吗？怎么突然就被绑在椅子上了呢？而且主人大人还在亲我！？

管他的！先享受主人大人的吻再说啊！

“唔诶！？”

可还没等我把舌头伸到主人大人的嘴里，主人大人就把脑袋移开了……啧！

“稍微，好受点了吗？”

“呃，好受点了——呃！？”

早知道就不该去思考主人大人为何要这么说的，更不该回忆几分钟前发生过的一切！

这可太糟糕了，想找个地洞钻进去原来是这种感觉吗！？

“刚，刚刚的那些，刚刚的那些……！！！”

“你的魔力暴走了哦，属于『魅魔』的那部分魔力暴走了。”

“唔……唔唔……”

主，主人大人……就算你告诉了我原因，我也没办法笑着说一句『原来如此啊』就接受的事实吧。

“当初想用『通讯戒指』联络你却联络不上，接听的那个人明明发出了你的声音魔力波长却完全不同时，我就有考虑过是不是你身上发生了什么变化了。”

“魔力波长？”

“嗯，就是这个世界的生物都会散发的一种东西，不同个体的波长是不同的，你可以当成『指纹』来理解。”

不愧是有着众多『异世界人』到访的地方，就连这种科学概念也有吗？

“但我一开始想的也只是你是不是乱吃了什么东西……完全没想过居然是和『死神的力量』融合了哦。”

“我……我也没想到……会发生这种事……”

“对于魔族来说，魔力就好比血液一样的东西，强行往体内塞进足以让魔力波长都改变的，不同类型的大量魔力的话……”

“就会发生排斥反应……”

至于发生排斥反应的后果，假如可以的话我希望把它永远的封印在记忆的深处……永远别再想起来。

“基本上就是这样，你现在带着的项圈有着暂时性封印过量魔力的作用，带上个几天等两种魔力渐渐融合后，应该就不会再遇到这样的情况了。”

“主，主人大人～谢谢！谢谢主人大人～～～”

居然连这种东西都准备好了什么的，主人大人的考虑到底有多周全？

“这倒不用谢，只不过……我是也没想到莉莉丝你居然……居然喜欢那么过激的东西啦……”

“主，主人大人！？那，那是因为魅魔的魔力暴走！我被魅惑了才说出这样的话的哦！那些不算数的！”

“可是『魅惑』不就是解放人内心欲望的魔法吗？”

“主人大人啊啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

也许化解这个天大的误会，才是目前最要紧的事也说不定啊！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐，姐姐大人……那种喜好就连我也……”——洛斯

“洛斯！？怎么连你都！？”——莉莉丝

第二卷16——其实我对幸福的要求并不高

莉莉丝视角

“怎么说呢……莉莉丝你讲的这些事情……再让我考虑一下吧。”

“姐姐大人居然能见到『死神』？好厉害！话说她强不强？如果强的话介绍给我认识呗？”

在确认完我体内暴走的魔力被主人大人给的项圈暂时抑制住后，之前被一度打断的对话总算能继续下去了。

想必大家都能看出来，主人大人和洛斯虽然关注的重点完全不同，但总的来说还是对这件事相当关心的，对此我十分感谢……但是……

“主人大人，还有洛斯……”

“嗯？”

“怎么了，姐姐大人？”

“我不想打断你们的思考，但现在能不能把绳子给松开了？不是已经确认过我的『魅惑』状态解除了吗？”

假如我还处在『魅惑』状态的话，八成还会渴望继续被绑在椅子上的，毕竟那样动惮不得的场面光是想想就让人心痒痒。

而且要是眼睛也被人蒙上了，嘴巴里被塞了口球，小豆豆上挂了跳蛋，蜜穴里还被插入了嗡嗡作响的振动棒的话，那肯定会爽到飞起来的……超级能激发大家的犯罪欲望的有没有？

“但是现在我早就没在『魅惑』状态了，以上的也只是设想，实际上什么也没有……我现在只觉得被绳子勒得好难受哦主人大人……”

“呃！瞧，瞧我这记性，居然把莉莉丝还被捆着的事给忘了……”

主人大人虽然嘴上这么说啦，但却完全没有靠过来给我松绑的意思。

“唔……”

“呐呐，主人大人……虽然我不想这么认为啦，但主人大人该不会现在还觉得，这绳子一松开，我就会袭击主人大人您吧？”

“这个嘛……呵呵呵……”

“……洛，洛斯！快来帮你姐姐松绑啦！快点！”

“姐，姐姐大人……呃，鲁威尔先生……？”

喂你们两个，我看起来像是那么没有自制力的家伙吗！？就算是以宽容着称的天才魅魔莉莉丝被小看到这种程度的话，也是会生气的哦！

“（怒——）！！！”

不开心了！要闹情绪了！嘟起嘴巴这么表示之后，主人大人大概是觉得也不能一直这么绑着我，最终还是靠了过来，将绳子解开了。

“洛斯，帮我拿——”

“报复攻击！！！”

都怪主人大人刚刚不信任我，现在我要学坏了——这么想着的我趁主人大人扭头把绳子还给洛斯的瞬间，狠狠的扑到了主人大人的身上。

“呃，莉，莉莉丝？”

“主人大人～～～”

当然，这次我可没像之前那样上来就动手扯主人大人的裤链了，现在只是牢牢的抱住主人大人而已。

“你，你想做什么？”

“我要启动吸收模式！要把『主人大人能量』补充回来！啊，事先声明我很清醒，没有在被魅惑的状态哦！”

现在只是单纯的想要感受一下主人大人的温暖而已。

“……这样啊……”

出乎意料的，主人大人这么说完后就爽快的接受了现状。

既没有一把将我推开，也没有和之前那样用力的弹我的额头，反倒是用了相同的力度将我也搂在了怀里。

“……对不起……”

接着主人大人一边抚摸着我的脑袋，一边轻声的道歉了。

“诶？主，主人大人？”

“对不起哦，莉莉丝……”

“我，我没听错啊？为什么？主人大人为什么要道歉？”

主人大人的话让我一时间以为自己的耳朵出了问题，但实际上似乎并非如此。

“难，难不成是因为刚刚没有马上帮我松绑的事情吗？那只是因为担心我的魔力还在暴走吧？完全不是主人大人的错啊？”

“……会这么想的莉莉丝……确实是个温柔的孩子呢……”

“啊？主人大人？”

没有直接回答我的疑惑，主人大人只是更加用力的抱紧了我。

唔，按理来说我应该没少和主人大人在床上尽情交欢过吧，为什么还是会觉得被主人大人这样抱在怀中的体验相当稀少呢？

是因为主人大人的道歉吗？还是因为其实『魅惑』状态还有残留，并没有完全的解除呢？

无论如何，这份温暖都让我无比的安心，让我理解只有主人大人的身边，才是最合适我待着的地方的这一事实。

不想离开这里，不想离开主人大人的身边，可以的话请让我一辈子都活在这。

『啊啊……』

在最初面对可儿的时候，我还曾经想过，假如自己的死亡能换取主人大人的安全，那实在是再划算不过的买卖……但现在看来当时的自己真的很蠢呢。

但这并不是说我的命比主人大人的更重要，而是希望主人大人活得好好的同时，自己也能感受到这份幸福，不想就这么简单的弄丢它。

“主人大人……”

想到这里，我终于明白了主人大人道歉的缘由——主人大人肯定是在自责，没有在我遭遇危险的时候保护好我……

明明就是我自己不小心才遭遇到那样的事的，主人大人根本一点责任都没有的才对，完全没必要道歉啦。

“唔姆姆姆姆！主人大人是不是还把我当成小孩子啊？我现在多少也已经有一点自我保护能力了，可以做出正确的判断了哦。所以主人大人请不要道歉，这次主人大人并没有做错的地方！”

“这样吗？莉莉丝长大了呢……”

主人大人在听见我的抗议后却只是笑了笑，然后摸了摸我的脑袋。

明明很舒服，但心情意外的没能坦率的变得愉快诶。

“主，主人大人！虽然这句话由我来说不太合适，但其实我也不小了诶……好歹也在那边的世界生活过一段时间的……”

没想到来到这边，进入莉莉丝的体内后，就连心灵都变得像个孩子了，那句『心随身动』什么的原来并不是一纸空谈吗？

“诶，那姐姐大人今年几岁了？”

“洛斯！问淑女的年龄是很没礼貌的！这种事你都不知道吗？”

“顺便一提今年我12岁！”

“我也没有叫你自报年龄啊！”

话说洛斯今年才12岁哦，好年轻啊……明明平时都像我的老妈那样在我耳边说这说那的诶。

不过12岁的话，正好也是长身体的时候，再过不久洛斯肯定会变成一个大美人的，由魅魔的我说出来的这句话可信度高达120%哦！

“诶！不对不对不对，我在胡思乱想什么啦，我才没有羡慕洛斯哦！完全没……呃？我刚刚想说什么来着？”

都怪洛斯在那里搅局啦，一时半会我的脑袋转不过弯了。

“总，总之！主人大人真的不需要道歉的！我觉得主人大人这次没有错！”

“那，代表道歉的摸摸头就……没有了哦？”

“咳！真卑，卑鄙啊主人大人！坏心眼哦！主人大人明明知道我很喜欢被摸脑袋的嘛！”

“明明不是小孩子的说？”

“主人大人！！！”

其实仔细想想就会发现，并不一定只有小孩子才喜欢被摸头嘛，恋人之间不也经常会出现互相类似的场景吗？可惜这个恍然大悟来得稍微有点迟。

“啊哈哈，玩笑什么的等下再开吧？我觉得现在应该要讲点正事了哦。”

“唔姆……之后我可不想开玩笑，想要真的和主人大人『亲热』！”

“……唉，行行行，今晚不会让你睡啦。”

“诶嘿嘿嘿～主人大人我爱死你了～～～”

承诺到手，开心得不得了的我乖乖的松开了抱紧主人大人的双手，屁颠屁颠的重新坐回到了椅子上。

“莉莉丝现在超～～～洗耳恭听中！对主人大人的提问也会超～～～认真的回答的！”

“也不用坐得那么端正啦，放松就行，我只——喂，只是让你放松点，没叫你马上抱过来啦！”

“主人大人，不瞒你说，这个姿势我最能放松下来哦！”

“那也不行！乖乖坐好！”

“……切……”

想要继续偷着亲热的小伎俩被看穿了吗……唉，算了……反正今晚的主菜会很丰盛的，这里就不斤斤计较咯。

“你呀……唉……不开玩笑了，说正事哦。”

“嗯嗯！”

“怎么形容比较好呢？总而言之我完全相信莉莉丝说的话。”

“诶……？”

主人大人如此直白的宣告让我吃了一惊，老实说我原以为主人大人会更加追根究底一些的呢。

“有那么惊讶吗？其实我有想过方方面面的事，但都头来我还是觉得莉莉丝不会在这种重大问题上撒谎哦。”

“哦哦……”

“但是——”

稍微停顿了一下，主人大人话锋一转，接着说道。

“我虽然相信莉莉丝，但并不代表我相信莉莉丝遇到的那个『死神』。”

“主人大人是指……『可儿』？”

“你是用『可儿』称呼她的吗？这名字也许……嗯，对，毕竟『死神』这样的存在我虽然有所耳闻，但从没接触过。也更别提遇到像什么『人造死神』这样的个体了。”

“我，我完全能理解……”

能不去见到的话，谁会想在还活着的时候见到那种鬼东西嘛！

“而且她提出来的要求还和圣护教教会的上层有关……虽然不能说那帮老不死的很坏，但他们绝对不清白的事我还是知道的。”

“主，主人大人……跟我说这些没关系吗？感觉好像涉及到社会的阴暗面什么的了诶……”

“莉莉丝，你都处在旋涡中心了还想事不关己吗？”

“说，说的也是诶……”

如果可儿说的是实话，那圣护教的高层可能早就盯上我了也说不定。

“所以，我打算两方面同时展开调查，一边是追查那个自称『可儿』的死神的真实身份，一边是看看那帮老头子是不是真的搞了什么见不得人的勾当。”

“噢……噢……”

完全跟不上主人大人的步调，我好像只能在一旁喊『666』了。

话说这都是我第几次怀疑了？就『主人大人才是真正的转生者』的这件事。

实在是太厉害了，真不愧是我敬爱的主人大人呢！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主人大人好强啊！让人爱得无法自拔了！”——莉莉丝

“这两者有直接联系吗？”——鲁威尔

第二卷28——我或许有不幸体质

莉莉丝视角

“好大，而且好华丽。”

走在位于温泉都市宛华亘的圣护教教会本部大教堂内，看着周围的装饰物，我发出了简单的感慨。

“……这感想有够朴实的……”

“辞藻贫乏真对不起。”

啊对了，别担心自己是不是漏看了什么东西，因为上个章节的结尾我们确实还待在哈利塔克斯的领主宅邸附近——哦，现在那是主人大人和我的家来着。

诶……你们问我那为什么不写出来到这里的过程？

还不是因为根本没东西可写！

由于发现我之前一直都不知道他的名字，罗雯这家伙一路上都在生闷气，一点大人样都没。

我又不是那种擅长打开局面的人，所以这『冷战』就一直打到了目的地咯。

如果硬要找出值得一提的事……那估计也就只有我们来这边的方式了吧。

我们走的是『传送魔法通道』来着，之前主人大人带着我来这里时用过一回，不知道大家还有没有印象，出城就能看见『兽精之森』哦。

通过那东西，我们一瞬间就横跨了半个国家的距离，『极速旅行』这个别称还真不是白叫的，是比地球上的高铁啊飞机啊还要快上不少。

然而就算有那么便利的东西，在这边的世界里，马车仍然作为主力交通工具存在着，也就说明『传送魔法通道』仍未普及。

除了价格略微有点高，运送的对象有体积及重量限制，以及人的话要面对类似无绳蹦极所带来的不适感外，最大的原因十有八九就是『有迷失在异空间的风险』了吧。

『若传送过程中出现任何问题，站点工作人员概不负责』的告示也忒真实了，当然如果你认为上述状况都可以无视，那我认为它绝对值得你来体验一番。

“话说回来……”

“怎么了？”

“你不觉得这里太冷清了吗？”

“还好吧，我倒是觉得挺正常的。”

听见我这么说了后，罗雯摇了摇头。

“没仔细看之前给你的那沓资料吗？里面有提到那个大主教今天把在这工作的大部分神职人员临时调走了来着。我看准了这个时机才决定现在动手的哦。”

“但我听完之后为什么觉得这是陷阱的可能性变大了呢？”

“所以啊，为了以防万一我把你拉入伙了，能一次性困住两个异世界人的陷阱应该不存在的。”

“…………”

感情嘴上说着『请我帮忙』，实际上是来拉个垫背的吗！？

要不是看在你是受了主人大人的委托的份上，我现在就走人了！

“也不用这么瞪我吧，基本上是万无一失的啦。”

“且不说问题经常出现在那『万一』里，退一万步来讲，就算大部分神职人员都被调走了，应该也会有那么几个来这里做礼拜的普通群众吧？”

要我说，如果全国最大的教派，也就是『圣护教』，的本部大教堂都冷清到空无一人的程度，那只说明这个国家的人可能还真不怎么信□。

“听你这么一说好像也没错哦……”

“……还『没错哦』？一路上就两个人也太少了吧，我们从教堂门口到通往内部的走廊上总共只碰见了两个人诶。”

一个是在大门口站岗的牧师，那家伙罗雯上去跟他说了几句话就放行了，另一个就是刚刚站在神台上的神父，他就看了我们一眼就不再管我们了。

除此之外真的就半个人都看不见了。

没有来祷告的，没有来忏悔的，没有在台上唱歌的，也没有在四周巡逻维持治安的。

“人这么少可能吗？”

“听你这么说好像是冷清过头了……那个大主教葫芦里卖的什么药……”

“好问题，我也想知道答案。”

此处是所谓的『敌人大本营』，换句话说就是『最终BOSS』的城堡，就算有着重重陷阱外加重兵把守我都不觉得奇怪。

但现在我们却丝毫没有遇到任何阻拦，完全就是一路直线朝着目标前进，顺利的让人觉得好扯。

“……你说的没错，确实应该……”

“再小心谨慎点，对吧？”

“嗯。那就——”

“『索敌』！”“『水汽感知』！”

如果有动画效果，那现在我和罗雯的身边应该会出现向四周扩散的扫描波，但实际表现形式可没那么直观，产生的变化只有更多的咨询涌入脑海而已。

然而就这么过了十秒，二十秒，三十秒……我们一直维持着高度警戒的状态可能有将近一分钟了，还是什么事都没发生。

“……你那有什么问题吗？我这里一切正常哦……”

“……我也没侦测到周围有什么陷阱或者埋伏的敌人……”

难不成是想太多了吗？实际上那个大主教真的没准备陷阱招待我们？他就是那种典型的毫无智商的反派？

“有没有这个可能性？就是那家伙压根没想过有人已经被盯上了？”

“他派了可儿来杀我哦，都会没考虑到也许会被反咬一口？”

“也许他真的就那么蠢呗……至少通过这几天的跟踪调查，我不认为他有那个本事骗过我的『索敌』。”

“……”

有可能确实如同罗雯所说，对方就是个傻瓜，而我太过疑神疑鬼了，但万一……真的只是万一出了什么岔子，连主人大人都会被牵连的。

这是我无论如何不愿意遇到的情况，所以为此我打算再尝试一番。

“来吧……！”

一边这么想，我一边解除了警戒状态，回收了一直环绕漂浮在四周的史莱姆触手，大胆的向着前方迈出步子。

“你这是在干嘛？”

“最后测试呗……虽然想这么说，但基本已经得到结果了。看来那个大主教就是个彻头彻尾的傻瓜。”

本想着这种『无防备』的状态会勾引藏在暗处的敌人来偷袭我，然后我再利用『□的造物』恢复伤势反杀的来着，但结果却还是什么也没发生。

那也就只能说明那个大主教真的没在这里布下任何埋伏咯。

“没想到真的会有这种人……”

笨得如同穿越小说中走出来的那种堪称反派模板的角色，我还以为不会存在于现实世界呢。

“我倒是觉得他是笨蛋对我们来说是好消息。”

“有道理……没毛病……”

“啊，已经走到底了吗？那把这个十字架先向右转90°，再向左转180°最后摁下去，通往地下密室的暗道应该就会打开了。”

“……不是我乱说，现在才有那么一点『潜入』的样子呢……”

之前那都是什么玩意？光明正大的走进来吗？

想着这些有的没的，我按照罗雯所说的方法启动了机关。

伴随着齿轮转动的声音，墙壁移开后，类似暗道的东西出现在了我们眼前。

“顺着这楼梯下去就能看见那个大主教了哦……你害不害怕？”

“开什么玩笑，会怕我还跟来干嘛？”

罗雯听完后也露出了笑容，接着他便转身顺着螺旋阶梯走了下去——

“嗯？”

好吧，在那之前被我给拽住了。

“不对劲……”

“啊？”

“果然还是有哪里不对劲！”

就因为不清楚在进入大教堂后一直萦绕在心头的违和感到底来自何方，我才会变得像刚刚那样疑神疑鬼的。

“你又想到什么了吗？”

“不知道，但我需要理清思路才行……”

直觉告诉我，贸然行动不会有好结果，所以我决定再次仔细回忆来到这里的路上所发生的一切。

先是从领主宅邸出发，然后通过『传送魔法通道』来到隆德兰，接着就进入了圣护教大教堂，正常穿过了礼拜厅，走廊上也没碰到陷阱与埋伏，而刚刚则是启动了位于十字架上的机关。

“……等下？”

“嗯？你要去哪里？”

“嘿咻！”

无视罗雯的叫喊，我重新穿过暗门来到了走廊上，再次拧动了那个十字架型的机关。

似乎是只能左右各旋转90°的设计，但我并不是为了确认这个才动它的。

“喂，你干嘛呢？别到处乱摸啦。”

“不对啊，为什么没反应呢？”

确切的说，并不是机关没有反应，而是我的手并没有任何反应。

“什么，你是想关闭这扇暗门吗？”

“不是啦！哎哟等下再和你说！”

没理会那家伙，我又跑到了另一个石像旁边，这次那个石像手里的装饰物似乎是个圣杯。

“……！”

果然，不管是伸手触碰十字架还是触碰圣杯都没有任何的异样。

为什么之前一直都没注意到？『我能正常进入教堂』这件事本身就很奇怪啊！

别说直接触碰十字架之类的东西了，有着名为『反乱者』技能的我光是靠近带有『神圣』属性的物品都会有强烈的不适感的！

“能不能解释一下你那么慌张的原因啊，我看的一头雾水的……”

“解释之前先让我问一句行吗？”

“你问呗？”

“我们两个同时中了幻术，把这鬼地方误认为是圣护教本部大教堂的可能性有多大啊？”

听见我的提问后，罗雯一时间愣在了原地，但很快他又摇了摇头。

“我不太清楚你那边的情况，但我是有着『精神控制抗性』的，中幻术什么的不可能啊……”

“……你确定吗？”

“呃，你这问的……基本上确定吧。话说为什么要问这个？”

“我只是在想，如果运气好的话，那也就只是被敌人的幻术玩弄于鼓掌之中，扑空了还以为自己已经接近目的地，其实早就落入重重陷阱里面之类的。”

“啊……？你管这叫运气好！？那运气不好呢？”

“这里已经不再是我们认知到的大教堂咯……”

虽然很不想承认，但看来事情真的朝着比我预想的还要糟糕得多得多的方向发展了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“见鬼了……”——莉莉丝

“我还没明白呢，为什么啊？”——罗雯

第二卷31——单挑的意思是你一个挑我们两个

莉莉丝视角

虽然因为『阴阳眼』的关系导致了某种意义上的『失明』，但通过『水汽感知』的精确扫描，我还是得知了那个躺在石棺上的家伙的大致模样。

“好像是个长得还可以的少女……”

嗯，能得到的信息就那么多，没有『鉴定』果然相当不方便。

“咚——乓——轰——！！！”

而在不远处的台阶上方，战斗仍在继续，那个大主教虽然已经屈居劣势，但似乎不会马上缴械投降。

嘛，仔细想想就算他投降我也不会放过他的，所以投不投降都没差。

“话说，他们两个人似乎都有意无意的在战斗中避免伤到那个少女诶……”

罗雯毕竟也是个『原勇者』所以我能理解，可为什么那个大主教没有把少女当做人质来使用呢？按理来说那样应该多少能占据有利地位才对啊。

“该不会是想要『活祭』吧？哈哈哈……”

感情笑到一半就笑不出来是这种感觉啊，还真是长见识了。

不记得哪本书上有写到如此召唤出来的东西会比用死体召唤出来的东西更加恐怖得多诶，万一真的如此那我是不是该出面打断仪式呢？

“为了我与主人大人的未来……！”

未曾知晓姓名的少女啊，对不起，要怪就怪这个把你选做活祭品的大主教吧。

“『莱姆枪』……”

被召唤出的史莱姆触手瞬间化作锐利的长枪，朝着那名似乎还在睡梦中的少女的太阳穴突刺而去，然而——

“哈！？”“什！？”

眼看着她的性命将要消逝的一刻，两个本应还在互殴的家伙却几乎同时发现了我暗地里的行动。

“『极速冻结』！”“『晶格防壁』！”

我的史莱姆触手瞬间就化作了冰棍，又因为与看不见的墙壁激烈碰撞而变成了碎末。

“喂！莉莉丝！？你在干嘛！？”

“呃……以防万一？”

“以防万一个鬼！？你明明想杀了这家伙诶！你不会是脑子生锈了吧？她可不是坏人啊！”

果然被骂了，虽然我早就猜到事情会变成这样，但还是有点不是滋味。

罗雯他肯定不会见死不救的，就算看起来再怎么不像，他也是曾经获得过『勇者』这一名头的人。

而我的目的，仅仅只是竭尽所能的为主人大人献上自己的一切而已。

“会产生意见分歧也是理所当然吗？”

“你在嘀咕什么呢！莉莉丝！别做傻事！”

正当我打算反驳他的时候，站在罗雯身旁的大主教突然瞪大了双眼盯紧了我。

“莉……莉，莉莉丝！？是莉莉丝！？你，你为什么还活着！？”

太过唐突的问题使得不止是我，连罗雯都愣住了，但从那个大主教的语气上来看他并没有开玩笑……而是真的不知道我还活着的这件事。

那我该不该回答他？如果回答的话又该如何回答呢？

脑子没转过弯的我只得挠了挠头，而且总感觉最近才被这么质问过一次。

“可，可恶！这跟计划好也差太多了！”

“人生不如意事十之八九这句话你没听过吗？”

说到底，这家伙现在还盘算着什么都无所谓了，从动了加害我的主人大人的念头的时候就是死刑确定的！

之前他和罗雯互殴时的移动速度实在太快，以至于就算能靠『水汽感知』跟上节奏，史莱姆触手也没法进行瞄准。

可现在呢？这家伙一动不动的站在原地好长时间了哦。

“贯穿他！『莱姆大千枪』！”

和之前干掉那几个神职人员的方式如出一辙，只不过既然名字变成了『莱姆大千枪』，自然刺出来的史莱姆触手数量远超以往。

多亏了大主教把注意力都集中在对他最有威胁的罗雯身上，不然我的偷袭早就该被发现了吧。

“什——咕唔！”

没能回避，他的身体直接被刺成了马蜂窝，这种情况我也有想过的——可惜好像并没有那么顺利。

即便是在几乎零距离的位置发动攻击，史莱姆触手群仍在命中前就被看不见的透明墙壁挡住了。

“不是吧，一个都没中吗？”

尽管听主人大人说过，厉害的魔法师在战斗的过程中会全程维持类似『防护罩』般的魔法，但我想着360°完全包围的袭击怎么也应该有点效果才对啊。

只能说真不愧是在『神圣属性』无法使用的情况下还能勉强抗住『原勇者』罗雯猛烈攻势的这家伙啊，不是等闲之辈。

“区区魔族的小伎俩！怎么可能伤到我！？”

“伤不到也没关系，现在进行的可是正义的二打一哦。”

“说得没错，『极限耀斑』！”

威力与之前相比有过之而无不及的超强蓄力魔法精确的命中了没能做出任何反应的大主教。

甚至连惨叫声都没听见，他整个人就消失在了炫目的光线流里。

“……尸骨无存，那么惨的吗？”

不知为何会对这种死法产生同情心，我走上了台阶来到了石棺旁的少女那里。

“你真幸运，捡回一条命啊。”

“别大意，那家伙还没死透呢。”

“哈啊！？什么！？”

在罗雯的提醒下我慌忙用『水汽感知』扫描了他指的方向。

“这技能怎么不好使了……是因为高温吗？……不过？呃！？”

尽管传回来的画面很模糊，我还是能看见一个人影正扶着墙壁，依靠权杖支撑着自己的身体站了起来。

“不是吧，这都还活着？他是有『不死身』这种技能吗？”

“不不，我『鉴定』过，就是单纯的魔法防御力极高而已，早知道刚刚应该用剑发动物理攻击的。”

“诶？可你刚刚不是在拿剑和他对砍吗？我还看见你用了像『爆炎斩』这样的技能诶？”

“是啊，但那是他的跟班手里的剑，才用几下就断掉的劣质品。早知道就带自己家里那把了。”

原来真的有啊，这种使用者太强导致武器瞬间报废的桥段。

“话说，我们在这里聊天没问题吗？不给他补刀什么的……”

“没问题的，他的生命值早就见底了，而魔力值确实的归零了，特殊技能里也没什么值得注意的地方，所以就算放着不管他也会因为伤势过重很快死去——虽然我想这么说啦～”

“诶？”

“以防万一，对吧？”

这么说着，罗雯再次将魔力聚集到了手心，与之前有所区别的是缠绕在他手上的火焰这次变成了电光。

“就用鲁威尔教我的这招来做个了结吧。”

“主人大人教的？”

“是啊，他的雷属性魔法可有着全国，啊也许在这片大陆上都是第一的哦。”

“诶！？”

我承认我早就知道主人大人是超级厉害的啦，但真的没想过居然厉害到这种程度……还是从『原勇者』口中说出来的第一啊……

“上咯，虽然只学到皮毛但威力一样超强的『雷龙』！”

“好奇怪的前缀啊！”

雷属性魔法特有的巨大声响轻易的将我的吐槽淹没了，因为将沿途的水蒸气都分解掉的关系，我的『水汽感知』同样能捕捉到这个魔法的行进轨迹。

其实就是笔直的冲进那个奄奄一息的大主教怀中啦。

“『适——交——』”

“嗯？”

“呲兹兹兹兹兹兹兹兹兹——”

他刚刚是不是说了什么我没听清的东西？正想着这个问题呢剧烈的电光就从这家伙的身体里迸发出来。

而等到光芒消退后，原本站着人的地方就只剩下一具不成形的焦炭了。

“……这回死透了吧？”

“嗯，彻底死透了哦。再怎么说如果到这种程度还能活着的话，那他绝对不是人类了。”

“说的也是……”

原本能从『极限耀斑』下存活我都觉得是走狗屎运的等级呢。

“嘛，如果你还担心的话，我就再用重力魔法把它彻底碾成粉末呗？或者用冰属性魔法做个冰棺把它里面封个几百年什么的？”

“呃……没必要做到那种程度啦，确认他已经死了就行……”

“说的也是。『鉴定』！嗯……『索敌』！”

连续释放了数个探查系技能后，罗雯对我比了个『搞定』的手势，让我一直高悬的心终于松了下来。

“终于结束啦！然后马上得想想怎么之后要怎么跟主人大人解释了……啊！总感觉这件事还要更加危险诶！”

“必要的话我会帮你说两句的，放心。”

“……那就多谢啦，话说……”

“嗯？”

“这家伙是谁啊？”

我指着石棺上躺着的少女这么问，没想到等来的是一句反问。

“诶？你不认识她吗？”

“……我要知道还问你干嘛！”

“呃，她可是『圣女』啊，圣护教会钦定的『圣女』哦。”

嗯，原来如此，是『圣女』咯……要是换做平常我肯定会更加惊讶的，但今天发生的事情太多以至于我现在脑海中只剩下一个念头。

“果然还是杀掉吧，有可能是那个大主教的同伙！”

“等等等等等等！先让那些史莱姆触手停一停！她真的是无辜的！”

“……真的？”

“我刚刚不是用了『索敌』吗？如果真的是敌人肯定会有反应的，就算没有意识也一样。”

既然说到这份上我就相信罗雯吧，想到这里我便将史莱姆触手给回收了。

“哦～你的反应消失了，谢啦。”

“……什么鬼，是说那个技能吗？”

居然连我的想法改变都能探测出来？看来是有点精度呢。

“应该没有什么其他事了，我们回去吧。”

“说的也是，我已经受够这个黑漆漆的——诶？”

直到现在我才察觉到，就算干掉了那个大主教，周围的环境也仍旧没有恢复原状的迹象。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“喂喂喂，过分了啊？”——莉莉丝

“真巧，我也这么觉得。”——罗雯

第二卷47——觉悟

莉莉丝视角

“姐姐大人……”

从头到尾默默听完我讲述的洛斯摇着头叹气了。

“虽然早就知道身为『异世界人』的姐姐大人非常容易被卷进各种各样的麻烦里所以有一定的心理准备，但总能出乎我的意料什么的……姐姐大人在某种意义上真的很厉害哦。”

“主人大人也说过一样的话诶……”

“这可不是在夸姐姐大人啊。”

“我知道啊，我并没有因此而沾沾自喜啦。”

如果可以的话，我也希望能安安静静的待在家里的说！最好是在主人大人的床上泡一天！

“……仔细想想，这次把我赶出来的就是洛斯嘛……”

“姐姐大人的意思是我的错吗！？”

别过头去想要远离洛斯的视线，但很可惜失败了。

“我要抗议哦，对姐姐大人不正当的推卸责任。”

一如既往迅速的她不知何时已经从树上下来站到了我的面前，嘟着嘴表达着不满情绪。

“抗议无效，虽然我想这么说啦……”

自己是知道的，要是个把小时之前，肚子咕咕叫的时候选择折返回家而不是降落到森林里，是不会遇到现在这种情况的。

“既然如此，姐姐大人，就当做没看见不行吗？”

“抱歉……不太可能呢……”

不知道的话还好，要是知道了还不管不顾，我感觉自己会因此失去名为『底线』的东西。

“洛斯啊。”

“嗯？”

“要是哪一天，你发现有个家伙，不久的将来可能会把我洗脑了，你现在会放过它吗？”

“怎么可能！？要是提前知道的话一定会立即把对方碎尸——啊……”

“你明白了吗？”

无论如何也不可能放任那些精灵们继续这样的行为，否则万一要是哪一天她们把魔爪伸向了主人大人……光是想想就让我背脊一凉。

绝对不会等到事情发生了才后悔，现在就把『心头之患』给根除！

“可是姐姐大人……”

“怎么？”

“真的不打算跟鲁威尔先生商量一下吗？”

“那样肯定会被制止的吧。”

想想都知道主人大人怎么可能让我擅自把精灵居住的村落破坏掉嘛。

“……诶？”

“诶什么？”

“不，那个……我没想到姐姐大人居然会……刻意违背鲁威尔的想法……什么的……”

“不是刻意要违背……好吧，是刻意违背……但，但是……”

“啊，对哦，我想起来了。”

两手一拍，洛斯像是松了一口气似的说道。

“一周之前，姐姐大人不才被罗雯怂恿着去暗杀大主教了吗？那时候已经违背过一次鲁威尔的想法了嘛～”

“咕——！”

“瞧我这记性，都已经是第二次了，我为什么还觉得奇怪呢？”

“嘎——！”

“姐姐大人肯定已经习惯啦。”

“呃——！”

明显到不能再明显的言语暴力三连击轻而易举的将我打倒了，被罪恶感折磨得死去活来只能在地上无助的翻滚抽搐。

“姐，姐姐大人！？”

“呜哇啊啊啊啊——洛，洛斯！你故意的是吗？看着我难受，你是不是很开心很兴奋？”

“没，没有啦，姐姐大人，没有的事哦～”

“不要一边移开视线一边说啊！”

哭给你看哦！好吧已经哭了。

讨厌死了这家伙，黑猫切开来也不是粉的啊！

“……姐姐大人……”

“又，又怎么了？求求你别再欺负我了……”

“不，我没有那种意思，只是我觉得还是有必要提醒一下……要是姐姐大人擅自做出这种事，鲁威尔先生一定会生气的。”

“我知道。”

“会火冒三丈的哦。”

“……我知道……”

“说不定还会讨厌姐姐大人的哦。”

“…………我，我……呜……”

知道的，我其实知道的，洛斯这根本不是危言耸听，要是做了这种事主人大人真的会很生气，但，但是……！

“我知道姐姐大人如果被鲁威尔先生骂，会真正意义上的悲痛欲绝，就算是喜欢看姐姐大人泪颜的我也不希望姐姐大人那么难受……”

稍微停顿了一下，猫耳幼女接着说道。

“所以姐姐大人，真的不考虑下其他方法吗？比如让我去杀光那些精灵什么的？姐姐大人负责救出那些被抓的人，这样就不需要弄脏姐姐——”

“不，还是我来做。”

打断了洛斯的说辞，我向她表明了自己的决心。

“这样啊……我明白了，姐姐大人。”

“不阻止我了吗？我估计主人大人应该有嘱托你看好我，不让我乱来吧。”

“啊哈哈哈，不愧是姐姐大人，的确相当的了解鲁威尔先生呢。”

言外之意大概就是『鲁威尔先生确实嘱托过我』咯？

“那，你为什么……？”

“这还用问吗？因为姐姐大人不希望被我阻止嘛。”

“就，就因为这个……？”

“那当然啊！要我说的话，姐姐大人的要求的优先级，可要比鲁威尔先生高上许多倍哦！”

洛斯给出的解释令我楞在了原地。

“讲道理姐姐大人，虽然鲁威尔先生也给了我许多帮助，但终究也还算是『情敌』这样的关系……要让我听他的话多于听姐姐大人的话什么的，一开始就做不到啦。”

“情，情敌什么的就有点……事先声明我只爱主人大人哦。”

“我也只爱姐姐大人啊～”

她的话里看不见半点虚假的成分。

“好，好吧……谢谢洛斯，真的帮大忙了。”

今晚要不要就——正当我产生这个念头的时候，洛斯突然说道。

“反正我也已经尽力劝过姐姐大人了，所以等下无论发生什么事责任都全在姐姐大人身上呢～”

“嗯……？”

“不过嘛，如果姐姐大人无论如何都想感谢我一番的话，今晚陪姐姐大人共度不眠之夜也不是不行啦～”

“你特喵把我的感动还回来啊！！！先不提陪睡什么的明显就是你的愿望，这关系撇清得也忒熟练了吧！”

“诶嘿～”

她露出了刻意卖萌的笑容，仿佛在告诉我『自己就是故意的』那样。

“你……这……家……伙……！”

助跑，跳跃，起飞，一脚，虽然看起来是行云流水般的一套动作，不过仍旧被洛斯轻而易举的躲开了，顺便一提她还避开了追击过去的一大堆史莱姆触手。

见状我干脆的决定不去理这家伙，结果出乎意料的她马上就道歉了。

“对不起啦姐姐大人，我只是想缓和一下气氛，因为姐姐大人好像还有点纠结的样子。”

“这样啊……”

没准她已经达到目的了也说不定，打闹了一阵子后我稍微轻松了些。

“当然如果可以的话还是希望晚上……”

“……”

这种紧要关头仍旧以自己的欲望为最优先考量事件的习惯不会是跟我学的吧？感觉有点对不起那个叫我和洛斯成为好朋友的老爹了。

“姐姐大人为什么一脸无奈呢？”

“你居然好意思问……话说，洛斯的话，知道怎么解除眼前这个结界吗？”

“……结界？”

“对啊，就因为那玩意，我的『水汽感知』发挥不了什么作用，『指向性魅惑』也被限制了，实际上我连能不能进到精灵村落都不知道。”

“……诶？”

没想到洛斯听完就愣住了。

“干嘛？一脸惊讶的，我说正经事呢。”

“不是，姐姐大人，我压根没看见什么结界啊？在我面前的只有普通的精灵村落的木栅栏与大门哦？”

她用手指向前方，结果在我眼里她的手臂就好像从中间被斩断似的，前面的半截完全消失了。

慌忙的伸出手向前摸去，结果触碰到了坚硬的板块状物体。

“哎哟喂啊，又来吗？为什么总是这样呢？”

“姐姐大人……？”

“似乎这个『结界』只能把我拦在外头，没准是对魔族专用的类型吧。”

“还有这种事吗？”

“不是那种触碰就会给与伤害的类型已经算万幸了，我现在还有点后怕呢。”

刚刚直接伸手去碰其实很危险，事后才想起主人大人的叮咛。

“我倒是觉得和小时候见过的景象没什么不同呢，那会儿是父亲带我来的。”

“好吧……既然你可以自由进出，那就麻烦你先潜入村庄里咯？目标是寻找关押那些被带走洗脑的人的地点。”

“知道了，姐姐大人。”

“顺便如果能找到类似『结界石』的东西，破坏掉它。”

“明白了，那姐姐大人呢？”

“既然进不去，那我就试着在外头搞点大动作呗。”

最好是能直接打碎这个『结界』啦，不过就算失败了应该也能起到吸引那些精灵们注意力的作用。

听完我的安排后，洛斯点了点头。

“祝姐姐大人武运昌隆。”

“嗯，你也是。”

看着她轻易穿过将我阻挡在外的结界的身影，心里真有点不是滋味。

明明都是入侵者，却只针对我什么的……！

“算了，现在没空斤斤计较，要想办法搞出点名堂来吸引那帮婊子精灵们的注意，方便洛斯那边办事才行。”

在稍加思索后，今天特别灵光的脑袋就给出了个不错的提案，于是我当机立断使用『飞行』迅速上升，一下子来到了半空中。

“精灵们，让身为天才魅魔莉莉丝的我告诉你们一个道理——结界这种东西，就是为了让人打破而存在的啊！”

也懒得去管她们能不能听见我在这里扯着嗓门发出的『忠告』了，总之先让这帮家伙体验一下何谓真正的『冲击』吧。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“话说洛斯啊，你就那么喜欢看我哭吗？”——莉莉丝

“才，才没有啦姐姐大人，我希望姐姐大人每天都开开心心的～”——洛斯

第二卷52——结局，然后是新的开始

莉莉丝视角

额头上传来的轻微触感使我睁开了眼睛，看见主人大人站在我的床边。

“抱歉。吵醒你了吗？”

哇，一上来就直击好球带使我春心荡漾好过分……但现在可不能发情，所以我慌忙的缩进了被窝里。

“我听洛斯讲了哦，发生在兽精之森附近的事。”

但主人大人并没打算放过我，他露出了能击坠我理性的微笑。

“做得很好嘛，我对你刮目相看了呢。”

甚至还追加了『摸头杀』！要是吃下的话会在各种意义上升天的。

“——！”

还好在最后一刻我通过咬舌头制造出的疼痛取回了理智，才总算勉强把主人大人的手避开了。

“别那么自责啦，去晚了也不怪莉莉丝嘛。”

“呜——”

“打起精神来，哭丧着脸的话不就看不见你可爱的一面了吗？”

“～～～～～～～～～～！！！”

我不行了，明明是在被主人大人安慰，但这可真是超乎想象的难受。

因为，因为我正在欺骗主人大人啊！

…………

……

稍早一些的时候。

“啪！啪！啪！”

“……？——！！！？？？”

我被世界上最恶劣的方式喊醒了——也就是巴掌糊脸的连击。

“抱歉，姐姐大人。不这样做的话姐姐大人不知道要多久才会起床。”

“托你的福，我又快要失去意识了知道吗？”

身为罪魁祸首的洛斯正毫无诚意的道歉着。

“姐姐大人应该注意到了，我们现在已经回到家了。”

“……是你送我回来的？”

“嗯。”

她点了点头，然后挺起胸膛。

这举动似乎是想让我夸奖一番，但我直接无视了。

“姐姐大人，小气鬼。”

“我没骂你就不错了，有话快说！”

我催促着她赶紧说正事。

“关于姐姐大人的血……”

“怎么？”

“味道好差，腥味超浓，怪不得能做解药。”

“如此露骨的差评真是谢谢了，知道的话下次就别擅自吸了懂没？”

没说着『血超美味』又突然扑上来虽然挺好，但被说成这样果然开心不起来。

“至于那些被解放的男性，我已经让他们的恢复正常了，不过用的方法稍微有那么一丁点特殊。”

“有多特殊？”

“这点请姐姐大人放心，不是很过分的事……大概不算过分的程度……吧？”

“连你自己都不相信要我怎么去相信啊？”

算了，反正她都说没问题了就没问题吧，我已经懒得管了。

“最后还有一件事。”

“说呗？”

“姐姐大人，真的非常对不起。”

这么说的同时，那只猫耳幼女突然做出了完全出乎我意料的举动。

双膝跪地，身体向前弯曲，头更是埋到了最下面的位置——即『土下座』。

“诶诶诶！？洛，洛斯！？你，你在干嘛？别，别这样啊！”

事实证明就算我已经习惯用『土下座』跟主人大人道歉，被别人做这种事时还是相当不适应……

慌乱之中我想扶一把，但触碰的瞬间手却像是触电似的被弹开了。

『啊……见鬼！』

我差点忘了，这只猫耳幼女的身上还缠着不知从何而来的神圣气息呢，怪不得她从背后扑上来吸血时能让我痛到晕过去……

『呃不对，现在不是思考那些的时候。』

“快起来啊，而且好歹告诉我一下你这样做的原因吧？”

“因为我做了姐姐大人会讨厌的事。”

“……什么事？”

“我欺骗了鲁威尔先生。”

洛斯的语气里充满了歉意。

她将告知主人大人的，歪曲的『事实』传达给了我。

“……”

听完后，我整个人都愣住了。

那是比我想出的拙劣借口好上千万倍的，『完美的谎言』。

无论是精灵与人类不和，还是勇者陷入了疯狂，亦或是我决定拯救幸存者，她的说明中不包含丝毫的虚假。

但正因为是『残缺的事实』，所以能推导出的只有『相反的结论』。

一个我不是坏蛋，而是英雄的结论。

“如果姐姐大人能接受，那么大家都会幸福的吧。”

相当具有诱惑力，且可以实现的提案。

只要我和洛斯统一口径，不主动去补全拼图剩余的部分，那么别说被责骂，我甚至能得到主人大人的夸奖。

“但是……”

这也同样算『欺骗了主人大人』，哪怕其中充满了『善意』。

“我知道姐姐大人不希望我做出这种事。”

“……”

“所以不接受也没关系，如果姐姐大人想坦白一切的话，我也会赞成的。”

“你，你这种说法……就，就好像……”

“『实话实说也没关系』，是吗？”

洛斯抢先一步，把我想说的给说了出来。

“没关系的哦，虽然仅限姐姐大人一人呢。”

“……诶？”

“鲁威尔先生肯定会大发雷霆的吧，毕竟姐姐大人做了如此过分的事——但是，他肯定会将矛头指向我，因为是我擅自欺骗了他。”

“这……”

“所以无论姐姐大人怎么选，都不会有任何问题呢。”

“为，为什么……为什么要做到这种地步？”

“那当然是因为，我不希望看见姐姐大人悲伤的模样啊。”

洛斯那寂寞的笑容将我想说的话全部堵在了喉咙里，直到她从地上爬起来转身离开，我都没能伸手挽留。

…………

……

然后回到现在。

『洛斯你个讨厌鬼啊啊啊啊啊啊啊啊！！！』

还好主人大人不会读心，不然可能会被太大的音量吓到。

尽管那只猫耳幼女刚刚吹得天花乱坠，但现在仔细想想特喵的根本不是那么回事好不好！

什么叫『无论姐姐大人怎么选，都不会有任何问题呢。』啊！

明明就是『无论我怎么选都大有问题』好不好！

如果附和她，我会因为『欺骗主人大人』的罪恶感而陷入自责的旋涡的！

如果曝光她擅自做的事，我又会因为践踏她的善意而糟心！

『所以说洛斯你真的真的是个讨厌鬼啊啊啊啊啊！！！』

居然把那么难的选择题抛给我然后跑路！

正当我思考着要怎么报复把超难的选择题抛给我然后跑路的洛斯的时候，主人大人突然拍了拍手。

“看你好像睡得不太好啊……要不要躺我腿上？”

“可以吗——啊！”

差点忍不住就答应了，好危险！

刚刚也是这样，明明在想着其他的事，但一被主人大人搭话，特别是得到表扬的时候身体就是会不由自主的性奋！

这样下去别说回敬那只猫耳幼女了，我反而会在这份温暖中越陷越深的！

“身体不要紧了吧？从刚刚开始就很奇怪哦？”

“不……”

抓住这个最后的机会拼尽全力否认了，我借着势头从床上一跃而起……什么的并没有。

实际上是从咕噜噜的滚到了地上，郑重跪下了。

“真的真的很对不起！所有的一切都是我的错！！！是我不好！！！”

“为什么啊！？”

说出这句话的瞬间，站门外的猫耳幼女撞开房门摔进了屋内，抬起头满脸愕然的望着我。

活该啦，你不仁休怪我不义。

“诶诶？到底怎么了？莉莉丝也是洛斯也是，你们今天怎么都怎么了……”

“那个……！”

我毫不犹豫的将事实全盘托出，还特意强调了『自己请求洛斯帮忙』的部分。

至于心里想着『我活不下去你也别想好过』什么的，还是当成『少女的秘密』对主人大人隐瞒吧。

…………

……

看来在犯下的错误太严重的情况下，『坦白从宽』的理论并不适用。

被相当程度的臭骂了一顿后，过了一个月……

“结果还是得来啊……”

“别抱怨了，姐姐大人。这种程度的惩罚算相当轻的咯。”

“要不是你当时擅自骗了主人大人，我哪里用得着糟这种罪？”

“姐姐大人最初没暴走的话，我也不需要考虑如何善后啊！”

“喂，你们两个不是已经和解了吗？怎么又吵起来了？”

身后传来了主人大人满是无奈的声音。

“一想到马上就不能和主人大人待在一起了，我就忍不住……”

“就是啊，我不想和姐姐大人分开嘛～～～”

“你们两别搁那唱双簧，不过是上个学而已！”

主人大人说得没错呢，从今天开始我们都将成为王都隆德兰的『骑士魔法学院』的学生了。

可就算这样，明明眼前有两个泫然欲泣的少女，却丝毫不见心软什么的，主人大人太无情了啦！

“姆姆姆……”

“莉莉丝你还好意思嘟嘴？你到底知不知道自己当时错在哪里啦？”

“唔……”

“必须给我在学校里好好学学正常人是怎么思考的！要是再做事不经大脑闯祸的话，我真的会把你赶出家门的，听见没？现在想想以前就是太宠你，结果把你宠坏了……”

“对，对不起嘛！主，主人大人我知道错了！对不起对不起对不起呜呜……”

主人大人的责骂令我好不容易止住的泪水又决堤了。

“鲁，鲁威尔先生！这样说姐姐大人也太——”

“洛斯你的责任也不小知道吗？她没脑子乱发疯就算了，你也跟着起哄干嘛？”

“呃……”

“去学校多交几个正常点的朋友，再这样总跟在莉莉丝身后和她一起犯蠢的话，你爹肯定会让我把你送回村子的！”

“对，对不起……我知道了……”

好吧，事实证明两个人一起上也不是火冒三丈的主人大人的对手。

结果就这样，我们的学院生活拉开了帷幕。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“头一次见到那么可怕的主人大人……”——莉莉丝

“没想到我居然会被老爸以外的人在气势上压倒……”——洛斯

第二卷60——other sdie，妖狐一族的公主，玲菲（番外8）

鲁威尔视角

在『中毒』，『腐蚀』，『流血』，『迟钝』，『晕眩』，『麻痹』，『失明』等多到数也数不清的异常状态里，被认为最不合适在激烈战斗中使用的，应该是『睡眠』吧。

虽然有着生效后持续时间相当长，且只要不进行攻击便基本不会被轻易解除的优点，但从『开始生效』到『完全生效』为止的这段时间实在太长的缺点也可以说是相当明显。

一旦在生效中途被发现，基本上会被立刻做出应对而起不到任何效果。

“不过我还真没想到，这三个家伙战斗结束后会松懈得这么快啊……”

在我的预想中，前卫的战士可能会因为异常状态抗性较低而马上中招，但后卫的两名僧侣能在状态生效前察觉不对劲，会使用像『精神抖擞』这样的技能试图解除我施加的异常状态。

不过那时候那两人便会发现我使用的『沉寂之风』同时还附带了『沉默』的异常状态，可以暂时性的阻止他们的『解咒』行为，这样一来，三个人便还是无法逃离睡梦的魔爪。

然而实际上的情况却是……别说抵抗了，他们三个几乎是在同一时间倒在了地上，还发出了心满意足的鼾声。

“根本不合格啊……哪有人在交付委托前就放松警惕到这种程度的？”

要是早知道那么简单，我就不浪费魔力给他们施加『异常状态抗性下降』了。

更加遗憾的是，在摸完这几个家伙的尸体（并不是）后，我发现他们身上并没有携带刻印装置……

从他们刚刚的对话来看，好像是由本队的成员拿着的，真麻烦。

“喂，那边的你给我停下，先别想着趁机逃跑。”

『气息探查』将妖狐少女的行动告知了我，回头一看发现她似乎已经从昏迷的状态恢复过来，还打算拔腿开溜的样子。

“……区，区区人类！别以为汝救了妾身，妾身就会感激汝！反正汝肯定是打算和那几个家伙一样利用妾身做什么对不对！”

“是啊。”

“就，就算汝否认也没用！这点谎言瞒不过……诶？汝刚刚说什么？”

“我说『是啊』，听不懂？”

“大，大言不惭的说要利用妾身的家伙还是第一次遇到啊！虽然之前根本没遇见过几次人类就是了！”

要是你能总是遇见人类那问题不就大条了吗……啊，我指的是她的问题，不是人类的。

“总觉得汝在思考一些对妾身相当失礼的事情诺！”

“哦哦，居然能看得出来，还是挺聪明的。”

“就算被这样夸奖妾身也不会高兴呐！”

“……玩笑到此为止，你现在快点把家住哪里告诉我。”

放松完毕，是时候该工作了。

“妾身怎么可能把群落的位置暴露给素未谋面的家伙啊！？”

“说的也是，我是鲁威尔，你呢？”

“妾身名为玲菲，汝应当感到荣幸，能听闻妖狐一族公主之名诺！”

诶？这家伙居然是公主？妖狐一族的未来没问题吗？

算了，这不是我需要担忧的事，还是交给当事人来处理好了。

“那么玲菲，你的家庭住址。”

“从这里向西北——怎么可能告诉汝——嘎呀！？”

抗议到一半的妖狐少女突然全身抽搐起来，接着便倒在了地上，捂着自己的脚踝发出了惨叫。

“妾，妾身的腿啊啊啊啊——诶？没事？可，可为什么感觉不到了？为，为什么动不了了！？汝，汝刚刚做了甚！？”

“我做了什么不重要，关键是你快点把家住哪的给我吐出来。”

如果用『雷牙』让这家伙全身麻痹的话，她大概连话都说不出了吧，所以我使用了进一步降低威力的『雷针』，一种只能让人身上的巴掌大小的部位麻痹几分钟的迷你级魔法。

“不可能说的吧！妾身怎么可能——噫！？这，这边的也！？呜哇！？”

喂喂喂，有没有必要哭啊？虽然确实我看起来像是在欺负她，但这种毫无杀伤力的魔法就连家里那只呆瓜……好吧莉莉丝在挨了两下后似乎也哭了来着……

“妾，妾身到底做错了什么？汝，汝要这样折磨妾身！？呜呜呜～～～”

“『狐媚』就省省吧，想要让我中招起码也等你的尾巴有八条以上再说。”

“那不就是和母上一样的九条嘛，妾身现在怎么可能做到！？”

“嗯……？居然是玲伊的女儿？不是孙女之类的？”

继承了九尾血统的家伙这个年纪才分出三条尾巴什么的，对那个家伙来说恐怕是个笑不出来的玩笑。

“什，什么嘛这种说法！还有为什么汝会知晓母上的名字！？”

“……以前和那个家伙有过一些孽缘……”

“唔……汝，汝……等，等等！妾身想起来了！母上一直叮嘱妾身，要妾身注意的一个家伙！？”

“哈啊？”

“就是汝把*插进母上的*然后又*啊*的，不管母上怎么求饶都丝毫没有停手打算的鬼畜的恶魔！”

“噗——！”

没忍住直接喷出来了，我是普通的人类好不好，普通的！

“汝，汝是不是打算也把*给——噫呀！？”

“你可闭嘴吧，不然我就让你尝尝比你母亲当时遇到的还要过分的对待……”

比方说用结界拘束起来后在面前吃油炸豆腐火锅什么的。

“魔，魔鬼！汝，汝的良心呢！？”

“随你怎么说。啊，对了，虽然我觉得已经没必要，但还是再确认一下比较好。你最近有没有袭击过商队的马车？”

“妾，妾身为什么要告诉——手，手张开是想要干嘛啦！？不，不会又有很疼的那种东西吧……？”

“你说实话好好回答就不会。”

“商，商队的马车？汝在说什么，妾，妾身根本不知道什么——噫呀！？”

我已经知道怎么对付这只睁着眼说瞎话的狐狸了，就算她因为被电而发出惨叫声，我的内心也不会有任何波动。

要问为什么的话……最近在家听那个傻子鬼喊听到有了耐性了。

“妾，妾身真的没有——”

“别胡说！你明明因为香气去搜索了马车里的东西对不对！”

“咕唔！？汝，汝听见了之前妾身对那几个家伙说的话吗……？”

“我从一开始就在。”

按理来说妖狐一族的探知能力挺强的啊，果然也是因为尾数过少的关系？

“那，那为什么一开始不……唔，对，对不起，请，请不要电妾身……”

“说，你到底都干了什么。”

“妾身，在森立里闲逛的时候，闻，闻到了油炸豆腐的香气……就，就被吸引了过去……”

玲菲低下了头，似乎决定坦白了的样子。

早这样多好，非要我电她才说。

“妾身，问车队的人，能不能看一眼，对方答应了……于是妾身就去找，结果真找到了一块散发油炸豆腐香气的石头……感觉很神奇，所以就……”

“就怎么了？”

“妾身就把它藏在了身上，偷偷带回家了……”

“……”

某种意义上来说这也算是『干了坏事』没错，『偷窃罪』，但远远不及要刻印『烙印』的程度。

“你真的没有杀掉护卫？”

“怎么可能！母上警告过妾身，杀人的话会被鬼畜的——”

“好，话题到此为止，停。”

我干咳了两声，打断了玲菲的话。

眼前的这名妖狐少女虽然有些地方挺调皮的，但关键时刻还是一副乖宝宝的模样，似乎是很听玲伊的话的样子，也就是不会随便杀人……

这么一想家里那只魅魔却被我宠得——唔，头疼。

“汝，汝的脸色？”

“不用担心，你现在告诉我家在哪——”

就在此时，一丝违和感划过我的脑海。

连我都得在这里费事费力的跟玲菲打探她们妖狐一族隐藏起的居住地的位置，刚刚的那名战士却想都不想就把这家伙给打晕了……他难道老早就知道该去哪里找剩下的妖狐吗？

又或者，那几名冒险者提到的『本队』里，有人可以使用某种方法找到妖狐一族的老巢？

“以整件事的背后确实有阴谋为前提的话……喂！玲菲！”

“怎，怎么了？突然喊妾身的名字……？”

“那块石头你放哪里去了！？”

“怎么突然问妾身这个？”

“别废话了快说啊！”

“……被丢了啦……”

她嘟起了嘴，十分不开心的样子。

“母上，说着『外面拿回来的东西可能会有危险』就让妾身把它丢掉了……明明是妾身好不容易找回来的宝物！”

“呃……”

“妾身就是因此才赌气跑出来的，结果却……”

玲菲一边说一边瞪着我，对把自己从危险中解救出来的家伙用这种态度是不是有点失礼啊？

诶？你们说我没比那几个冒险者好多少？我只是在管教小屁孩啦。

“嘛，既然丢了那应该就没——”

“轰——！！！”

话都还没说完，远处就传来了猛烈的爆炸声。

“诶？那不是妾身家的方向吗？”

“……我姑且问一句，那石头丢哪里了？”

“当然是丢进垃圾桶里啦。”

“这特么跟没丢掉有什么区别啊！？”

所以说未经世事的一族在这种方面真的很没常识，连这么明显的『发信器』都没辨别出来。

“诶——？汝，汝突然——噫呀！？”

我一把抓住玲菲的手，无视了她的尖叫把她扛到了肩膀上，然后全速朝着爆炸声传来的方向冲了过去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“好，好歹用公主抱吧……”——玲菲

“你要求那么多做啥！”——鲁威尔

第二卷62——other sdie，家长与子女（番外10）

玲菲视角

一边是如同太阳般炽热耀眼的火球，一边是穿破乌云轰鸣作响的雷龙，夹在两者之间的则是弱小可怜又无助的妾身。

“……诶？……夹在中间？……诶诶诶诶诶！？”

虽然不会令人安心，但原本妾身站在母上说的那个『披着人皮的魔鬼』应该会更安全才对吧？毕竟他的防御手段肯定要比妾身的多。

那为什么妾身突然就移动到战场的中心地带了？

“……啊……”

想起来了，妾身因为被卷入两人的杀气中而被吓得动惮不得了。

而他们都为了使出一击必杀的大型魔法而分别向后拉开了一段距离，那么呆在原地的妾身自然变成了被夹击的状态。

“这下没救了……”

从双方使用的魔力总量来估算，一旦他们的技能相撞，就会产生能将兽精之森的四分之一土地变为陨石坑的大爆炸。

哪怕威力变为百分之一妾身也有自信当场变成灰烬，更别说完整的吃下了。

“……”

不过嘛，妾身在这种『死亡倒计时』的绝望状况下仍然能保持冷静呢。

反正今天都已经遇到那么多不合常理的情况了，再多一件又有什么好奇怪的？

“啊啊啊！！！才怪啦！！！妾身还不想死啊啊啊！！！”

抱歉前面的话全是放屁，实际上妾身可能已经吓得涕尿横流了。

明明还没能吃上所有口味的油炸豆腐的说，妾身还想继续享受被佣人照顾的家里蹲生活诶！！！

“『狐玉』！”

“『雷龙』！”

可惜渺小的祈愿在绝大的力量面前是如此的不值一提，足以让地图重画的爆炸所产生的光与热瞬间便将妾身那微不足道的存在给抹去了……这样的事似乎并没有发生？

“不闹了，瞧瞧你把孩子吓得。”

“滚，就汝没资格讲吾啊！”

更准确的说，在碰撞发生的前一刻，母上吼了一声，那个『魔鬼』打了个响指，然后各自的技能就消失得无影无踪了。

“………………诶………………？诶诶诶！？？？”

楞了好一会，妾身才反应过来眼前发生了何事，但明白的同时又忍不住放声尖叫起来。

『技能（魔法）』被消去了，这听起来倒不是件困难的事，实际上只要试验过便知道难如登天。

更别说像让这样威力绝伦的东西瞬间不留痕迹的抹消得无影无踪了。

虽然母上不止一次提醒妾身，要注意有符合公主身份的矜持，但妾身觉得自己实在是忍不下去了。

毕竟常识在短短的几分钟里似乎就已经变得支离破碎。

“不对，总感觉自从遇到『魔鬼』后就被不合常理的事情缠上了诶！”

先挨了一发『瞬间麻痹魔法』，然后见到了母上的『大狐火』，又出现了用『石子』击落『大狐火』的情况，还遇到『狐火雨』与『圣域』的正面对抗……

一件还能理解，连着来怎么都不可能吧……

“……妾身明白了！所有的一切都是在做梦啊！”

不是这样的话根本无法解释妾身遇到的一切，不过如此有真实感的梦还真是相当少见呢。

还好，只要知道自己在做梦的话，应对起来就简单多了。

于是妾身蹲到了地上，捡起一粒石头，毫不犹豫的对着自己的脑袋砸了上去。

在意识中断前，妾身由衷的希望下次醒来时就已经回到现实了呢！

———————————代表视角切换的分割线—————————————

鲁威尔视角

“喂喂喂？”

这妖狐少女在干嘛呢？突然就拿起石头朝着自己的脑袋敲？想不开吗？

一开始还以为玲伊对自己女儿用了『狐媚』，但发现她也在瞪我后就明白了事情另有玄机。

“那就是在逃避现实咯……”

思考了一下，似乎只能得出这样的结论。

说起来我在听见莉莉丝汇报屠村事件的时候也冒出过类似的念头。

但有必要吓成这样吗？稍微动脑想想都能注意到我和玲伊不可能在这种地方全力交手的。

万一波及到其他居住在兽精之森的家伙，比如妖精族族长海拉，阿娜温一族的薇之类的，那事情就真的麻烦了。

真的要打的话必须选择一片荒无人烟的地带，或者习得类似罗雯的『天秤领域』那种把人拉到异空间的技能才行。

“嗯……接下来就要看看运气如何了。”

趁着玲伊回收她女儿的间隙，我开始在战场上进行搜寻作业。

其实那个刻印装置，有可能在冒险者携带着与玲伊战斗时便被损毁，也有可能被还活着的冒险者给拿走——无论哪种都代表了至今的努力化为了泡影。

“不过似乎比我预想的要好些呢。”

中途没有发生任何插曲，在一个死掉的冒险者身旁，我轻易的发现了刻印装置的所在。

假如我的动作再快一些，也许就能在他们与玲伊开战前赶到，那样说不定可以让『所有人都活下来』——这样的念头不是没跑出来过。

但现实是不存在『假如』的，因此我迅速的将这份愧疚抛到了脑后。

“安息吧。”

能做的仅仅只是为那些逝去的生命祈求冥福而已。

“……汝还真就打算这么离开呐？都不打算替部下报仇了诺？”

正当我准备踏上归途时，那只九尾狐在背后叫住了我。

“你是装的还是真傻？我和他们根本不是一起的。”

“吾可搞不懂下等生物之间的派系斗争，但如果是以前的汝，见到妾身杀人了也肯定会喊着『替死者讨回公道』然后拿权杖砸过来吧。”

“……也许吧，不过你也差不多诶？当初是谁为了追杀打扰睡眠的家伙就把一座城镇化为火海的？”

她瞪着我，我瞪着她，然后一人一狐不约而同的笑了起来。

十几年前的自己要是看见这一幕，怕不是会惊得眼珠子都飞出去，跟曾经的死对头聊得那么欢什么的。

“……无论如何，谢谢汝救了吾的女儿。”

“你早发现了的话就别让我浪费那么多精力啊。”

“明明就是汝摆出了一副『周围的人太碍事』的表情，吾才好心配合汝演了一把的。”

“那还真是谢谢了，您的演技高到寻常人根本看不出呢。”

“就算这么夸吾，吾也不会倾心于汝的哦？”

“我压根就没在夸你。”

讽刺啊，听不出来吗？

“不过这样一来就一笔勾销了吧。”

“什么？”

“吾还了汝救吾女儿的人情。”

“……我从一开始就没打算让你欠人情就是。”

人类还好说，鬼知道妖狐一族会用什么方式来报恩，想想就后怕。

“那就是汝欠吾的人情呗。”

“你是怎么得出这种结论的？”

“别担心，还吾人情简单的很！倒不如说汝也有好处！”

真不愧是玲伊，我认识的一大堆家伙里面她也是最自说自话的那个。

“只要跟吾造个小孩就好了！”

说着，那只九尾狐就在『砰』的一声中全身被白烟包裹，等到烟雾散去，一位容姿妖艳的半裸白发女性就躺在了那里。

“……”

“……嗯？没反应？以前明明很有效的啊？”

“别闹，那时也只是脸红了一点而已。”

因为最近家里某个呆子成天洗完澡后浴巾都不披就往我怀里冲，我现在就算看见了女性的裸体也不会有太多感想了。

“奇怪了，到底是什么东西让汝变得如此清心寡欲？难不成是身上缠绕着的诡异又让人不快的雌性气味吗？”

“别说得好像我整天都兽性大发一样好吗？还有话别说得那么难听，既然知道我身边已经有人了就别想着来勾引了。”

“从有夫之妇手中抢人可是妖狐一族的习性。”

“得了吧，我之前好几个单身的部下不也糟了你的毒手？明明是个见了雄性就控制不住自己的荡妇。”

看来莉莉丝的担心也不是没理由，以后还是别和这家伙有接触吧。

“别这么说，吾这次是真心想要多一个女儿的。”

“为啥？”

“想必汝也发现了，明明流淌着吾的血，玲菲却依然没啥本事……感觉是因为父亲的血太杂呢。”

“……这话你可千万别当着她面说。”

否则那个妖狐少女可能又要当场自闭了。

“不会的啦，在生下第二个女儿前，她再怎么说也是吾的独苗，吾还是希望她能茁壮成长的～”

“那你还想多生一个干嘛？”

“一半原因是预防万一，还是想要个优良的后代。”

“另一半呢？”

“生孩子的感觉让人欲罢不能哦。”

光看玲伊的表情变化我就知道这个理由的比例绝对占到了百分之九十以上，没救了，不愧是淫荡程度仅次于魅魔的种族。

“别一脸无语的离开呐，吾还打算将玲菲托付给汝呢～”

“没可能！家里一个笨蛋就够我忙的了，你要是没心思好好教育孩子就把她送去学校啊！”

不打算再在这里浪费时间的我头也不回的离开了妖狐一族的村落，毕竟接下来还有一大堆的『善后处理』需要完成，时间相当赶。

但那会的我完全没想到，这样一句无心的话会成为之后一系列无法预测事件的开端。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我算是发现了，这一代傻瓜的父母不是一般的多。”——鲁威尔

“我爹地好像也能算一个呢。”——洛斯

第三卷15——other sdie， 姐姐大人就是姐姐大人

洛斯视角

“洛斯～～～”

“嗯嗯。”

明明就坐在身边还喊得那么大声干嘛啦姐姐大人，我的听力可没有任何的问题哦。

“洛斯啊～～～～～”

看来是没注意到我在吐槽，姐姐大人第二次叫唤声音更大了，甚至还带上了些许哭腔。

“嗯嗯，什么事？我在听～”

虽然耳朵有点刺痛，但我并不会因此而生姐姐大人的气呢——毕竟根据以往的经验，接下来姐姐大人就要向我倒苦水了。

可能有人会问“就算对方是你的姐姐大人，听她这样倒苦水你会很高兴？”……老实说答案是否定的。

但是，但是！大家难道不觉得，眼里泛着泪光，又困扰又纠结，还因为有求于人不得不低声下气的姐姐大人会展现出别样的可爱吗？

特别是一想到现在能占据这份可爱的只有自己，其他的事也就无所谓啦！

“唔……总，总觉得洛斯是不是有点……幸灾乐祸……？”

“……想太多了吧姐姐大人～话说为什么突然就跑来找我了？”

呃，差点就把自己的想法暴露出去了，得赶紧转移话题才行。

“对，对不起啦，明明之前有说过体会到了洛斯的难处，要尽量少去麻烦洛斯的说……”

“姐姐大人确实是这么说过诶，但我当时也说了吧，不用在意那种事，多点来依靠我也没关系的哦～”

倒不如说姐姐大人老去找其他人帮忙的话，可能会引发我些微的嫉妒呢。

“谢，谢谢洛斯……谢谢……”

“啊对了，虽然是可以多来依靠我，但下次姐姐大人能不能换种登场方式呢？中午刚一放学就堵在教室门口什么的，我都被吓到咯。”

“嗷呜～～～别用『堵』那么难听啦……人家只是想快点见上洛斯一面嘛～”

“……”

“诶～洛斯你为什么要把头扭到一边去呢～啊，难不成害羞了？我刚刚的话让你心动了～？”

听不见，我什么都听不见！只要我不回头的话姐姐大人就不会看见我脸红的模样了，不被看见就没事！

“嘿嘿，我就知道洛斯你对这种话其实没有抵抗力的！这是报复哦，对刚刚洛斯幸灾乐祸的报复！”

“赶，赶紧进入正题啦！再这么扯皮下去午休时间都要结束了……”

“啊说的也是诶……不过要从哪里开始说起呢？”

“哈？”

“不，那个……我还没组织好语言……”

“当然是从头开始啦！从头！”

一如既往的毫无逻辑啊，姐姐大人就不能把用来调侃我的小聪明放到该放到的地方吗？

“从头开始……嗯……之前玲菲和爱薇儿闹僵的时候，我不是说了要想办法解决那个问题吗？”

“那不就是上周日的事情吗？都快过了一周姐姐大人还没搞定啊？”

“……没有，周一周二的时候我努力过了，结果失败了……”

“爱薇儿的情况我不太清楚，但妖狐一族其实是很排外的哦？”

玲菲会和姐姐大人好上我是没想到的，当初还一度感觉地位受到了威胁呢。

不过这段时间观察下来发现，之前的想法都是杞人忧天，姐姐大人和她们两位的关系都只是普通得不能再普通的『朋友』，所以不用担心。

“我会努力的啦，为了耳朵不起茧子……”

“然后呢？只有这点事的话感觉姐姐大人不会来找我吧？”

“唔……不愧是洛斯，真了解我……”

“那是当然的。所以又发生什么了？”

“我，我其实先找了蕾蒂娅抱怨……”

“蕾蒂娅？……啊！”

如果没记错的话对方就是那个再教会里说自己『即是圣女又不是圣女』的家伙吧……我还真没想到姐姐大人的交友圈那么广泛诶！

但是和她做朋友真的没问题吗？我是指『体质』方面……

“洛斯也认识她？”

“为什么会不认识哦？都见过不止一次面了……”

“诶～嘛，总之发生了很多事，我成为了她的前辈……”

“噗——！咳咳咳！”

“呜哇，好恶！洛斯你干嘛啊！？”

“被呛到了！”

对，这更加让我想起来了，第一次见到蕾蒂娅时好像也是这种情况，那个『圣女』也是个语不惊人死不休的家伙……

“姐姐大人到底省略了多少事情！？为什么魔族能成为教会的人的『前辈』啊？你让她『恶堕』了？？？”

“啊……！不是洛斯想象的那种『前辈』啦……其实应该是『恋爱』方面的前辈……”

姐姐大人一边说着一边歪了歪脑袋，企图『诶嘿～』的萌混过关——我当然不会答应这种好事所以狠狠的弹了一下她的额头。

“嗷！？”

“一开始就给我说清楚啦，姐姐大人！”

“明，明明就是洛斯想得太复杂嘛，还『恶堕』什么……当，当我没说，洛斯请把手指放一放好吗？”

“我只是想活动一下手腕而已，别大惊小怪的嘛～”

也绝对没有嫌姐姐大人吐槽吐得太过打算用武力让姐姐大人闭嘴的想法哦。

“我当时太嘚瑟了……结果她变得超级崇拜我……还整天『前辈』，『前辈』的叫啊叫……”

“那不是挺好的？有什么问题吗？”

“她太黏人了！简直比玲菲和爱薇儿两个加起来还烦！”

“那就让她不要老黏着你咯，跟她说你也有自己的私生活。”

“我已经说过了……但她还是那么的见缝插针……”

“哦哦。”

该说早就猜到了还是什么呢？

当时好像我就吐槽过那个『圣女』和姐姐大人是同类来着，当然姐姐大人肯定是没意识到自己也一直黏着鲁威尔先生咯。

“别那么敷衍嘛，洛斯快帮我想想办法啦！”

“这让我怎么想啊？最简单办法的就是当着她的面说『你很烦，别来接近我』这样咯？”

“那么绝情的话我要是能说得出口还来找洛斯干嘛……”

“……姐姐大人啥时候变得那么圆滑了？不应该是个超级以自我为中心的家伙吗？”

“喂！不要突然就开始损我好不好！”

“我只是在陈述事实啦……”

相信大家的想法和我差不多，群众的眼睛是雪亮的～

“那更糟好不好！”

“别在意那么多细节……等下，不对，她为什么要黏着你？她难道不该黏着她的『白马王子』吗？”

“对对对对对，她就是为这件事烦我的……她一直吵着让我帮她找人！”

“原来还没找到哦？之前我遇见她的时候她就已经在找了呢。”

“是啊！找得到才有鬼了吧！”

“嗯？”

“我当时就问她，对方是个怎么样的人？你猜她怎么回答的？”

“……人长得很英俊，声音很有磁性，对她很温柔？”

“对对对！就凭这种主观的线索找得到才有鬼……诶？洛斯你在笑什么？”

“没，没什么，哈哈哈哈哈……”

原来同样是惨事，只要不是发生在自己身上那就确实很好玩啊，长见识了。

“别笑啦！诶哟真的是，我从没见过那么花痴的家伙！”

“………………”

“干嘛？一脸复杂的表情，在想什么呢？”

“不是……那啥，姐姐大人，如果让你形容鲁威尔先生你会怎么形容？”

“很帅，声音好听，人很温柔！”

“蕾蒂娅怎么形容她的『白马王子』的？”

“很英俊，声音很有磁性，人很温柔……啊！”

“哈哈哈哈哈哈哈哈哈——”

我是专业的吐槽役，不管姐姐大人说什么都不会嘲笑的，除非忍不住。

“——咕～奴奴奴奴！！！”

“看来姐姐大人也没有自己说得那么有自知之明嘛，哈哈哈哈～”

“我，我才没有那么，没有那么那个啦！至，至少我对主人大人的爱绝对胜过那个脑袋里开花田的家伙！”

“我完全相信姐姐大人哦～”

“你先把笑容收起来再说！”

“咳咳，嘛，其实要解决这些问题的方法也很简单啦。”

稍微平复了一下情绪后，我提出了自己的观点。

“倒不如说姐姐大人目前遇到的所有问题都可以用同一个方法来解决。”

“哈啊？”

“真的哦，不管是玲菲和爱薇儿不和，或者蕾蒂娅过于黏人之类的。”

“什么方法……？”

我没有立刻回答姐姐大人的提问，而是看向了四周。

“首先，选择一个没人的地方，比如说现在这个学院楼的楼顶。”

“……？”

“然后，把姐姐大人想要关系变好，或者不那么黏着自己的人聚在一起～”

“……？……？”

“最后，脱下鲁威尔先生送给姐姐大人的那些饰品，简单来说就是解放姐姐大人作为『魅魔』的催情能力就好啦！”

“…………喂喂，这样不太好吧？我可不想这样玩弄别人的情感……”

“当然不好啊，而且如果姐姐大人在这样做的时候自己没隐蔽起来的话，也会被当做发情对象的哦～”

“洛斯你不是知道的很……诶？洛，洛斯？你这眼神是怎么回事？好近，太近了啦？？？”

终于注意到异常了？可惜太迟咯～

刚刚弹姐姐大人额头的时候我就将那些饰品取下来了，现在自己已经是不受控制的发情状态啦！

要怪就怪姐姐大人最开始的时候非要挑逗我呢，一切都是姐姐大人不好～

“洛，洛斯呀～～～”

“午休的美好时间，现在才刚刚开始哦～”

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“极乐极乐～”——洛斯

“呜呜呜呜呜呜呜……”——莉莉丝

第三卷16——other sdie， 最后关头掉链子

洛斯视角

“洛斯～”

好熟悉的开头。

“洛斯～～～”

既视感强烈得要命，而且要是猜得没错的话，接下来——

“洛斯！！！”

看吧，果然不回话姐姐大人就会加大嗓门，提前捂住耳朵是正确的。

“～～～！！！”

终于意识到自己被刻意无视的姐姐大人开始抡起拳头砸我的手臂，可惜力道太轻连按摩都算不上。

嘛，换做平时我肯定早就搭理姐姐大人咯，但今天是例外，所以无论姐姐大人做什么我都不会——

“呜嘎！”

“喵呀！？姐，姐姐大人！？扯着尾巴咬是犯规的！？”

“谁叫洛斯一直不理我嘛！”

“还不是因为姐姐大人上周说什么『我再也不理洛斯啦！洛斯也不准再来烦我！』的，唔……”

光是重复一下就觉得心好痛，就算知道那是姐姐大人的赌气话也一样。

“谁叫当时某只猫耳幼女——噫呀！？”

要是让姐姐大人在众目睽睽之下自曝我们在学院里做出的不雅行为那事情可就大条了，所以为了避免更糟糕的情况发生我一把抓住了姐姐大人的手开始狂奔。

“到这里就没问题了吧……”

穿过骑士学院的走廊，一路跑到两个学院之间夹着的广场后，人群的密度总算有所降低，于是我拉着姐姐大人坐到了其中一条长椅上。

“唔唔……洛，洛斯你又这样搞突然袭击！”

“事出有因啦！而且讲道理，那时明明就是姐姐大人先诱惑我的好不好……”

“我，我只是想和洛斯开个玩笑而已……如果伤害到洛斯了，我道歉！”

“……呃？”

“不过以后，我再也不会和洛斯开玩笑了！”

“诶诶诶！？别啊！？”

难怪姐姐大人让步的这么快，原来是为后面的『威胁』做铺垫，要事情真发展成那样我可就亏惨咯。

“是，是我不好啦姐姐大人！当，当时太上头了……请，请原谅我……”

“虽然我想说『原谅你了』，但主人大人说那件事我也有做的不好的地方，所以既然大家都各退了一步……我们……和解呗？”

“赞成～我最喜欢姐姐大人了——啊……”

明明是个绝佳的机会可以抱上去和姐姐大人亲热一番的却被推开了，残念。

“其实，今天我找洛斯是有别的事啦……和解只是一部分。”

“我大概也能猜到呢。但是姐姐大人……”

“？”

“在谈正事之前能冒昧的问一句吗？”

“怎么？”

“姐姐大人为什么要把垃圾桶套在头上啊？”

其实早在姐姐大人出现在这边教室门口时我就想问了，只不过中间发生了一系列插曲使得我失去了最恰当的时机。

有一说一刚刚之所以如此引人注目，除了姐姐大人的大嗓门外，她头上的那玩意也占了重要的一部分。

“嗯？这？这玩意不是垃圾桶啦！”

“……那是什么呢姐姐大人？”

“只是个孔洞比较大，个头比较小的箩筐而已！”

“……”

好吧好吧，就算退一万步来讲哪怕姐姐大人头上顶着的那个真的不是垃圾桶而是箩筐，顶着那种东西在学院里走来走去姐姐大人难道没觉得哪里不对吗？

“还不是因为洛斯你。”

“诶？？？姐，姐姐大人？我又怎么了吗？”

“这是为了防止洛斯再搞突然袭击偷偷取下我的发箍而加上的防御装置！”

“……”

“怎么样，我是不是很机智？”

“…………”

真想吐槽一句『姐姐大人难道以为靠这种东西能阻止我！？』诶，但想了想还是别给姐姐大人泼冷水吧。

“我想告诉洛斯的是——”

“不不不，等下，姐姐大人！”

“嗯？”

“麻烦你还是把那个垃……不对那个箩筐取下来吧！拜托了！”

“可我觉得还挺合适的诶……”

“我保证以后未经同意不会再乱碰姐姐大人的首饰了，所以请姐姐大人把那个东西取下来吧！实在是太引人注目了！”

哪怕到了现在这玩意也在继续吸引着好事者的目光，老实说光是坐在姐姐大人身边我都感到羞耻了。

“行吧行吧，既然洛斯都这么恳求了。”

“谢天谢地！啊，果然这样的造型才更合适姐姐大人嘛……唔，明天的传闻应该也会变成『头顶箩筐的少女素颜超级可爱』吧……”

“嗯？洛斯你在自言自语什么呢？”

“没，没什么！啊啊，来谈正事吧，正事！”

为什么每次跟姐姐大人谈话都会觉得那么累呢？希望下午的采访不要也是这种感觉……

“我想跟洛斯说的，也不是什么大事啦～”

“姐姐大人每次都这么说。”

“呃，那，那就……我想告诉洛斯一个好消息！”

“哦？”

“洛斯你知道吗？我把问题给彻底解决啦！”

“哇～好厉害好厉害～”

虽然不知道解决了什么问题，总之先鼓掌。

“别这样阴阳怪气的，前些天我不是因为玲菲和爱薇儿关系有点差，然后蕾蒂娅还一直缠着我的事请教过洛斯吗……现在那些问题都被解决了！”

“噢？真的？那确实是个好消息诶，姐姐大人是怎么做到的？”

“嘿嘿～洛斯是不是很想知道？”

“不想。”

我已经很累了，想好好休息一下以便准备下午的采访呢。

“姆……洛～～～斯～～～”

“……我又怎么了……”

“这里难道不应该说『姐姐大人，我超级想知道诶，请告诉我吧！』吗？”

“……姐姐大人，我超级想知道诶，请告诉我吧……”

“完全没有那种感觉啦！”

姐姐大人的要求未免有点太高，我好难做哦。

“啊对了姐姐大人！”

“嗯？怎么？”

“干脆笔给姐姐大人，姐姐大人自己记录下来给读者看多好～”

“诶！？不行，这样不行的！”

“为什么？”

“大家会认为『这只魅魔怎么办成了点小事就那么嘚瑟』的……”

“……”

原来姐姐大人有这样的自觉嘛！？那为什么还要拖我下水咯。

“姆，洛斯，拜托啦，陪我再聊一聊嘛……”

“……”

“周末我会抽出一晚上……”

“好的姐姐大人我现在开始洗耳恭听！”

“啊这……洛，洛斯你……”

“跟姐姐大人学的哦，名叫『忠实于自己的欲望』。”

至于姐姐大人现在脸上露出的愕然表情，我选择性无视好了。

“好吧好吧，之所以一定要和洛斯讲，是因为那些问题能被解决有洛斯的功劳在里面，我想来道谢一番。”

“我怎么不记得自己有帮上姐姐大人的忙啊……？”

“有的啦，洛斯当时不是偷偷取走了我的发箍，然后那个给了我灵感！”

“……？……？？”

“其实是这么回事……”

稍微停顿了一下，姐姐大人对我解释说，她在那天中午看见我发情后突然产生了『如果取下发箍，解放『魅惑光环』的状态下，能否让周围的人心情变好一小段时间呢？』的想法——依此进行试验后得到了肯定的结果。

“然后呢？光是让大家心情变好还不够吧姐姐大人？”

“接着就轮到主人大人的意见登场啦。我在大家都比较开心，可以正常交谈时候提议举行『女子会』，得到了大家的赞同……之前几次全都是被拒绝的呢……”

“所以通过『女子会』，姐姐大人那些舍友的关系拉近了一些咯？”

“嗯嗯！洛斯说得没错！我将之取名为『好心情女子曝光会』作战！”

这种一看就插满了『失败flag』的作战名真亏姐姐大人取得出来，还好这是在事件结束后才说的……

“嘛，不管怎么说姐姐大人成功了就行——诶等下？『曝光』又是指什么？”

“当然就是指『曝光秘密』啦！”

“诶——”

“洛斯你知道吗，我了解到了一大堆不得了的事实哦！”

“诶诶——”

姐姐大人的表情告诉我，这好像才是她真正想要跟我分享的东西，但老实说我病不太想听……

“你知道吗？玲菲的母亲居然是大名鼎鼎的九尾狐！她真的是妖狐一族的公主大人哦！”

“……”

我知道哦，那么久之前就见过玲菲的我当然知道啊，我甚至还知道她特别喜欢吃油炸豆腐呢。

“还有啊，蕾蒂娅居然不是『修女』而是『圣女』哦！圣护教教会的『圣女』！超级牛逼的！”

“…………”

这个我也知道哦，倒不如说姐姐大人居然一直不知道自己的舍友就是在『大主教』事件中遇到的那个『圣女』我反而很吃惊。

“咦……？为什么洛斯不惊讶啊？”

“呃，这个嘛……”

这应该算是我杞人忧天了吧，好像姐姐大人的舍友公开的都是一些不疼不痒，或者说干脆就没打算隐瞒的『信息』？

“讨厌，洛斯没反应的话我的努力不就白费了吗？”

“不对等下！姐姐大人的努力就是为了这个！？”

“剩下的就只有爱薇儿这个大小姐其实是个重度父控了，根本没有冲击力……”

““……诶？””

“哦吼？我还真没想到洛斯会因为这种事吃惊诶，赢了～”

“不，那个……”

现在不是谈赢不赢的时候啦，姐姐大人难道没注意就在刚刚有另外一个人接近了这里吗？

“会长……要不采访的事我们推迟到明天如何？下午我想就刚刚捕捉到的新闻去调查取证一番！”

说完原本是来找我的学院报社记者一溜烟的跑掉了，真是相当的敬业，只留下了还没理解发生了什么事的姐姐大人。

不过，第二天在被爱薇儿追着揍的时候，姐姐大人应该明白了有些秘密就算自己知道了也不能随意曝光了吧～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“对了，那姐姐大人又跟她们说了什么呢？”——洛斯

“唔，这个嘛……啊哈哈哈哈……”——莉莉丝

第三卷25——如暴风席卷过境

莉莉丝视角

“我现在要跟这个飘在空中的家伙聊下天，所以命令暂时中断……要不现在就让你自由，可以不用再扛着箱子……咦？要继续留在这里等我忙完？也行啦……”

询问完史莱姆的意见，我扭头看向了依旧倒挂在镰刀上的死神少女可儿的那边，结果却被怜悯的视线浇了一脸。

“呃……那个……要不我介绍几个同事给你认识认识？”

“什么跟什么啦！这只史莱姆只是个『分身』，听我话的那种。你不是知道我跟『超巨型史莱姆』共生了吗？这不是孤独到必须得和史莱姆交朋友的行为！”

“这，这样啊……”

“还不信哦！？讲道理就算没朋友，我也还有主人大人和洛斯，无所谓的！……倒是你，刮了什么风才能把你给吹过来啊？”

听完我的问话，可儿『嘿咻』的上下翻转了180°，从挂在镰刀上变成了坐在镰刀上漂浮在半空中的姿势。

“哎呀，偶然碰见了好友，想过来打声招呼也是没办法的事吧～”

“谁跟你是好友了？顶多是损……呃不对，孽缘还差不多。”

“评价断崖式的下跌啦喂～我的心好痛～”

“看这样子我就知道你一点都不心痛。”

还装模作样的捂着自己的胸口，哪有什么东西给你挤啦。

“……总觉得你在想些超级失礼的事……”

“才没有咧，赶紧告诉我你为啥要找上门啦！”

这家伙有多以自我为中心我还是知道的，她会出于善意来拜访？打死我都不信。

互相俩大眼瞪小眼了好一阵子后，犟不过我的可儿叹了口气。

“有些事情不知道会更好哦，比如身上散发着奇g……友善的气息什么的……”

“你刚刚说了奇怪对吧！绝对想说奇怪啊！”

“…………好奇心会害死猫，也是没办法的事吗？”

“害死啥啊，不知道才会让我好几天睡不着觉好不好！”

大概是明白我不会退让了，她又重重的『唉』了声。

“你知道『业』吗？”

“『业』？”

“……看来是不知道。说直白点就是『罪业』啦，一个人犯下的错，造过的孽等应受恶报的事的统称。”

“哦哦，是指的佛学里的那些东西啊？懂了懂了。”

没想前世有了解过的一部分杂学知识居然能在这种地方派上用场，但『业』跟我又有什么关系？

“能迅速理解再好不过了。你发出的奇怪气息，我在接近后才发现，那是浓度极高的『业』哦。”

“……唔……”

高浓度的『业』，也就是说我做出了罪大恶极的事咯？

好吧，并不难想起，自己曾经犯下了什么错——但像是读取了我的思考那般，可儿摇了摇头。

“不够，远远不够。”

“……哈啊？”

“如果说将一个村子的人屠杀殆尽的『业』有一杯水那么多的话。”

“嗯？”

“你身上那些东西大概有一个游泳池那么多……”

“喂！？”

这太扯了！意思是我等于犯下了将整个罗德里克王国的居民屠杀干净的罪啊？

先不谈我会不会做出这种事吧，首先我就没那种本事好不好！

要真有那么牛逼我哪里还用得着在这受罚搬箱子！转头就先把骑士魔法学院给爆破了你们信不信？

“就是因为猜到你会有这种反应，我一开始才不打算说的……”

“唔……”

“会觉得不可思议也是没办法的事啦……按理来说距上次见面也没过多长时间，『业』是不可能积累得那么快的……而且你自己居然没发现——诶？发现？”

“又怎么了？”

她突然不说话了，开始绕着我转起了圈圈。

“你还能看得见我，对吧？”

“废话！我一直都在盯着你诶。”

“那就更奇怪了……我现在可没有『实体化』，你能看见『灵体』状态的我，说明『阴阳眼』没出问题啊……？”

“所以呢？”

“你看不见自己身上缠着的那些『业』？按理来说，有『阴阳眼』的家伙是能看见这些东西的，特别是成为死神后还得通过它们来判断要把灵魂带往何处呢。”

听可儿这么一说，我低头看向了自己的身体，又看了看周围。

“不行，果然还是看不见『业』，倒是能很清楚的看见你啦。”

果不其然这个答案使可儿更加困惑了，只见摁住了自己的太阳穴沉思起来，还一边发出『明明我就能看见一大堆』的碎碎念。

“算啦！不管了！适时放弃也是没办法的事！”

还得出的是个极其不负责的结论。

“别一脸『你在说啥！？』的瞪着我啊，本来就是你逼着我说的好不好！”

“哇你这话说的！难道你要置好友于危险中而不顾吗？”

“啊现在又好友了咯！？刚刚是谁说是孽缘的！？”

“谁叫你之前坑我坑得那么惨！”

“&%*¥%#¥……）”

“#！@#（）（）@”

…………

……

也不知道花了多长时间在无意义的争吵上，直到双方都累到不想再继续了时。

“都说了别管了，没准只是我的错觉呢……”

“还错觉咧，你再不负责任一些！”

“你以为我想这么说吗……讲真这么高浓度的『业』如果真不是错觉，那也不是我能处理的好不好！根本不在死神的管辖范围内了！”

“那遇到这种情况该着谁？”

可儿没有回答，只是指了指正上方。

“天上？天上有什么……呃？”

有的，虽然觉得已经重复说了很多次但现在还要再提一遍，这里是异世界，有着各种各样种族的异世界，那自然也有——

“不止一次的亵渎□，违逆□，连续不断的与其旨意完完全全的背道而驰……老实说就算是故意这么做想要积累如此多的『业』也很难啊……”

“还故意啊！我根本就没做过那种事好不好！”

“说的也是，而且□罚啥的也没有降临，这件事不管怎么看都很奇怪啊……”

“喂喂喂！”

刚刚好像听见了什么不得了的玩意啊！虽然脑海中一部分的理解被屏蔽了但还是能感觉到不妙的东西！

“别喊啦，说不定真的只是搞错了……我觉得不用在意了，反正真发生了这玩意也不会影响别人，你不用太担心……”

……这家伙绝对有在通过什么方式窥探我的想法，不过既然她都说到这个地步了，我就再信一回吧。

“嗯……？”

信归信，心情稍微放松了些后我察觉到一丝违和。

“怎么？”

“是不是少了什么……”

“你那只史莱姆的话，正在举着箱子甩圈圈哦？”

“不，不是它——啊不对！你别乱甩啊！至少别把里面的东西弄坏啊！”

差点又惹出新麻烦了，我慌忙在那家伙开始把箱子扔来扔去前制止了它。

“啊想起来了！你哥呢？”

对，就死少了个人，我记得可儿有说过永远不会再和她的哥哥分开了来着？

“姆～～～～～～～”

没想到这么问完后，她的脸色一下子变差了，嘴越嘟越大。

“就算是莉莉丝，如果敢打我哥哥的主意……”

“得了吧谁会——镰刀，镰刀什么的先收起来，不是这个意思啦！我都有自己的主人大人了好不好！”

在这种问题上跟独占欲极强的病娇打交道真是累死个人……呃什么？你们说我也没好到哪里去？诶哟喂啊我哪里有那么那个！……大概……没有……

“找我哥干嘛？”

呜哇，边问还边往后退了几步，你认真的吗？

“只是想要感谢他一番啦，关于这个国家语言文字方面的事。”

于是我将今早和爱薇儿讨论过的话题转述给了她。

“嘛，这确实是我哥哥的功劳呢～哥哥超级厉害的哦～”

这脸变得好快！不过现在还是别吐槽这些了……

“多亏了他我省去了不少语言学习的时间呢。”

“就是这样！听见了没，哥哥，人家在夸你呢～”

可儿边笑着边拍了拍脖子上的骷髅头挂坠……诶？拍那个东西？

她刚刚在被我问到哥哥去向的时候好像也第一时间握住了那个挂坠……？

“…………”

“咦？莉莉丝你肚子不舒服？”

“不是，那个……”

我指了指她手中那个一闪一闪发着光的骷髅头。

“你哥哥……在……那里面……吗？”

“……啊～啊～被发现了也是没办法的事吗？好吧好吧，其实我只是跟哥哥闹了点小矛盾啦～”

“哦？”

“把哥哥救出来后，他就一直想着要升天呢，我可不允许哥哥擅自再离开我，所以就～～～”

……我知道这么说有点不妥，但这跟之前的『封印』有区别吗？

“别这么说嘛，请将之视为我对哥哥的爱哦！”

边说着，可儿边用手拍了拍那个骷髅头挂饰，那玩意随即开始震动起来。

『救命——谁都好来救救我——真的不行了——已经射不——』

脑海中猛的响起了凄惨的哀嚎声，但立刻又因为她的第二次拍击中断了。

“唔……时机好像选得不太对诶～让你看见哥哥丢人的一面了……”

“别把话说得好像洗澡时听见有人按门铃那种感觉好吗！？”

“哎呀，兄妹之间偶尔会吵架也是没办法的事啦，所以我之后得好好再跟哥哥增进一下感情才行哦！”

“…………”

“莉莉丝你就忙你自己的呗～拜啦～～”

话音未落，她便迅速的随着镰刀飘到了空中，然后消失不见了。

“……结果这家伙是来干什么的？”

我身边那只史莱姆，听见这句话后摆出了副『你问我，我问谁』的表情。

所以说，等同于什么都没发生的，我只能继续把那个箱子搬往旧校舍的方向。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“真恐怖啊，可儿那家伙……居然这样对待自己喜欢的人……”——洛斯

“亲，你有这么说的资格吗……？”——莉莉丝

第三卷39——狂热爱慕

莉莉丝视角

午休时间的宿舍内。

“主～人～大～人～～～”

我只是在小声重复着自己的思念。

“主～人～大～人～～～～”

绝对没有一点想要干扰别人的意思。

“主～人～大～人～～～～～”

扭动身子滚来滚去也仅在自己的床上。

“够了！闭嘴！就不能给我安分点吗！？”

为什么都已经低调到这个地步了，还会被某个『圣女』火冒三丈的吼呢？

“唔唔，好吵……蕾蒂娅你太大声啦……”

“你以为我为什么会骂人啊？好不容易宿舍里头人少了点，还想着要好好休息一下的，结果偏偏你又在旁边絮絮叨叨个不停！”

隔着层床板呢都能感受到她的说话声产生的震动，这要是站在下面跟这货面对面的谈，不被唾沫星子喷一脸才怪。

当然，『圣女』的前半部分发言并没有夸大的成分，如果『妖狐』玲菲和『大小姐』爱薇儿都在场的话，宿舍里只会比现在吵闹得多得多。

最常见的情况就是玲菲在那一边打理自己的毛发一边用脚把扑上来的爱薇儿往蕾蒂娅或者我这里踢，然后被踢走的爱薇儿要么选择寻求我的帮助要么会转而将目标转向蕾蒂娅……

总之场面的混乱与嘈杂程度绝对不亚于冒险者公会的一楼吧台（哈利塔克斯的），那种状况下别说蕾蒂娅肯定没法好好休息了，就连我都没法保证自己能安然无恙。

“可，可是……我平时小声叫着『主人大人』的时候……蕾蒂娅不也觉得没什么关系吗？从来都没说过我啊？”

“平时你根本也不会重复那么多次好吗！？顶多说个两句就睡着了！今天这是发了什么疯哦！？”

“发，发疯！？说，说得也太难听……嘛，是因为昨天难得被主人大人表扬了一番啦，就想一边感受下主人大人的气息，再一边回味一番而已……”

从主人大人房间里头拿来的枕头～绝品！这么想着还打算晒给圣女看的，却差点被她一拳头给扁……这个没点品味的暴力女！

“特么的你怎么就偏偏挑这种时间那么有精神？为了凑点学分熬夜准备考试，结果现在想要休息却被各种干扰……我真是倒了八辈子血霉！”

“呃呃，对，对不起啦……我，我会努力的安静下来——”

“算了吧，你这么说完有哪次是真的安静了的！？肯定过不了一分钟又在那里『主人大人』，『主人大人』的叫了！”

“咕唔——”

被区区圣女说得一无是处感觉还真不是滋味！偏偏她说得还都是事实我就是没法反驳……

“诶对了。”

正当我想着要如何用骂人不带脏字的方式喷她一顿的时候，蕾蒂娅突然像是想到了什么似的说道。

“莉莉丝你最近不都蛮闲的吗？”

“……突然就叫本名是有啥打算……？蛮闲是蛮闲的啦，毕竟学分已经凑够了，武斗祭的报名也搞定了……”

“因为我最近看你总是时不时的就离开学院到外头去。”

“是这样的没错？”

“所以就想问一问，我拜托的事情有进展了吗？前辈～？”

“……………………！”

我可以很负责任的告诉大家，如果有哪位偶然遇见了类似这位圣女一样性格的家伙突然给你很亲昵的来了一句，那么基本上可以开始考虑准备后事了……

因为有极高的概率，你已经犯下了严重的错误……比如像我这样的，把对方说过的话忘得一干二净的那种……

不不不，我还是得辩解一下！其，其实我还是有记得的！帮，帮助蕾蒂娅，把她和罗雯撮合在一起，给她助攻……

只是，虽然这段时间确实有出学院，在王都隆德兰到处晃悠，但……但那些时候我都有别的事情要忙啊，比如去『天上人间』啦，比如去完成『赤色委托』啦，又比如去王宫里与『伪娘魔法少女』交战啦……

这个过程中完全没有见过『原勇者』的影子啦，就算想要打听也……也还是知道可以从哪里打听的——

“……对不起我错了！我把蕾蒂娅的事给忘记了……”

找不到借口的，彻彻底底的过失，明明确实有一大堆机会可以四处打听的，我却完全没记起来，真令人无话可说。

“……前辈……”

“唔，冷，好冷——”

“哼。”

“蕾，蕾蒂娅……”

“骗子。”

“咕哇！？”

虽然没有被主人大人责骂的时候那么受伤，但还是挺受伤的呀！

『圣女』变了，变成『冰封的圣女』了……

“对，对不起嘛……我，我真的不是有意——”

“讲道理，我早该猜到莉莉丝不会那么靠谱的。”

“……喂！你，你这话说得就有点——”

“亏你当初还跟我说什么自己是『大人』了呢……嘛，也算是让我提前见识到了『大人』的黑暗面了对不对？”

“…………！蕾，蕾蒂娅你黑我黑得也太过分了呀！哪有你说得那么不堪！哼，不就是找到罗雯接着推你一把吗！多大点事！看我三下五除二的搞定它！”

嗯，上头了——如果有人不知道什么叫做『上头了』的话，看看我刚刚的反应就知道了，这就叫『上头了』。

说完就开始后悔了，边后悔还能边感觉到那位腹黑的圣女在一旁偷笑，就是那种『激将法成功』后的偷笑，呜哇啊啊啊——

“主人大人～～～”

所以说这种时候就只能寻求『场外援助』了，逃避可耻，但是有用！

这有什么办法？你们该不会真有人认为，我有那个本事可以把『原勇者』直接从地里头拔出来吧？

“主人大人～～～～～”

“哟，莉莉丝。我能听见。”

为什么用『通讯之戒』联络的时候一定要跑到宿舍外头？我怎么知道，可能是在原来的世界留下的习惯吧。

“只是每次听到你那带着哭腔的声音，我都会莫名的感觉自己进行了时间与空间的穿梭呢，真神奇啊。”

“那，那是主人大人的错觉啦！错觉！我，我绝对没有把主人大人当做某个蓝色狸猫型机器人哦！”*1

“回头再详细告诉我那是什么东西吧。趁午休的时候打过来有什么事吗？”

跟慌慌张张的打着马虎眼的我不同，主人大人的声音一如既往的沉着又冷静，光是听到了就感觉自己安心了许多呢～～～

“其，其实事情是这样的……”

跟主人大人解释了自己现在面临的困境，以及陷入这个困境的原因后，我的内心越发的惆怅了起来——自己真是没用啊，什么的……

“是想知道罗雯现在在哪咯？”

“嗯……是的主人大人，不过就算是主人大人……难度也有点……”

“这有什么难的，我当然知道他人在哪啊。”

“都好些日子没见过了，要上哪才能——诶？”

“我说，我很清楚他现在人在哪哦。”

“诶诶诶诶诶！？”

这惊呼声甚至引来了还待在房间里头的蕾蒂娅，她打开门探出个脑袋盯着我，但立刻就被我挥手赶了回去。

“真，真的吗？主人大人？我问的是『原勇者』的罗雯在哪里哦？”

“是啊，我听得很清楚。要带『圣女』蕾蒂娅去找他对不对？出了校园沿着『学院东路』往前走……就是我上次告诉你去那个店家的那条路，走到尽头会有个中心广场，他现在就在那，到了你就能找到他了。”

“唔噢！？这，这也太具体了吧！？主人大人您是怎么知道的呀！？”

“呵呵呵，这莉莉丝你就不用管啦。知道我知道他在哪就行了～”

“好！我知道了主人大人！主人大人超厉害！主人大人我爱死您了～～～”

为什么主人大人知道这些事情呢？是有点奇怪啦，但是既然主人大人都说了我不用管，那我就不会去管～

因为主人大人就是这么的厉害，厉害到不要不要的哦！大家只要跟着我一起称赞主人大人的美好之处就可以啦～～～

依依不舍的结束通讯后，我重新回到了宿舍内。

“聊完了是吗……呃，你这一脸吸了笑气的表情是怎么回事……？”

“嘻嘻嘻，快来和我一起喊『主人大人最牛逼！』啦！”

“……哈啊？你脑子没进水吧……？”

“当然没有啦！啊，对哦！你可不能喊主人大人做主人大人！能喊主人大人的只有我一个！你给我喊『鲁威尔先生最牛逼！』懂了吗？”

没想到听我这么说完后，蕾蒂娅露出了『这家伙是不是脑子烧坏了』的表情，唔唔，真的是！完全不理解我的良苦用心呐！

主人大人天下第一！不，主人大人就是天！看到这里的话赶紧跟我一起大声的喊出来哦！

“呜哇，不就去联络一下鲁威尔先生嘛，莉莉丝你怎么跟嗑药了似的……”

“才没有嗑药！只是稍微有点性奋而已！蕾蒂娅你听完之后肯定也会性奋得不能自己的！”

“问题是听完了就会性奋到不能自己的事情我一点都不想听啊！”

“跟『原勇者』罗雯有关的事情你也不想听吗？”

“……！这，这——喂，该，该不会……？”

“就是那个『该不会』哦！赶紧的赶紧的！我们现在要出发啦！”

“诶诶？不是，等下！？好歹把详细的情况跟我说一说吧！？”

虽然蕾蒂娅似乎还处于一脸懵逼的状态，但没关系，跟上来就行——抱着只要去做就能做好的心态，我们迅速的离开了学院，朝着中心公园走去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“呃，这种状态的姐姐大人……有点可怕呢……”——洛斯

“哪里哦，我只是比平时稍微露骨一些而已嘛，有关对主人大人的爱的部分～”——莉莉丝

*1：neta自《哆啦A梦》，实在太耳熟能详应该不用我介绍了。

第三卷40——临门一脚

莉莉丝视角

“不是吧！？居然真的给你找着了！？”

前往隆德兰中心公园的路上，听我说明完现状的蕾蒂娅惊得半天都没合拢嘴。

“不是我找到的啦，是主人大人。主人大人刚刚告诉了我他在哪里……不过话又说回来了，你现在的反应和我当时（听完主人大人的话）一模一样诶，看着真好玩哈哈哈哈哈～”

“……这有什么办法，正常来说都会惊讶的啊！虽然知道他（罗雯）暂时在隆德兰逗留，但王都那么大个地儿，怎么会说找就找得到哦……”

“这就是我最爱的主人大人厉害的地方了呀！主人大人总能在好的方面给人惊喜哦……我的话就只能在不好的方面给人惊喜啦～”

“最后那半句话真的是能挺胸抬头说出来的吗！？”

好像不太能的样子，不过只要主人大人受到大家的尊敬与爱戴就行啦，我怎么样其实无所谓。

只是，跟心情绝佳的我不同，圣女同志不知为何叹了口气。

“能找到他是挺好的没错，但来得太突然了啦，我都没做好心理准备呢……”

“没关系呀，车到山前必有路哦～特别这次的『路』还是主人大人帮忙铺好的诶，绝对不会有问题！”

“唔——”

“就算你信不过我也没事，我最爱的主人大人是绝对可信的呢！”

如果大家有缘来到这个世界，却又不幸遇到麻烦时，不用多想就可以直接来找主人大人寻求帮助呢～……不过以主人大人为目标的害虫就别来了……特别是女性最好不要靠近！

“……”

“嗯？怎么一直盯着我看又不说话？”

“啊，抱歉。该怎么说呢……我突然就是觉得有点羡慕莉莉丝你啦……”

“！主人大人是绝对不会让给你的哦！主人大人只属于我一个人，你再怎么羡慕也不会给的！不——”

然而没等我宣誓完所有权，蕾蒂娅就挥手打断了我。

“没有跟你抢鲁威尔先生的打算啦！我羡慕的是你的态度！”

“……态度？”

“是啦，老实说我挺佩服你的……”

“？？？”

“莉莉丝不是整天都在说着『最喜欢』，『最爱』什么的吗？而且一点都不害羞，还特别大大方方……”

她边说着边盯着我，过了一会儿又看了看自己，接着叹了口气。

“我就做不到那么直白呢……在，在背地里说下喜，喜欢还好……真要见面了没准会直接变成个二愣子杵在那诶……要真变成那样肯定完蛋了……”

“不，不至于吧？瞧你讲得那么悲观，我觉得就算找不到什么话题，顺着对方讲的东西聊下去也行啊？”

“实际上我现在就因为可能马上要见面了，紧张到心脏一直在狂跳不止……突然就有点想要宽恕一下走在大街上的路人们的罪孽了呀……！”

“你这哪里是『宽恕』，根本就是『超度』了好吗！而且还是物理上的！”

谁能想到眼前的这名圣女会突然就不知从哪掏出了个钉头锤哦，我慌忙唤出史莱姆触手压制住了她的进一步动作。

“放，放开我啦……我只是想敲点什么缓解一下紧张情绪而已……！”

“敲点什么？哇，你这家伙真就摊牌了不演了呗，不能这样的呀！喂，别对着我这边挥啊！”

是时候添加个备注了，主要是有关名为『蕾蒂娅』的『圣女』一旦陷入慌乱暴力倾向就会大幅增长的事。

“……像我这样的人，像我这样没用的家伙，肯定会刚一见面，连话都说不上就被甩掉的……甚至有可能都没被他记住……呜呜……”

“呃……”

这场面的既视感真强诶，上次她好像也是在暴走了之后开始自我消沉了来着？

“没救了啦，比起我这种连喜，喜欢两个字都说不出口的货色……他肯定更喜欢像莉莉丝你这样阳光得多的女孩的……”

“…………”

姑且不论我是不是真的很阳光吧，如果没记错的话主人大人好像说过那家伙认为『百合无限好』来着……唔，这情报真的应该告诉蕾蒂娅吗？？？

正当我还在为才想起来的新情报纠结的时候，她突然就不再发牢骚，而是转头往回走了，边走还边这么说。

“算了算了，仔细想想还是不麻烦莉莉丝了，反正去了也只是自爆而已，还不如别去见面给自己留个念想呢……”

“喂喂喂！给我停一下，别这就放弃了啊！喂！”

因为不能直接触碰这位圣女，因此还是托了史莱姆触手的福才把她给拽住。

“不去试试就说不行实在有点……而且其实我也没你说得那么……那么厉害啊……”

“感觉只是在安慰我而已。”

“不不不，说真的，虽然有点那个，不过当着主人大人的面要表达爱意，我也会觉得害羞的……”

亲昵的举动倒是很容易能做得出来啦，比如钻进主人大人的怀中，抱着主人大人请求摸摸脑袋什么的，但真的将『爱』展现出来哪里有那么简单咯。

倒不如说主人大人在这方面比我厉害多了，主要突然就会亲上来什么的！

“……脸红成这样，应该不是在糊弄我……”

“都说了没在拿你寻开心咯！这么做又不会被主人大人表扬……”

“……唉，虽然你给人打气的方式不怎么地，但还是谢谢啦，我确实应该先去试试再说呢……”

“这么想就对啦。别再浪费时间了，赶紧继续走吧。”

于是乎，在经历了这么一个小风波后，我们继续朝着中心公园的方向进发。

………………

…………

……

数十分钟后。

“到了呀。”

“到了呢。”

我们抵达了目的地，位于王都隆德兰中心的中心公园。

没有什么特别需要拿出来形容的东西，只是一个普通的公园。

就如某个魔法少女所说的那样——哪怕是异世界人，越是在这边生活也越会觉得和以前的日子没啥两样。

“那么，他在哪里呢？”

“虽然主人大人没告知具体的位置，但既然都说了是在公园里，那应该不需要太费力就能找——啊！”

话都还没说完呢，我就看见了那个熟悉的身影。

“罗——诶！？”

好消息是，他也注意到我了，所以不需要扯开嗓子大喊大叫。

坏消息是，那家伙一刻都没耽搁的转身就往远处跑去。

“喂！？喂喂！等下啊喂！别跑啊！”

见鬼了，为什么感觉今天除了在追人就是在追人啊？跑来跑去的很好玩吗？

“哎哟喂啊……你终于停下来了……”

还好这位『原勇者』并不是真的在认真逃跑，否则凭我的脚程别说追上了，大概用不到几秒就会被甩得不见踪影咯……

“不是，鲁威尔有警告过我别再和你频繁接触咯……可没想到反而会被主动找上门……是什么风能把莉莉丝你给吹到我这呢……？”

“呃，主人大人有这么说过吗？他并没有告诉我这点诶……但应该没事吧，毕竟这次要找你的并不是我。”

向后退了一步，把手指向了自己的身旁，是时候有请今天的主角登场了！

“蹡蹡～就是这位『圣女』蕾蒂娅哦～她自从上次在教会的地下室被你救出后就一直心心念念着你诶，应该会有很多话想跟你说吧～”

“……哈啊？”

“……嗯？”

不知为何，看见这位『原勇者』一脸懵逼的表情，不祥的预感就『蹭蹭蹭』的往外冒。

“咦咦咦咦！？她人呢！？”

刚刚根本就是在指着空气介绍啊，话说进入公园才多久啊怎么蕾蒂娅人就这么没了！？

“……这，这是什么新的整人方式吗？”

“不是啦！我刚刚才和她一路从学院那边走到这里的！”

呜哇，这家伙的眼神满满的『你在说啥呢』诶，完全没有要相信的意思……

也只能先把失踪的『圣女』找到再说了……还好，就凭那个暴力狂的本事，想把她悄无声息的掳走应该没什么可能，所以八成是又因为害羞躲起来了呗。

明明刚刚都那么苦口婆心的劝说完，现在又来给我整这出！蕾蒂娅，我想收取额外费用了行不行！

“啊莉莉丝你先等等……”

“什么啊？我正要去找那家伙（圣女）呢！”

“那个，我就是突然想起来，你是怎么知道我现在在这个地方的？我也是刚刚吃完午餐来这透透气的哦？”

“主人大人告诉我的呗，怎么了吗？”

“……”

听完我的回答，罗雯楞了一阵子，没再说什么，于是我便判断他没有想聊的东西了，匆匆的离开去找自己失踪的同学了。

只不过还没走出多远，就听见了身后传来了一句『鲁威尔你这家伙！！！』，嗯……『原勇者』同志一定是想起了主人大人还跟他说过什么其他事情吧，虽然不清楚到底想起了啥呢～

总之就先把『水汽感知』开到最大吧，但愿能快点把蕾蒂娅给找出来，因为我真的不想再在这件事上浪费更多心力了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“越是这种效果简单的魔法，反而越不容易被别人察觉到哦。”——鲁威尔

“有点意思……能教教我吗？”——洛斯

第三卷50——武斗祭·海选结束

莉莉丝视角

超巨型史莱姆的庞大身躯从高空中落下，在与地面碰撞的瞬间产生了不亚于炸弹爆炸时的猛烈冲击。

“……喔噢！”

放这招的时候就感觉很刺激了，现在回过头去看被拍下的画面，也依旧是超乎想象的震撼呢。

啊对，我现在又是再盯着显示『回放中』的『屏幕』——当然这次播出不是我第一轮海选时吃瘪的片段了，而是第二轮时我大显神威的那部分啦。

快夸夸想到要在『雪山』地形使用这种技能的我～比赛刚一开场就有大半的参赛选手葬身在了『突如其来』的『雪崩』之中哦。

而那些漏网之鱼，在超巨型史莱姆压倒性的实力面前也只能仓皇逃窜了……尽管到最后也避免不了被干掉的可悲命运啦。

“越看越觉得自己好厉害！”

“嗯，请问那你意下如何呢？可不可以用这些内容来宣传？”

眼前这位正在问我话的，是先前有过一面之缘的学院报社记者。

不记得的话……就是那个把『爱薇儿亲是父控』写进报纸里头的那位……

总之她后面有来为『侵犯隐私』一事道歉，那时我才知道她叫『玛利亚』，而且不光只是『记者』，还是『新闻部部长』兼『学院报社社长』。

这次玛利亚似乎在筹备『淘汰赛选手宣传片』这一企划，我昨天拿到了晋级的名额，所以她今天一大早就找上门并把我拉到了『学院报社』的工作站中。

“没问题哦！这比我想象中的还厉害诶！”

“因为『剪辑』过了嘛，肯定会好一些的。”

“啊，我就知道……”

其实我记得的，比赛时其他参赛选手的抵抗远比录像里头的要顽强许多，一度让人觉得有些焦头烂额的。

而且不光只是我个人有这种感觉，据统计这次『武斗祭』，海选阶段的平均时长是以往的1.5倍多……

嘛，也是得益于此，原本一天半就能完成的比赛硬生生的拖到了两天，使得某个第二天忘记参赛的白痴狐狸今早勉勉强强赶上了末班车。

“不喜欢『剪辑』过的版本也行，我们可以拿完整版去宣传。”

“没事没事没事，『剪辑』过的比较好，那样帅一些！”

反正都是要拿去宣传的，那当然是把好的一面展现给别人看更棒啦！

我不喜欢聚在一起的人群，但如果那些人只是在用『羡慕』的眼光看过来，感觉倒是挺不错的～——简单来说就是特爱面子，咳咳。

“感谢你的配合，终于又答应一个了……”

玛莉亚边说着边长呼了口气，肩膀也塌下了些许。

“咦？答应允许去宣传的人不多吗？”

“一半一半啦，有些选手还是很在意情报保密的，不想被泄露什么的。”

“原来如此……”

“然而无论再怎么保密，从明天开始的第一轮淘汰赛一过，想藏起来的东西不还是会被大家看得一干二净？毕竟全学院都在观战呢……既然如此，那让我（报）们（社）提前把这些东西当做『新闻』来宣传不是更好吗？害得我整天都在犹豫要不要干脆……”

“呃……”

一开始发牢骚就停不下来了，看来这家伙也积累了不小的压力……辛苦了。

“要是每个人都像你们姐妹这样爽快，我可就轻松了！”

“洛——我妹妹她也同意拿录像去宣传了吗？”

“骑士学院的新任学生会会长可不是那些畏手畏脚的家伙们能比的啦，『被盯上就被盯上呗，以我为目标的尽管放马过来！随时欢迎哦！』——其他的选手要是能学一学我就轻松啦。”

“啊哈哈哈哈……”

确实很像是那只猫（战）耳（斗）幼（狂）女会说的话，不过我觉得想在这个学院内要找出类似的家伙估计是不可能了……

“先前其实有一部分学生，认为你明明是那个会长的姐姐却没什么本事，就看不起你来着，不过等到今天的影片公布后，他们应该就会发现自己的肤浅。”

“唔，还有这种事情哦？”

我没怎么关心过那些与自己交集不大的人的说辞，因此意外的可能没受到这些流言蜚语的影响也说不定。

“有的有的，我还特意写了篇相关的报道呢～”

“……喂！感情你就是罪魁祸首啊！？”

“哇啊啊啊～开，开玩笑的～再怎么说我也不会去写那些捕风捉影的新闻，这个你大可放心～”

玛莉亚边说着边举起了双手做出了『投降』的姿势，但从她俏皮的表情我完全看不出是不是在骗人。

“靠得太近了太近了～能不能稍微退一退～？”

“算了，我相信你，毕竟你本来都可以不用告诉我这件事的。”

“……这样啊，嗯～抱歉开了个有点过分的玩笑……我原以为你会更加生气的说……”

“哈啊？惹我发火对你有什么好处？”

“没什么啦，只是觉得你们两姐妹实在是太像了而已……”

她边说着，目光边飘向了远方，能明显的感觉到是话中有话的那种。

“我和洛——啊不，我和亚玄可很像吗？”

“唔，可能是我的表达出了问题。其实我想说的是，你们两位和我认识的一个人非常的像呢。”

“谁啊？然后哪个方面？”

“名字……很抱歉我不能说，因为这会让我的立场变得很糟糕。至少现在，在没找到她之前都得保密。哪方面的话……魔力的波长？那样的感觉？”

“还真是有够抽象的诶……”

好像是谁最近才有提到过类似『魔力波长』之类的玩意，但一时半会我就是记不起来，真见鬼。

“见到会长时我就有种说不出的亲近感了，而见到了你时我甚至还差点直接认错了人。”

“这问题有点严重哦……主动黏上来的家伙有她（洛斯）一个就够了……”

“放心，从刚刚的接触中我已经完全了解了，你们并不是同一个……所以不用担心那方面的事～”

玛利亚边说着边吹了个口哨，不过她眼中的失落就连我都能看得出。

“那个……”

“怎么了？”

“我最近才帮舍友找到了一个藏起来的家伙，你要是不介意的话我觉得可以再试一试。”

我是不是突然太老好人了点？可能吧，不过反正，找一个人是找，找两个人不也是找吗？

更何况，从她描述的方式来看，说不定我和她要找的家伙真的有关系呢。

“……真的吗？她都已经失去音信好几年了！”

“嗯，这比我想象得要久诶？”

“不过我这有她的画像，给你看看说不定有见过！”

“啊这？”

突然兴奋指的就是玛利亚现在的状况，她几乎是不由分说的从怀中取出了一张纸接着塞到了我的手中。

打开一看——

“……做不到，再见。”

我立即把纸又塞回到了她怀里，接着头也不回的打算离开。

“诶诶诶诶！？不是，那个？”

“做不到的！绝对做不到！”

要问为什么，因为那个画像实在是太特喵的涂鸦模式了！

这种画像如果能找到一样的人，那那个人的脸简直可以用『猎奇』来形容，倒不如说我完全不认为顶着这样的脸的人可以藏起来不被注意到啊！

“哇！你明明说了要帮我的！”

“那你也给我拿张靠谱点的『照片』啊！拿张『抽象画』是想做什么？这怎么可能找得到！？”

“抽，抽象画？我，我明明觉得画得还不错的啊……”

“……*！这叫画得不错！还是你自己画的！？”

虽然骂出口不太好但我还是骂出来了，头发一坨屎，眼睛一坨血，身体就是个火柴人，不是有对这家伙有深仇大恨我觉得都不一定能画成这样好吗？？？

话说我不是很清楚，身为『新闻部部长』兼『学院报社社长』的家伙，画画功底这么差真的没问题？

“……呜，呜哇！突然就开始语言暴力了！怎么在这种地方你就那么像那家伙啦……！”

“我才不管像不像呢，你给我去拿张照片过来！正常的！不然免谈！”

“可，可是……我的照片都放在家里了，回家的话可能一时半会没法回来，毕竟是偷偷跑出来的嘛……”

“我听不见听不见！我什么都听不见！”

怎么又是这种桥段啊喂？这家伙也是搞『离家出走』的？你之后是不是还要给自己套个『××公主』的头衔？

我说你们这帮家伙有家不待着整天跑外头干啥啊，追梦吗？我也真是服了自己了，刚刚发了什么神经居然又想着好心去帮人……别再整这些有得没得的东西使自己卷进更大的麻烦里头了好不好？

彻底放弃了深入了解的打算的我，不顾玛利亚的挽留，一溜烟的跑掉了。

只可惜那时的我并不知道，前方的道路已经不是少了这『一个麻烦』就会变得有多好走的了呢，数不清的『坑』已经就位，正静静的等待着我踩上去呢。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我有预感，之后会有连绵不绝的暴风雨呢……”——莉莉丝

“没关系，我会陪着姐姐大人一同渡过去的～”——洛斯

第三卷60——武斗祭·淘汰赛·相遇

莉莉丝视角

夜空中星光璀璨，阳台上凉风习习，身穿晚礼服少女此时正依靠在栏杆边，品味着高脚杯里的佳酿。

诗情画意感满满——可惜是在想象中。

我估计大家甚至会说『哪怕你真站在那也没这种效果』……这种事我也知道啊，所以才在做『想象训练』嘛。

“……有朝一日，我绝对会让所有人刮目相看的，到时候主人大人甚至能手到擒来！……呕——”

远大的目标和糟糕的现实真相称，一大早就跟块破布似的挂走廊边窗沿上向下倾泻彩虹确实够丢人了。

唉，可以的话我也不想吐成这样啊，问题是从放假回来开始参加武斗祭到现在，往人堆里头挤，以及和陌生人接触的次数太多，压力积累过于严重。

“唉……越想越觉得难受……我现在急需『主人大人能量』来恢复精神……想让主人大人把我抱在怀里，温柔的抚摸我全身上上下下里里外外……呜呜……主人大人，我好想唔呕——”

不想呕吐啊！哎哟，这一闹腾导致身体更加不舒服了。

“我说怎么班上和等候室都没见着你人呢，原来跑到这种地——呜哇？莉莉丝你不要紧吧？”

身后传来了有谁说话的声音……还好是认识的家伙，不然被陌生人见到了没准还会被打上『女性失格』的标签。

“不要紧不要紧……调整下状态而已……呕呕呕——”

“我还是头一次见到有人把胃都快呕出来叫调整状态的……”

“这蕾蒂娅你就不懂了吧，这是魔族的特性哦。”

“信你个鬼！真当我没看过资料吗？”

“……切！”

这点玩笑都开不起，所以才说『圣女』啊。

“别突然就黑我……话说你真的不回去？班上同学还打算庆祝下你晋级呢。”

“我就是因为受不了那种气氛才溜的，怎么可能还回去”

“也是啦，我猜到你大概会这么说。”

蕾蒂娅干脆的摊了摊手。

“那我就这样转告其他人咯，相信他们能理解的。”

但就在她伸了个懒腰，转身准备离开的时候，我叫住了她。

“稍等一下。”

“怎么？突然又想参加了吗？”

“那个不可能。只是有件事想问你一下。”

“嗯？”

“为什么，最后放水了？”

除开不愿意和不熟的同学打交道外，这是我不想参加的另一个要原因。

相信大家早就看出来了，蕾蒂娅在比赛的最后阶段，召唤出属于自己的『死神镰刀』后，明明还有充足的时间和我决一胜负的，但她却没有这么做。

以召唤后身体不适为由，一直持续着『中场休息』——而在这段过程中，那家伙从未将『死神镰刀』解除。

这也导致了她的魔力被迅速耗尽，最终危急生命而输掉了比赛。

凭她的身手『提防』我的偷袭完全可以采取其他措施，现在没拿着『死神镰刀』也说明她懂的如何解除召唤状态。

“想来想去就只剩一种可能，你从一开始就不打算赢，是吗？”

我的提问让蕾蒂娅陷入了沉默，半响她才开口答道。

“一半。这个猜测对了一半哦。”

“……”

“别满脸狐疑的盯着我嘛～莉莉丝你参加『武斗祭』的目的是什么？”

“……跟我有关系？”

“先回答我呗～”

有点应付不来她这样的态度，我最终还是把自己的打算说了出来。

“不想挤在看台上的人堆里头，还有想在主人大人面前好好表现下自己。”

“嗯……那如果让你选继续参加『武斗祭』，或者放弃掉，现在出去跟……跟鲁威尔先生约会，你选哪个？”

“这还用问？肯定是和主人大人约会啦！”

我又不是洛斯那种战斗狂，何必继续参加这种活动，给自己找不自在呢？

“所以说嘛，我也是这么想的～目的已经提前达成的现在，肯定就没必要继续下去了。”

“你的目的是什么？”

“唔……这个嘛，暂时保密咯，之后会告诉你的。”

“……”

问完我了轮到自己就保密，这是不是有点耍赖？不过算了，我也懒得去打探她的想法，理解了为什么这么做就行。

除了作为『被放水』的一方稍稍有点不爽外。

“没其他事的话我就先回去咯，玲菲她们的比赛差不多也要开始了。”

“……替我帮她们加油。”

蕾蒂娅离开后，我继续独自占据这空荡荡的走廊望着窗外发呆……要不是在等午餐时间的话就该回宿舍睡觉了。

“姐～姐～大～人～”

原以为这种平静还会持续一段时间的，结果不出十秒就又有人来打扰了。

“洛斯啊，没看见我正在这换着法子打发时间吗，看见了的话就——”

“姐～姐～大～人～”

一回头我就愣住了，听见『姐姐大人』的叫法还下意识的以为是黑发黑眼的猫耳幼女呢，不过来访者并非那种模样。

对方是一个撑着把纯白的阳伞，扎着金色的双马尾辫，身穿以红色为基调黑色为蕾丝边的极具洛丽塔风的哥特式服装的少……好吧还是幼女。

然而，真正让我感到惊讶的是她那鲜红的双眼与樱唇下露出的尖牙，以及长在背后的灰黑色蝠翼。

如果不是兴趣使然的在玩角色扮演（cosplay）的话，那就是会让普通人见到就立刻尖叫逃跑的『魔族』了。

“姐姐大人～觉得人家这身打扮如何呀？好不好看？”

“……那个，不好意思，『姐姐大人』是在指我吗？”

“姆～～～姐姐大人真是的，总是这样装作忘记人家！”

“……”

糟糕，我原以为她在叫的可能是某种我看不见的存在呢，但实际上好像真的是在叫我的样子！

“所以说，姐姐大人～觉得人家这身打扮好看吗？人家特意穿出来见姐姐大人的呢～”

“不是……在回答好不好看之前我得先问一下，你真的没有认错人吗？我的印象里没有像你这样的妹妹哦？”

别以为我真的又去偷偷收了只幼女回来！一个洛斯就够我受的了，还再多找一个插进我和主人大人的二人世界中？脑子得坏到什么程度才会这么做！？

“姆～～～姐姐大人就是喜欢这样装作忘记人家，玩『打击play』什么的……虽然也挺爽的啦，不过现在还是先让姐姐大人吓一跳吧～”

眼前这位金发萝莉压根就没把我的话给听进去啊，也忒我行我素了吧！

这种完全沉浸在自己世界中的类型我也应付不过来……她当然也没管我在想什么，直接『啪——』的打了个响指。

顷刻间，那家伙的身体就融化……不，是『汽化』了，完全四散变成了一团红黑色的雾。

紧接着，那团雾又重新凝聚在了一起，但这次变成的是另一个人的模样。

“姐姐大人姐姐大人～愿不愿意接受下我的采访？会给姐姐大人安排到头版头条哦！”

“……玛，玛利亚……你居然还是魔族哦……？”

“姆……别用『魔族』那么难听的统称啦，姐姐大人明明知道我讨厌被和那些粗鲁的家伙归为一谈的。”

“那，吸血鬼……？”

特征还是比较鲜明的，所以我往那个方向猜了。

“哇哈哈～姐姐大人总算愿意听我的话了～爱你哟姐姐大人！啊，顺便一提，那些粗鲁的家伙里绝不包括姐姐大人哦～姐姐大人可是魔族中最闪耀的，如同恒星那般的存在呢！”

“……”

有种不该中奖时反而就中奖的感觉……话说为什么会被一个完全没多少交集的家伙夸成这样呢？

她是认错人了，还是脑子指定是有点问题？我觉得后者的可能性大一些……于是在思考着怎么才能把她赶走的时候，脑海中猛然闪过一个念头。

玛利亚认识的该不会是这个身体原来的主人，『莉莉丝』吧？

内心猛地『咯噔』了一下，毕竟『莉莉丝』已经……

那么是该欺瞒还是该坦白，稍作思考后我便做出了决定。

“抱歉……你真的认错人了，我不是『莉莉丝』。”

“……姐～姐～大～人～哪有像姐姐大人这样边吸血边说自己不是吸血鬼的撒谎方式啦～～～我本来还想着指出姐姐大人的名字呢，结果姐姐大人就先自己承认了是想干嘛～～～”

“请冷静下来听我说……虽然我也叫莉莉丝没错，但我不是『莉莉丝』。”

十分幸运，这次她有把我的话给听进去，虽然立刻就露出了疑惑的表情。

“文字游戏？姐姐大人……我不擅长这个诶……”

“……不是文字游戏，就是事实。你称呼为『姐姐大人』的『莉莉丝』已经不在了。”

随着我的解释说明，玛利亚的表情变得越来越阴暗，这也难怪，就刚刚那几分钟的接触我就能看出她有多么喜欢『莉莉丝』了。

“你是说，姐姐大人她……已经……死了？然后，你还占据了姐姐大人的身体吗？”

我点了点头，完全不打算做任何的辩解。

『莉莉丝』杀了过来，而我为了能和主人大人继续安稳度过每一天，将『莉莉丝』反杀，这就是全部事实。

没有谁对谁错，大家只是为了自己的利益拼了个你死我活罢了。

“要恨我就恨吧，但我不会轻易的就把这条命交出去的。”

然而，玛利亚的反应完全出乎了我的意料，只见她瞬间便扫空了脸上的阴霾，笑着对我说道。

“那，你继续来做我的姐姐大人不就好啦～～～”

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“……不对劲，太不对劲了……”——莉莉丝

“姐～姐～大～人～～～”——玛利亚

第四卷01——other sdie，石破天惊

洛斯视角

最近有高年级的学生来抱怨，说今年的武斗祭问题是不是有点多。

答案是：没错，问题挺多的……

海选时就因为部分比赛拖得太久，导致多花了半天。

到了淘汰赛阶段又爆出了好几位选手相继宣布『身体不适』的情况，导致今天（淘汰赛第二日）下午的比赛被迫取消。

面对这种情况，作为一名优秀的学生会会长，当然要以身作则，积极主动的带领学生会成员解决问题，所以我就把那些事通通抛给手下，自己跑到魔法学院的女生宿舍来找姐姐大人亲热咯～

……什么叫『你怎么能这样』，讲道理，这个位置最初也是其他学生硬要推着让我坐上的好不？我压根就不是管理团队的料，指望这个还不如指望姐姐大人表现得更像个淑女呢。

这不，你们听，她现在正发出着如同愤怒兽人般的咆哮诶。

“洛斯～～～”

我震惊到脸颊抽搐——实在很难想通身材这么娇小，体格这么瘦弱的姐姐大人到底是如何发出这种声音的……

但又不能表现得很在意，于是只得使劲的挤出了个笑容。

“姐姐大人，又遇到什么问题了？”

“洛斯，我好苦哦～～～”

姐姐大人会这么直接的抱上来肯定是又遇到了些烦心事，我也不是第一次遇到这种情况了，所以熟练的接住了她。

接住归接住，可当姐姐大人泪眼汪汪的抬起头来看着我的时候，我差点就冒出了接下来姐姐大人说什么我都听的念头了。

我知道这么做不合适，但姐姐大人那柔软的躯体与诱人——甚至可以说是『夺魂』等级的香气无时无刻都在冲刷着理性诶。

得亏灵敏的嗅觉使我还能闻到额外的『某种气味』，才不至于直接沦陷哦。

“真的，想想就来气！”

不过只要撑到姐姐大人开口，先前的那种桃色气氛就会烟消云散啦。

“是谁啊，敢来惹姐姐大人？”

“一只不知天高地厚的吸血鬼！就因为她的死缠烂打，导致我错过了午餐的时间，只能悲惨的回宿舍啃面包了……”

“这确实挺讨人厌的……不对，我们学院里头还有吸血鬼吗？”

我记得课上有提到过，吸血鬼属于『高位魔族』。

虽然现在已经没有所谓的『人族』与『魔族』的『全面战争』了，但双方的关系也没好到能一起手拉手唱儿歌的程度吧？

不，仔细想想，姐姐大人就是货真价实的『魔族』，然后『仙狐小姐』的玲菲也是『魔族』哦，她们都跟人类相处得很好……

“好像再多一个也不是什么大事——才怪！习惯真可怕！高位魔族潜入人类社会问题很严重好吗？是谁啊，姐姐大人！那个缠着你的吸血鬼？”

“……诶？洛斯居然不知道吗？玛利亚明明跟我说你老早就发现了她的真实身份了哦……”

“玛利亚？…………那个新闻部部长？她居然是吸血鬼！？诶哟，这种事我怎么可能提前知道……呃！”

仔细回忆了一下后发现，好像在刚进学院没多久的时候，我确实有察觉到那家伙不太正常，为此也提醒了姐姐大人记得提防她。

但也只有那一次！很快我就发现在这个学院里『行为怪异』的家伙比比皆是，玛利亚什么的才排不上号……所以这事我直接给忘到脑后去了。

“唔……看样子果然是不知道，我就说嘛！那家伙果然是在乱讲。”

“……她讲什么了？”

“玛利亚说，你都知道了她的身份还不采取行动，肯定是默许了她的所作所为呢。”

“啪——”

手掌拍自己脸上就是会发出这么清脆的声响啦，如果不知道『无语』的表情是什么样，可以来看看现在的我。

“……算了算了，还是别继续纠结那些由于信息传递不当导致的误会了……那家伙不惜自爆身份也要缠着你是想干嘛？”

“……”

没想到姐姐大人直接变得支支吾吾了，半天都不敢把话说全了。

“……洛斯啊，你能保证听完了之后别生气嘛？”

“？？？玛利亚缠着姐姐大人是为了说我的坏话吗？”

“不，不是啦，只是我感觉你可能听完会又惊讶又狂躁的……”

“什么鬼……我对自己的情绪把控能力还挺有自信的呀。”

要知道很多人都是用『沉着冷静』来形容我的呢。

“那我说了哦……？”

“讲吧讲吧姐姐大人，我洗耳恭听。”

“玛利亚缠着我，想让我也成为她的姐姐大人……”

“诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶诶！？？！？！？！？”

我发出了这辈子发出过的第二大的惊呼声。

顺便一提，第一大是还在黑猫村落时，跟姐姐大人共度春宵后醒来，却发现姐姐大人已经偷偷跑路的那会。

“姐姐姐姐姐姐大人！？您不是说只爱鲁威尔先生一个的嘛！？对其他女孩子没兴趣的！？”

“唔唔，洛斯你帖太近了啦！明明说好要冷静的……”

“可，可是！呃……好吧……！关键我确实没想到姐姐大人居然如此……”

“什么『居然如此』啊，洛斯你绝对想歪了！”

“……”

我仔细又仔细的去听，但『辨识真伪』并没有给出任何反应，也就是说姐姐大人说的是实话……

可就算是实话啦……

“为，为什么啊！玛利亚为什么突然的就想让你成为她的姐姐大人了！？”

“这，这么大的反应……洛斯你绝对是吃醋了吧？明明之前我说『只喜欢主人大人』的时候你还说『没问题』的……”

“鲁威尔先生跟这种半路冒出来的家伙不一样的好不好！他可是姐姐大人的救命恩人诶！姐姐大人把他放在首位才正常！……而且还很有实力！”

反观玛利亚，她除了有个『天降』的头衔外还有什么值得注意的地方吗？没有，那凭什么来抢夺我的位置啦！

“唔……能对主人大人有这么高的评价我好感动！嘛，其实我能理解洛斯的想法……”

“不，姐姐大人绝对不理解哦！”

“诶？”

“姐姐大人明明都说过了不会再跟其他人有深交，结果最近几次来找我问的全是有关自己舍友的问题，从不问我的情况！整天就想着跟其他人搞好关系，倒是把我晾在一边！鲁威尔先生的要求也就算了，跑到城堡里去见这个国家的公主又是什么展开啦！？除开公主之外，最近还又认识了个阿娜温？好像也是女性吧？姐姐大人这是准备搞『百合后宫』嘛！？”

“唔噢！？稍，稍等一下……洛斯你一下子说得太多了我有点缓不过来……”

想我说得少点就不要让我有那么多烦恼啊！虽然有打算再补这么一句，不过看在姐姐大人捂着脑袋的份上，我忍住了。

半响，稍稍透过气的姐姐大人才僵硬的说道。

“抱，抱歉哦……我确实没注意到洛斯你积累了那么大的压力……不过我觉得洛斯可以放心啦，不管多出来几个人，我肯定不会把洛斯的位置往后推的！”

“……”

反反复复的确认，『辨识真伪』也没起反应，姐姐大人是真心这么说的，好耶——如果我没多嘴的话。

“太棒啦～妹妹的位置上永远只有我一个呢～”

听见这句姐姐大人就把脸扭到一边了，额头上还开始直冒冷汗。

对姐姐大人再熟悉不过的我一下子就知道事情不对了。

“姐姐大人！！！”

“我，我也不想啊！但是玛利亚她一直缠着我不放……”

“那就直接了当的拒绝啊！姐姐大人在关键时刻难道就不能鼓起点勇气吗？”

“我要是能在关键时刻鼓起勇气洛斯你压根就不会成为我的妹妹诶！”

“………………”

还想着喷一句『怎么会有这么不要脸的家伙的』，结果发现自己以前好像也这么做过……那没事了。

“……所以说，姐姐大人你真的答应玛利亚，让她也把你当做『姐姐大人』了吗？”

“那家伙的情况其实挺复杂的，她喜欢的压根就不是我，而是『莉莉丝』。”

“？？？”

“然后她的『喜欢』还不是像你这样的喜欢，她是属于那种有点『被虐倾向』的类型，喜欢被『莉莉丝』欺负……我一直拒绝她也只会让她变得越来越爽……越来越那个……”

“怎么会有这么麻烦的家伙……”

如此吐槽的时候我发现姐姐大人一直盯着我看，眼神中满是……一定是对我的爱意啦，一定是这样的，嗯。

“总而言之，就是遇到了这样的情况……还有，武斗祭过程中的种种问题好像也是她一手引发的……”

“姐姐大人，这么重要的事能不能别在最后了才用『还有』补充啊？”

“洛斯你真觉得这事有玛利亚死皮赖脸的想成为我的妹妹重要吗？”

“抱歉姐姐大人，我不该质疑你说明的顺序的。”

看来在这件事上姐姐大人还是有好好照顾我的情绪的……不过，这也就代表了接下来要处理的问题也增加了啊……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“然而后来我去新闻部的时候并没见到玛利亚。”——洛斯

“啊，抱歉，忘了跟你说她被自己的同僚带走了来着……”——莉莉丝

第四卷07——other sdie，油炸豆腐

玲菲视角

『咻——咚！』

在学院附近的一条没什么人烟的小巷内，一团白色的物体沿抛物线落地了。

“诶哟！”

那其实是妾身，还是因为被丢到了店外而呻吟的妾身。

“……可恶，觉得拼魅力没有胜算，所以干脆用拳头来解决问题吗？”

野蛮是真的野蛮，实用也是真的实用——妾身面对完全处于暴走状态下的熊店主的老婆一点办法也没有，最终就像上述那般被轰了出来。

顺便一提，那个嘴臭萝莉老太婆在临把门摔上前还狠狠的瞪了妾身一眼……明明妾身只是打算嫁给那个熊店主，没必要那么厌恶妾身吧？

“不过这下就麻烦了呐，妾身的『出嫁￫油炸豆腐吃到饱』计划遭遇了阻碍……该如何是好？话说亚玄——”

『咻——咚！』

沿抛物线落地之第二弹！不过这回是金色的了。

“啊疼！”

看来区别对待什么的不存在，和妾身一同前来的舍友也用相同的方式登场了——一样不美观。

“……为什么连我都……喂！”

被她盯着的位置吸引了注意，妾身也看了过去，只见站在店门口的还是那个像恶鬼般的萝莉老太婆。

但这回那家伙把门给狠狠摔上后，还在里头帖了张『打烊』的告示，最后又挂上了一把大锁。

“就算不做得这么彻底，我也不会再来了……唉，有一说一，这店主夫人的待客之道确实有点……”

“就是说呐！妾身明明也是客——哈嚏！”

才想起来现已是傍晚时分，周围的气温正逐渐下降……而更要命的是被丢到店外的妾身正处于浑身湿透的状态中。

“『不要紧吧』什么的，我可不会说。弄成这样完全就是你自作自受。”

“妾身也没打算让汝来同情呐。”

为避免着凉，妾身决定先把身子干燥了再考虑其他事——『狐火』不合适用来烘干，所以就用祖传的『摇摆脱水法』吧。

『抖抖抖抖抖抖抖抖抖！』

“唔哦！你这家伙突然干什么啊！？别把身上的脏东西都甩我这边好不好！”

“什么脏东西，明明就是汝那只『超巨型史莱姆』身体里的粘液。妾身这是『物归原主』呐。”

“物归原主你个头！那些粘液从本体上被剥离的那一刻起就已经不属于我的『贪吃大萝卜』了！别给我甩回这边啦！”

“……还不是因为汝操纵史莱姆的精度太差，妾身才被弄得浑身上下都是粘液的呐……”

“你还好意思怪我！分明就是你硬要闯进我的『史莱姆防壁』好不好！”

“姆——”

尽管不想承认，但亚玄知说的是事实。

在那名店主老婆最开始发狂的时候，店里头几乎出现了一场由『铁』与『血』构成的暴风雨，不怎么擅长防御的妾身差点就被卷进里头受了重伤了。

关键时刻还是得到了这位舍友的帮助，妾身现在才算安然无恙的。

想到这里，妾身决定不再和亚玄知拌嘴了。

“抱歉，给汝添麻烦了呐。还有，刚刚的事，谢谢。”

“……噢，噢……”

没想到妾身发自内心的道谢换来的却是对方尴尬的表情和游离的眼神，难不成是嫌妾身的诚意不够？

“也是，光嘴上说说谁都能做到的呐……那妾身就让汝见识见识妾身的诚意，这次破例让汝摸一摸妾身的尾巴吧～”

“啊这个就算了，我不是爱薇儿亲，对你的尾巴没啥性趣的。”

“……什……么！？”

回答得有够快的，妾身甚至一时半会都没反应过来。

话说这可就不能当做没听见了！要知道尾巴不止是妖狐一族的敏感部位，更是魔力的源泉，允许他人触碰这个类似『核心』的地方是『信任』的证明。

居然张口就拒绝什么的，这不就像是再说妾身的『信任』不值一提嘛？

“咕怒怒怒怒怒怒！”

“哇！？别突然就瞪着我啊，也别突然让尾巴往这边伸长啦！”

好奇怪啊，亚玄知为什么就不肯放弃抵抗摸摸妾身的尾巴呢？明明妾身都已经明确表态她可以摸了。

难道是不想和妾身做『好朋友』？哼，妾身还看不上她呢！

要知道过了这村可没这店，之后她再明白妾身的尾巴是多么有魅力的时候，妾身可不会轻而易举的让她摸到了！

“……虽然没有那方面的打算，但莫名的被甩了的感觉是怎么回事……”

“哼！”

“……唔……尾巴的事情我们先放到一边吧……玲菲你对油炸豆腐还有什么想法没有？”

这话题转移得有够生硬，不过妾身也确实更在意油炸豆腐的事，所以便顺着亚玄知的步调了。

“妾身已经能看见了呐，自己吃上油炸豆腐的未来！”

“诶诶？但现在连熊店主这都碰壁了，我已经不知道还有谁会做了哦？”

“哪里有碰壁呐？咱们不是已经成功了吗？”

“哈？成功？”

亚玄知没能理解妾身的说法吗？好吧，妾身慢慢解释给她听。

“咱们已经知晓了，那头熊店主会做油炸豆腐了对不对？接下来只要请他做给妾身吃，一切就大功告成了呐！”

“……不不不，就算知道了……我们都被她老婆赶出店了，你难道还真的要再去一趟哦……？”

原来如此，亚玄知担心的是这个，不过没关系，妾身自有妙招。

“放心，妾身也不打算接近那家店了，妾身要『反其道而行之』呐。”

“反其道而行之……？”

“没错，妾身要让那头熊店主亲自出来做油炸豆腐给妾身吃呐！”

“………………”

满脸都写着『这家伙在说什么梦话呢』，妾身讲的事有那么天方夜谭吗？

“……就假设你没在玩文字游戏吧……亲，你要如何让那个明摆着属于『妻管严』的熊店主出来给你做东西吃呢？”

“这还不简单？只要饿着肚子去就好了呐！”

“？？？”

“明明是『异世界人』呐，汝却不懂得这个道理？”

“喂喂喂喂！？这是怎么又跟我是『异世界人』扯上关系的？？？难不成在你们眼里『异世界人』就应该无所不知吗？”

至少应该知道的比妾身多得多——很明显亚玄知并没到达那种程度，所以妾身决定避而不谈了。

“咳咳，总而言之，妖狐一族中流传着这么一个说法，曾经有个很出名的厨师说过『对我来说，肚子饿的人，就是我的客人』。*1”

“唔哦！？这不是《海O王》里香O士的台词嘛！？*2这个我还真的知道……问题是这跟你的『反其道而行之』有什么关系？”

“关系可大了呐，那句话其实也就说明『只要妾身饿着肚子的时候去找厨师（熊店主），厨师（熊店主）就会主动的给妾身做美食（油炸豆腐）』呐！”

然而面对妾身天衣无缝的逻辑推理，亚玄知却丝毫不买账。

“……能把名台词曲解成这样你也挺有本事的……”

“才不是曲解呐，妾身相信那头熊店主赌上身为厨师的矜持，是不会让妾身饿肚子的呐！”

“哦是吗？那我会祝你好运的，加油。”

“这语气分明就没相信妾身呐！”

“我倒是很好奇你那自信是从哪里来的……算了算了，所以你现在是打算去采购材料吗？”

“是呐！”

妾身点了点头，接着便向小巷外头走去，可还没走出几步就被叫住了。

“等下，那个……稍等一下。”

“？”

停下脚步回头看向了亚玄知，然而那位舍友却陷入了沉默中。

有什么事就不能等买完油炸豆腐再讲吗？这么想着妾身迈开步子，结果她立刻就开口了。

“玲菲你……现在还打算嫁给那个熊店主吗？”

“『非会做油炸豆腐的人不嫁』妾身这么说过呐。为何事到如今还问这个？”

“不，那个……该怎么说呢，看见她……不……总之，玲菲你应该不是因为喜欢那个熊店主才决定嫁给他的吧？”

“喜欢？完全没有那种要素呐。”

虽然也谈不上讨厌就是。

“那为什么一定要『嫁过去』！？直接开口请对方做给你不也行吗！？”

“……这个嘛，妾身也不是很清楚呢～不过反正妾身当时就觉得这么做是最合适的呐！”

“合适……”

“是的呐，况且只要成为了『妻子』，以后再向他索求多少油炸豆腐也都会被允许呐！”

“这……也，也许是这样没错，但你这么横插一脚进去……就不会伤害到他们两人之间的感情吗……？”

“伤害？他们之间的感情不是原本就有裂痕了吗？”

妾身的反问使得亚玄知楞在了那，原来她看不出来哦。

“不过那个嘴臭萝莉老太婆也不用太担心啦～妾身只是盯上了她丈夫的『厨艺』而已，不会动真格的跟她抢的呐～～～倒是汝，在有空管其他人前，先担心下自己的『主人大人』会不会被『渴望生下强壮雄性后代』的种族抢去如何？”

“什！？洛，洛斯才不会——喂！别走，听我吧话说完啊！喂！”

妾身才不听呢，聊那些有得没得的事哪有赶紧去把油炸豆腐买回来重要啦？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我叫狱心！不叫『熊店主』！”——狱心

“好的熊店主，我知道了熊店主。”——莉莉丝

*1，*2：出自《海贼王》中，香吉士说过的话。

第四卷18——妖狐（2）

莉莉丝视角

“咕——吾，吾不能待在这里吗？”

“……倒也不是，只是觉得您老既然又受不住我跟主人大人的『秀恩爱』，那干嘛还要强迫自己接着看嘛……”

“嗯……这其中有很深刻的缘由……！”

“……”

根据我的经验，那肯定就是些鸡毛蒜皮的小事了……毕竟我也经常在某只猫耳幼女面前用这种借口的。

“唉，好吧……既然你这么说的话……”

我懒得管了，还不如直接找主人大人呢。

“来抱抱～主人大人～～我要抱抱～～～”

之前求『亲亲』是被拒绝了，那现在退一步求『抱抱』总会被接受的吧——想是这么想的……

“都说了现在真的不合适啊，我们之后再搞这些呗？”

“……可，可我现在就……”

『主人大人能量』匮乏的警告已经响个不停啦！虽然前面是补充过几次，但总被人打断，所以实际上还是不足的呀！

“呜！好，好吧……如果主人大这么说的话……”

我知道主人大人这么说肯定是有自己的理由的，因此还是会选择妥协。

哪怕那个理由是因为别的女性……我，我也能……唔——

“！”

看来还是没法完全接受，所以我直接紧紧搂住了主人大人的腰

反正只是不能『抱抱』嘛！用这种方式就没问题了吧……？如，如果连这都不同意的话我真的会当场就哭出来的哦！

没准是从我的表情里看出来了这点……主人大人默许了我的行为。

但所有一切的罪魁祸首，那个玲伊大妈立刻就朝我搭话了。

“他有这么值得汝黏着的理由吗？”

“……真心想听的话，我可以给您讲上三天三夜，要不要听？”

讨厌归讨厌，但她毕竟是主人大人的熟人，彻底无视是不好的。

“免了，吾没打算寻短见。”

“所以说嘛，你留在这搞得自己难受我也难受的，何必呢……”

话又说回来，哪怕是『熟人』，主人大人带着我在这耗得也够久了吧？为什么还不打算离开呢？

我早就已经巴不得这只狐狸从哪来回哪去了哦！

……？等下，从哪来回哪去？

如果我没记错，这只大白狐狸最开始是因为我不小心按动了一个立方体上的按钮才会出现在这的来着？

而那个立方体则一直是被主人大人拿在身上……？

为什么主人大人会拿着那种东西？又是从什么时候开始拿着的？

“该，该不会……？”

其实从很久以前开始就拿在身上……只不过我没发现而已？

……虽然不想承认，但这样反倒能说得通：为什么比起自己，主人大人会更加在意她的感受……

那是因为主人大人——

不，不不不，绝对是哪里出错了！才不可能是这样！

“……主，主人大人！”

比主人大人的搭理更快传入耳中的，又是那个讨厌鬼的嗤笑声。

“啊啦，这不是让吾见识到了有趣的东西吗？”

“……！什，什么有趣啊！我和主人大人之间没空子让你钻！”

更正，主人大人的介绍太过轻描淡写了，这哪里是什么『乘虚而入』，根本就是『见缝插针』了！

“啊哈哈哈哈～吾什么时候说过要钻汝等的空子了？反倒是汝，这对号入座得也太快了吧～”

“才，才没那回事！我在主人大人心目中永远只会排在第一位的……！”

“唔……如果不是边哭边说的话，还是有点可信度的啦……”

“……诶？”

手，不由得往脸上擦了擦——我这才发现，不知何时，泪水已从眼眶中溢出，滴得满地都是了。

“（啜泣）……奇，奇怪……为什么？为什么止不住？？？（啜泣）”

这个问题的答案，恐怕我早已心知肚明了吧……只不过内心深处不愿意承认罢了。

不愿意承认，自己其实并非主人大人最重视的……不，这不可能！

明明知道是不可能的，但是……但是……！

“呜呜呜呜——呜wa——！？”

就在我因为完全组织不起像样的话来反驳，委屈到想嚎啕大哭的前一刻，脑袋突然被什么东西狠狠拍了拍。

“……诶？主，主人大人……？”

那是，先前一直不动声色的，主人大人的手。

“呜～～～——唔哦……！”

那只手紧接着就开始在我的头上搓了起来，完全不给我反应的时间……还是那种头发会被彻底弄得乱糟糟的搓法……

不由得想缩起脖子来躲开，却没能躲掉，被搞得有点受不了的我便决定要提出抗议了。

“主，主人大人～～～！”

“……抱歉。”

尽管有道歉，可主人大人的动作完全没停下，不仅如此，主人大人还顺势将我拎了起来，又一把搂进了怀中。

这，这展开是怎么回事！？主人大人突然变得那么主动我都有点不适应了！

当然，如果问我爽不爽那还是很爽的，『被主人大人搂到怀里』和『自己钻进主人大人怀里』的等级那可是天差地别！

如果能再来个像白马王子那般的『啾』的话，我说不定能直接表演个高潮升天给大家看哦……！

可惜，我嘴唇都撅得老高了，主人大人都没给出『致命』的一击，到最后也只是亲了亲我的脸颊。

“诶……不是……这，这就……？”

也难怪玲伊大妈会呆住啊，毕竟站在她的角度来看，好不容易出现的『缝隙』不仅被瞬间『补上』，甚至又套上了一层崭新的『外壳』，彻底变成了『坚不可催』的存在。

恐怕对她来说更加雪上加霜的是，主人大人还用我基本没怎么见过的凶恶眼神瞪了过去。

“喂，玲伊，是你说的想和『这一代魅魔』聊上几句我才决定不插嘴的，但你一而再而三的把她惹哭是想干嘛……？”

“呃……这，这个……”

“难不成你希望我把刚刚你做的那些事全曝光出去吗？让你的族人都知道自家族长丑态毕露的模样？”

“什——！别，别啊！那样的话吾可真就没脸见人了！说不定连吾的女儿以后都会耻笑吾的！”

“那你现在是不是该做点什么来表示一下？”

“……对，对不起……是吾不好，吾不该一时兴起就打起汝等的主意的……”

我可能到现在都没能跟上事情发展的速度，但有一点我确信自己理解了——那就是主人大人超级牛逼的！短短几句话就把让我觉得完全束手无策的那个玲伊大妈，给说得彻底『萎掉了』……

“你跟我说有什么用？惹哭的人又不是我。”

“也，也是哦！对……对不起啦！莉莉丝小姐！”

“玲伊现在道歉了哦，你打算原谅她吗？”

“诶——”

皮球突然就被踢到面前了，可我还不知道该怎么表态呢……

要说喜不喜欢那肯定还是讨厌的，但看着她那副样子又觉得怪可怜啦。

“比，比起这个，玲伊大……大姐她刚刚做了什么呢？”

最终还是决定把话题转移走好些，但没等主人大人开口，那只大号的白毛狐狸又抢答了。

“什，什么都没做！汝担心的吾勾引汝的主人大人之类的事完全没发生！知道了这些汝还不够满意吗！？”

“唔……”

满意还是满意的，只是看她在极力隐瞒，反而激起了我的好奇心。

“真是的！老把吾想得那么坏……吾想做坏事也得有余裕才行啊！”

意思是她之前其实『没什么余裕』咯？没记错的话这家伙好像才把玲菲买来的油炸豆腐吃完吧……

等下，难不成……

“玲，玲伊大姐……”

“什么啦？汝还有啥事哦？”

“您该不会是因为油炸豆腐吃得太多，肚子受不了结果拉——”

“拉汝个大头鬼！只不过是现出原形了而已嘛！哇啊啊啊！够了，汝这小鬼压根就没比『前代』好到哪里去啊！净在那戳人痛处！吾不干了！再也不在这待着啦！”

自暴自弃的喊完后，那只大号白毛狐狸的周围开始冒出和之前一样的烟雾，随即便消失在了我和主人大人的面前。

“呃……”

“嗯，莉莉丝你猜得还挺准的呀。”

“……咦？主，主人大人？按照玲伊大妈的说法，好像也只是现出原形而已嘛，这有什么好丢人的？”

“这个啊？好像是因为她们的祖先也有过因类似的原因现出原形，结果被狩猎的愚蠢经历，所以自认比祖先聪慧的后代就会特别瞧不起犯下同样错误的族人啦……再加上她还是一族之长，所以。”

“原来如此……我好像能理解了……”

在坏的方面起到了带头作用的意思呗，唉……

“总而言之，这个立方体我就先收起来了，莉莉丝你可别再乱按了哦。”

“才，才不会啦！主人大人！不小心按了一下就这么遭罪了……我再怎么蠢也不会想要重来一次的……”

而且，接下来就是期待已久的和主人大人独处的环节了，我可不会允许任何意外的发生呢！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“……汝居然还好意思提起妾身呐……！”——玲菲

“哇，仙狐小姐火冒三丈成这样，是怎么了？”——洛斯

第四卷23——主人大人的过去

莉莉丝视角

“龙……龙王……！？”

“是啊。统率整个龙族的首领，放眼所有幻兽种中也是数一数二的强大存在——龙王。”

听完主人大人的解释，我差点没忍住要给自己一巴掌了。

傻瓜，这里可是『异世界』！怎么就会联想到某款社交软件*1给予群体中发言（说话）最多者的『头衔』去嘛！？

“……那个，莉莉丝。你如果身体不舒服的话要跟我说一声哦。我看见你最近整天不是扭来扭去的就是在锤自己的头。”

“……啊！抱，抱歉！主人大人！我，我没事！只，只是因为犯蠢了感觉尴尬过头了而已！”

“这样啊……出了事一定要和我说。没有的话我们就继续刚刚的话题咯？”

“好，好的！主人大人！请务必！”

谢天谢地，主人大人没有追问我犯蠢在了什么地方……否则那些跟真正的『龙王』八竿子打不到一块去的东西我可说不出口。

“罗雯，熊……不是，狱心还有我，我们三人就是去挑战了那个家伙。”

注意到主人大人用词的改变，我举起了手。

“主人大人，我有问题！”

“莉莉丝同学，请讲。”

“……诶？”

“怎么愣住了？有话快说啊？”

“不，那个……主人大人居然知道我现在想要的就是这种应对方式吗？”

我还以为主人大人会和平时一样单回答一句『说吧～』呢！

“……什么鬼？你是指我扮老师扮得不像，所以这个『师生PLAY』不符合你的预期吗？”

“就是符合过头了所以我才惊讶啊主人大人！！！不对，主人大人怎么会连『师生PLAY』都知道的！？”

哪怕在原来的世界这也属于很偏门的知识诶！

“要怪就去怪某个整天喊着『百合无限好』的家伙吧，他告诉我的。”

“呃——”

是罗雯，是那个被主人大人嫌弃的旧识的罗雯……！

诶哟，我现在应该感谢他提前告诉了主人大人这些知识让我享受到了呢，还是应该生他的气因为他剥夺了我给主人大人介绍这些的机会呢……？？？

唔，太让人纠结了所以还是别去想好啦！

“所以，你是真的有问题，还是只想这么玩玩看？”

“是真的有问题啦，主人大人！我真的有个问题想问的。”

“问吧问吧。”

“主人大人，『那个家伙』指的是『龙王』吗？那它是什么样子的？”

说出来大家可能会难以置信，明明是提到异世界就绝对避不开的物种，但这里的『龙』却十分少见——我至今也就见过被自己狩猎的那一条而已。

就算去翻《新米冒险者常见魔物图鉴》，里头也没有相关介绍，就很神秘。

“嗯……我想想……头型似鳄，前有长须，上有双角，脑后有鬣，身似蛇，四肢似虎，爪似鹰，尾有鳍——”

“等等等等等等！主人大人！为什么我觉得好像在哪见过这样的介绍？”

“哦对，你是『异世界人』嘛。那用狱心的话来说，只要告诉你是那种『东方龙』的造型，你大概就能知道了吧？”

“知道是知道了！但完全没想到啊！”

我还以为是那种比被我秒杀的货色大上一两圈，或者很多圈的存在……至少还是以『西方龙』为基础的，谁知道居然是彻彻底底的『东方龙』形象呢？

“对了，说到这我倒是想起来。当时有个龙族告诉我们，『这一代』是通过击败上一代『龙王』获得地位的哦。而『上一代』则是长得跟他们差不多的『大型飞龙』的样貌呢。”

“哦，哦……原来如此……”

“总而言之，那会儿的我们设法找到了龙族的巢穴，进入……不，基本算是『闯入』了里头，并且要求和『龙王』对战了。”

我再次举起了手提出了疑问。

“闯进去的话……主人大人，你们没有受到阻拦吗？”

“怎么可能没受到？但不是我自夸，至少凭当时我们的实力，那些负责『守门』的货色才不是我们的对手啦。”

听见主人大人这番说辞，我完全能想象出主人大人冲入一大群龙里头开无双割草的场景，总觉得又帅又厉害诶！

“只是，在『龙王』眼中，我们恐怕和那些货色也没多少区别吧。”

“……诶？”

“当时我们三个，在学院……不，估计在整个罗德里克王国内都属于『最强』的那一批家伙吧，否则也不会产生想要挑战『龙王』的念头。”

讲到这里，主人大人叹了口气。

“但『龙王』的强度，跟我们不在同一个次元。”

“唔——”

会这么形容也就代表……主人大人他们……

不，不能那么急着下结论！偶尔也会有那种剧情的吧！就是尽管敌人强大，但主角通过毅力啊，勇气啊，信念啊之类的因素创造了奇迹什么的……！

然而，主人大人接下来的话粉碎了那原本就渺茫的希望。

“我们输掉……不，应该是被『放过了』才对。”

“……主，主人大人……”

“你能想象吗？他只是一个瞪眼，我们就被那恐怖的威压给震倒在了地上，甚至连爬都没能爬起来。”

“唔——”

“如果不是他刻意收手，我们恐怕连全尸都不会留下吧。”

虽然形容得有够轻描淡写，但我依旧能感受到主人大人语气中的那份不甘。

不，甘心得了才有鬼吧！都说了是『王国最强』，却仍得依靠对手的『怜悯』才苟活了，这份屈辱又有谁能受得了呢？？？

想必这对于主人大人来说，也是无比渴望抛弃的过去吧？可，可我却……！

“呜呜呜——”

“诶？莉莉丝你怎么又开始哭了？我有说什么伤你心的事情吗？”

“不，主人大人……不是因为这个，而，而是……对，对不起啦！呜呜呜——主人大人！对不起！”

“哈……为什么在道歉？你又没做错什么事。……不，等下。难道说你觉得，觉得自己踩雷了吗？”

“对啊！主人大人！我，我不该——嗷——”

话都还没说完呢，脑袋就被狠狠的拍了下。

是主人大人拍的啦，应该是想让我冷静下来吧……但，但是——

“你这家伙啊……（啪！）”

“啊呜——！主，主人大人～～～为，为什么还要……呜呜，能，能不能别再拍脑袋了……要拍就拍屁股嘛……”

“会在那贫嘴是不是代表已经冷静下来了？”

“……没，没有！主人大人……我还是很难受，要主人大人摸摸头才能好！”

原本只是随口那么一说，没想到主人大人真的开始温柔的抚摸了起来——这确实能让人心情一下子变好诶……！

“听好了，莉莉丝。”

“主人大人……”

“必须得承认，当时我，我们三人都可以说是输得一塌糊涂，完全颜面扫地的那种。”

“……！”

“但我们之中没有任何人，会认为那时的决定是个错误。”

稍微顿了顿，主人大人露出了自信的笑容。

“因为多亏了他，我们才明白『世界』是多么的广阔。正由于体会到了『人外有人天外有天』，我们……至少我吧，才会在之后的日子里更加努力的提升自己的实力，然后才有了现在你看见的我。”

“主人大人的意思是……？”

“惨败的时候是很不爽啦，我承认！但正因为会失败，才会产生出向着成功进发的动力，不是吗？”

“唔……”

道理是这么个道理，可也不是什么人都能做到的吧？

尤其是像我这种的……

“我相信你哦。”

“……诶？主，主人大人？”

“我相信莉莉丝，你肯定也是那种很有毅力的人。”

“呃——主，主人大人这么说我很高兴，然，然而……”

“我这话可不是随口乱说的哦。你的过往经历，比我所知的任何一个人都要痛苦得多。但即便如此，你也还是坚持了下来，没有彻底的绝望，不是吗？”

那是因为有主人大人将我——啊！对啊，主人大人，现在也陪在我的身边啊！

既然如此，就算是为了主人大人，我也不能成为那种轻言放弃的家伙！

“我，我知道了！主人大人！我会朝着那个方向努力的！”

“这不是挺有气势的嘛～加油哦。”

主人大人的鼓励如同定心丸那般，使我终于能鼓起勇气开口询问了。

“那，那个……主人大人！如果主人大人现在再去挑战一次『龙王』的话，能赢吗？”

“嗯，不清楚呢。”

虽然是这么回答的，但主人大人的脸上却是充满自信的表情。

“可有一点我能保证，那就是我绝对会让他对当时草率的将我放走一事，感到无比后悔的～”

呜哇，这挑衅感满满的发言让我想起来了，主人大人后来可是在『圣护教战斗部队』就职的诶！

那必然是个『武斗派』啦！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“对了，莉莉丝，你可别想着『替我出气』之类的就去找那家伙哦。只有亲自动手才算是『复仇』哦。”——鲁威尔

“啊，啊！知，知道了！主人大人！我知道了……！”——莉莉丝

*1：此处指『腾讯QQ』，其中的一项功能——『QQ群』中，群内每日发言数量最多的用户会获得『龙王』头衔。

第四卷24——想太多

莉莉丝视角

“嗯，『龙王』的事就先说到这，之后嘛……”

“主，主人大人～～～！”

眼看着主人大人就要开始新的话题，我扑进了主人大人的怀中。

“怎么了？”

“主人大人，今天能不能就先到这里啊？”

“哦？”

“我感觉脑袋已经装的满满的了！需要一点时间来消化诶……”

事实证明，上半身的器官并没有下半身那个那么厉害，至少在『吸收能力』的层面上差了十万八千里。

“也行，等你什么时候想继续了我们再说呗。”

“好的！主人大人！嘿嘿～”

恰到好处的『满足』会变成『充分满足』哦，而且用脸蹭着主人大人胸口的时候头又被摸了，超级开心的！

“那莉莉丝，你接下来还有什么打算吗？”

“打算啊……”

好像顺势来体验一把传说中的『放课后小故事』也挺不错的？毕竟正好在『校舍』里头～

……不，差点忘了，这附近可是有『死神』在徘徊，万一被撞见那绝对不止是『扫兴』那么简单！

“……烦人！”

“嗯？你在东张西望的做什么呢？”

“我在想方设法找出害虫的踪迹，主人大人！”

结果自然是没找到，所以只能换个方案了。

“唔姆……”

要不就像之前那样，再在宿舍附近的小树林里打一场『野战』？虽然说是『一般』但实际上还是挺刺激的？

……也不太行，谁知道某只『阿娜温』会不会又正巧在『监视』那块区域嘛？

“唔——”

仔细一想，这本来是个用来提出『和主人大人约会』这一请求的绝佳机会的，然而我却因为不知道附近有什么地方合适去逛而尬住了……！

可恶，早知道会这样我之前就不该在休息时间整天待在被窝里的！

“现在才说这些也太迟了吧～～～！！！嗷嗷嗷——！”

“……莉莉丝，别怪我吐槽。你今天犯病的次数是不是多了点？”

“犯，犯病！？主人大人！这才不是什么犯病啦！”

“那就别做出那些让人觉得莫名其妙的行为啊……”

“呜——对，对不起……主人大人……我会注意的……”

虽然知道主人大人说得有道理，但这坏毛病也不是那么容易改的啊……

所以现在还是先把烦恼的根源解决了吧！就是去找个不会被闲杂人等打扰，合适消磨时间的地方！

……结果这次意外简单的就想出来了……

“主主主主主人大人！”

“……又怎么了？”

“要，要不……要不我们直接回家呗！？”

刚才我怕不是脑子进水了，不然如此简单的答案怎么会最后才考虑到……

啊等下，现在还不是自责的时候，提出来了还得主人大人同意呢！

“……啊！”

想到这我倒是突然明白了，之前为什么把『家』的选项排除在外——因为类似的请求主人大人从没答应过啊！

唔，不能那么轻易的就放弃！实在不行我还有『卖萌』，『装可爱』和『泪眼汪汪』三连——

“也行，那就回去咯。”

……嗯？

“还楞在那干嘛？决定要回家的话就得快点了。太晚的话『传送魔法通道』的门票就难买咯。”

“呃！不，不是……主人大人！真，真的可以吗！？”

“有什么不可以的？我早说了今天都依你啦。”

确实是这么说过！但我没想到会连平时不同意的事都同意诶！

……稍等哦，如果效力强到这种地步的话……

说不定就连我从很久很久以前就梦寐以求的事，提出来了主人大人都有可能会答应的意思！？

指，指的是和……和主，主人大人结结结结结结结结结婚什么的啦……！

“～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～”

“……这真是我今天见过的扭得最厉害的一次了……”

糟糕，主人大人才批评完的错误我就又犯了！但没办法啊，这件事对我来说刺激就是那么大！而且一旦做了可就没法回头了！必须仔细想清楚啊！

首，首先……如果提出进一步的要求……会，会不会被主人大人认为是『贪得无厌』啊？……感觉会诶，我可不想那样……

其……其次，这算不算在利用主人大人的好意啊……就算真的被答应了，能说是主人大人的『真心』吗？好，好像不能吧……

但，但是如果错过了这个机会就……

“……莉莉丝？”

“主！人！大！人～～～！”

“我都说了好几回了。无论你有什么烦恼，都可以跟我分享的啊，没必要非得藏在自己心里的。”

主人大人的话怎么会来得这么是时候？难，难不成已经看穿了我的想法？

既，既然那样的话我豁出去了哦！要上了！！！

“主主主主主人大人！！！”

“我在听。”

“我，我想……我想……我想——～～～～～”

……说不出口！就算决定要豁出去了也还是说不出口！

本以为就短短的几个字肯定没问题呢，没想到关键时刻真僵住了！

现在我终于明白为啥那些恋爱漫画的主角们都那么墨迹了，原来传达自己的心意那么难的……！

“……你想做什么就说啊？不说出来我怎么知道。”

“咕奴奴奴奴……呜哇——！！！！！”

“……嗯？”

“主人大人是个超级大木头啊啊啊啊——！！！”

明明处处都对我这么温柔，为什么总是一到关键时刻就不理解我的想法呢！？

一定要我亲口说出来才行吗？我要是能说肯定早说了啦～～～！！

“什么时候还从木头进化成超级大木头了……诶，别锤了别锤了，这么搞不好走路了都。”

怄气归怄气，我还是乖乖跟在了主人大人后头，踏上了回家的旅途。

…………

……

路上一切顺利，什么事都没发生——虽然想这么说……

“啊，差点给忘了。”

“主人大人……”

“哇？你还在生气吗？”

“没有。主人大人，我现在超开心的。”

只不过好心情被刚刚的事冲淡了许多而已。

“行吧行吧。总之，我现在得先找个地方安顿好了这东西才能回去，所以莉莉丝你再等等行不行？”

“……什么东西？主人大人。”

“诺。”

边说着主人大人边从上衣口袋里拿出了什么，仔细一看发现是个带有按钮的小立方体。

“……诶，这不就是那个用来封印玲菲她妈的玩意吗？”

“别用『封印』那么难听的词，这只是个内部有着一定空间，然后出口必须从外部打开的道具而已。”

原来如此，只是个内部有着一定空间，然后出口必须从外部打开的道具——

“……还说这不是封印！”

“啊哈哈哈～被发现了啊～”

“……姆～～～！主人大人有空逗我还不如赶紧忙完我们回家啦……！”

“不喜欢我开玩笑？”

“喜欢！就因为喜欢所以更加不高兴了！”

为什么面对主人大人时自己就那么容易沦陷呢？主人大人随便说两句话我就开心得不得了……为啥啊？

无视了我的紧盯，主人大人依旧在看着手中的立方体。

“问题是该如何处理呢……”

“处，处理的意思是……要，要把玲菲的妈妈给……！”

“不·是！是要找个地方把她放出来啦。”

“……切！”

怎么跟我想得完全不一样！？这种不仅想接近主人大人，还试图破坏我与主人大人之间羁绊的家伙，死个一万次都不足为惜好不好！

偏偏主人大人怎么就想要饶她一命啊……

“你意外的很记仇诶……”

“主人大人，我只对特定的家伙会这样！”

话又说回来了，怎么能让主人大人为了我以外的其他女人浪费时间……交给我来做不就行了吗？我马上就能想出个很合适的解决办法的。

“……啊有了！”

连自己都有点意外的，我还真立刻就灵光一闪了。

“怎么了？”

“主人大人！我有主意了！”

“……诶？”

“就是关于怎么处理这个装置的！我们可以把它交给玲菲啊，她女儿肯定知道放到哪里最合适嘛。”

不仅能处理掉这玩意，顺便还能卖个人情给玲菲，最后还能借由玲菲之手去对付那个讨厌的大白狐狸，简直是一石三鸟……！

不愧是我，天才魅魔莉莉丝酱，脑进水什么的只是错觉！

“……你没打什么小算盘吧？当然方法是挺不错的，那就这么办咯。”

顺便一提，我还自告奋勇的要求去『送货』了，理由是今天两次（薇薇一次，可儿一次）经验已经告诉我，主人大人在周围雌性的眼里分数那叫一个高……知道这种事还怎么可能会让主人大人去女生宿舍啊……！

“那行吧，交给你咯。”

“好的～主人大人～！”

哎呀，既能帮上主人大人的忙，又能避免『害虫』接近，真不愧是我～总能想出这种两全其美的办法呢～

接下来只要把事情办完就可以回家啦，想到这我开开心心的推开了宿舍的房门并喊道。

“玲菲在吗？我给你带来了个你绝对会感兴趣的东西哦？”

只不过——

“狐狐飞身踢！”

迅速接近的那一抹白色身影，成了我当晚见到的最后东西。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“终于让妾身等到了……！”——玲菲

“呜哇，这一脚下去肯定很疼……”——洛斯